【单选题】中国特色社会主义进入( ),这是我国发展新的历史方位。
?A、新阶段
?B、新时期
?C、新时代
?D、新世纪
正确答案： C 
2 
【单选题】中国特色社会主义进入新时代,意味着科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力,在世界上高高举起了( )伟大旗帜;
?A、小康社会
?B、社会主义现代化强国
?C、和谐社会
?D、中国特色社会主义
正确答案： D 
3 
【单选题】今天,在( )的指引下,中华民族的追梦之路更清晰、筑梦之基更坚实、圆梦之策更精准。
?A、习近平新时代中国特色社会主义思想
?B、人类命运共同体
?C、大国特色外交
?D、五位一体
正确答案： A 
4 
【多选题】党的十九大提出到本世纪中叶,要把我国建设成富强、民主、文明( )的社会主义现代化强国
?A、复兴
?B、和谐
?C、幸福
?D、美丽
正确答案： BD 
5 
【多选题】中国特色社会主义进入新时代,意味着( )
?A、近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃,迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景;
?B、科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力,在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜
?C、中国已经走进世界舞台的中央,成为世界的强国。
?D、中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展,拓展了发展中国家走向现代化的途径,给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择,为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。
正确答案： ABD 
6 
【判断题】大学阶段,是人生发展的重要时期,是世界观、人生观、价值观形成的关键时期。( ? ?)
正确答案： √ 
7 
【判断题】中国梦是国家的、民族的,与每一个中国人个体无关。
正确答案： × 
1 
【单选题】党的十九大提出了“培养担当( )大任的时代新人”的战略要求。
?A、小康社会
?B、民族复兴
?C、五位一体
?D、四个全面
正确答案： B 
2 
锟斤拷锟斤拷选锟解】“历尽天华成此景,人间万事出艰辛。”这句话说明( ? ?)。
?A、
没有崇高的理想信念,就会导致精神上的“软骨病”

?B、
青年一代有理想、有本领、有担当,国家就有前途,民族就有希望

?C、
理想指引人生方向,信念决定事业成败。

?D、
我们越是接近中华民族的伟大复兴,越是需要付出更为艰巨、更为艰苦的努力。

正确答案： D 
3 
【多选题】大学生应该以( )为根本要求,夯实综合素质基础,着力提升思想道德素质和法治素养,展现新的风貌、新的姿态,成为中国特色社会主义事业的合格建设者和可靠接班人,成为走在时代前列的奋进者、开拓者、奉献者。
?A、有理想
?B、有本领
?C、有担当
?D、有前途
正确答案： ABC 
4 
【多选题】青年大学生怎样才能做到“有担当”?( )。
?A、要有天下兴亡、匹夫有责的担当精神,讲求奉献,实干进取。
?B、自觉树立国家意识、民族意识、责任意识,把个人前途命运与国家、民族的前途命运紧紧地联系在一起。
?C、应始终保持昂扬向上的精神状态,富有求新求变的朝气锐气,敢于站在变革前沿,引领潮流之先,以新的实践创造更大成就。
?D、应坚持实践第一、知行合一,求真务实、有为善为,勇于面对实际生活中的各种挫折考验,勤奋刻苦、磨砺意志、脚踏实地。
正确答案： ABCD 
5 
【判断题】理想是精神上的钙,没有崇高的理想信念,就会导致精神上的“软骨病”( ? ?)。
正确答案： √ 
6 
【判断题】我们已经接近中华民族伟大复兴的光明前景,是不必通过艰苦努力就能展现出来的现实。
正确答案： × 
【单选题】思想道德和( )都是调节人们思想行为、协调人际关系、维护社会秩序的重要手段。
?A、法律
?B、宗教
?C、风俗
?D、文化
正确答案： A 
2 
锟斤拷锟斤拷选锟解】“思想道德修养与法律基础”,是一门融思想性、政治性、科学性、理论性、实践性于一体的( ? ?)课。
?A、
专业基础

?B、
通识教育

?C、
思想政治理论? ?

?D、
专业选修

正确答案： C 
3 
【单选题】中国特色社会主义思想道德建设和( )紧密联系、相互促进,为中国特色社会主义事业提供坚实的思想基础、精神支撑和法治保障。
?A、中国特色社会主义文化建设 ???
?B、中国特色社会主义经济建设
?C、中国特色社会主义政治建设
?D、中国特色社会主义法治建设
正确答案： D 
4 
【多选题】思想道德素质是人们的( )、价值取向和行为习惯等方面品质和能力的综合体现,反映着一个人的思想境界和道德风貌,是促进个体健康成长、社会发展进步的重要保障。
?A、思想观念
?B、政治立场
?C、法治素养
?D、道德情操
正确答案： ABD 
5 
【多选题】法治素养是指人们通过( )、依法维护权利与依法履行义务的素质、修养和能力,对于保证人们尊崇法治、遵守法律具有重要的意义。
?A、学习法律知识
?B、理解法律本质
?C、运用法治思维
?D、树立远大理想 ?
正确答案： ABC 
6 
【判断题】思想道德和法律在调节领域、调节方式、调节目标等方面存在很大不同,二者之间没有必然联系( )
正确答案： × 
7 
【判断题】做有理想有本领有担当的时代新人,必须具备良好的思想道德素质和法治素养。
正确答案： √ 
1 
【单选题】我国古代提出人性恶学说的是()。
?A、孔子
?B、荀子
?C、告子
?D、董仲舒
正确答案： B 
1 
【判断题】服务人民、奉献社会会损失个人利益.
正确答案： × 
1 
【判断题】人生目的是人生观的核心。()
正确答案： √ 
1 
【单选题】人生态度是对()这一问题的认识和回答。
?A、人为什么活着
?B、人应当如何活着
?C、什么样的人生才有意义
?D、怎样成为真正的人
正确答案： B 
2 
【判断题】人生态度是人生观的重要内容。
正确答案： √ 
1 
【多选题】正确的人生态度是()。
?A、人生须认真
?B、人生当务实
?C、人生应乐观
?D、人生要进取
正确答案： ABCD 
1 
【判断题】离开社会价值的自我价值是不存在的。
正确答案： √ 
1 
【多选题】评价人生价值的方法有()。
?A、坚持能力有大小与贡献须尽力相统一。
?B、坚持理想与现实相同一。
?C、坚持物质贡献与精神贡献相统一。
?D、坚持完善自身与贡献社会相统一。
正确答案： ACD 
2 
【判断题】评价人生价值的根本尺度,是看一个人的实践活动是否符合社会发展的客观规律,是否促进了历史的进步。
正确答案： √ 
3 
【判断题】在今天,衡量人生价值的标准最重要的就在于看一个人是否用自己的劳动和聪明才智为自己谋利益。
正确答案： × 
1 
【判断题】亚里士多德说:“财富显然不是我们所追求的东西;因为它只是有用,而且是因为其他事物而有用。”指出了金钱不是人生的目的。
正确答案： √ 
1 
【判断题】适度的物质文化生活是人的正当需要,也有利于促进经济社会的发展。
正确答案： √ 
2 
【判断题】人活着就应该把社会和他人当成达到个人目的的手段。
正确答案： × 
1 
【多选题】一个人如果成就出彩人生需要做到()。
?A、拥有很多金钱
?B、与历史同向
?C、与祖国同行
?D、与人民同在
正确答案： BCD 
1 
【单选题】人们在一定的认识基础上确立的对某种思想或事物坚信不疑并身体力行的精神状态是()。
?A、信念
?B、理想
?C、情感
?D、意志
正确答案： A 
2 
【单选题】理想信念是一个思想认识问题,更是一个( )问题。
?A、现实
?B、实践
?C、态度
?D、意志
正确答案： B 
3 
【单选题】理想是人们在实践中形成的、有( )的、对未来社会和自身发展目标的向往和追求,是人们的世界观、人生观和价值观在奋斗目标上的集中体现。
?A、实现必然性
?B、不可实现性
?C、超越客观性
?D、实现可能性
正确答案： D 
4 
【单选题】“现实是此岸,理想是彼岸,中间隔着湍急的河流,行动则是架在河流上的桥梁。”这个比喻表达的是( )。
?A、理想来源于现实,等同于现实
?B、理想要变成现实,必须经过人们的实践和辛勤劳动
?C、只有经过实践检验,成为了现实的理想才是科学的理想
?D、只要投身实践,任何美好想象都能成为现实
正确答案： B 
5 
【单选题】下列信仰中哪一个属于科学的信仰()
?A、马克思主义
?B、宗教
?C、迷信
?D、对权利、地位、金钱、声誉、美色等的痴迷和崇拜
正确答案： A 
6 
【单选题】最高层次的信念是( )。
?A、信仰
?B、理想
?C、志向
?D、意志
正确答案： A 
7 
【单选题】实现个人理想的前提和基础是实现( )。
?A、道德理想
?B、职业理想
?C、社会理想
?D、生活理想
正确答案： C 
8 
【多选题】理想具有的基本特征有( )。
?A、时代性
?B、虚幻性
?C、实践性
?D、超越性
正确答案： ACD 
9 
【多选题】理想是人们的( )在奋斗目标上的集中体现。
?A、世界观
?B、人生观
?C、道德观
?D、价值观
正确答案： ABD 
10 
【多选题】信念是( )的有机统一体。
?A、认知
?B、态度
?C、情感
?D、意志
正确答案： ACD 
11 
【判断题】理想源于现实又超越现实。
正确答案： √ 
12 
【判断题】理想的形式是主观的,但理想的内容是客观的。
正确答案： √ 
13 
【判断题】信念就是一种观念。
正确答案： × 
1 
【单选题】在伦敦海格特公墓的马克思墓碑上,镌刻着马克思的一句名言“哲学家们只是用不同的方式解释世界,而问题在于改变世界。”这说明( )。
?A、马克思主义是科学又崇高的
?B、马克思主义具有持久的生命力
?C、马克思主义重视实践、以改造世界为己任
?D、马克思主义是一个开放的理论体系
正确答案： C 
2 
【单选题】( )是党和国家的根本指导思想,是近代以来中国历史发展的必然结果,是中国人民长期探索的历史选择。
?A、毛泽东思想
?B、“三个代表”重要思想
?C、邓小平理论
?D、马克思主义
正确答案： D 
3 
【多选题】列宁曾说过,马克思“把伟大的认识工具给了人类”。这个伟大的认识工具,是和。 ( )。
?A、辩证唯物主义
?B、历史唯物主义
?C、机械唯物主义
?D、客观唯心主义
正确答案： AB 
4 
【多选题】下面的观点哪些是正确的()。
?A、在人类历史上,还没有一种理论像马克思主义那样对人类文明进步产生如此广泛而巨大的影响
?B、马克思主义进入中国,既引发了中华文明的深刻变革,也走过了一个逐步中国化的过程
?C、共产主义理想离现实太遥远,是无法实现的
?D、无论时代如何变迁,科学如何进步,马克思主义依然占据着真理和道义的制高点,仍然具有强大持久的生命活力
正确答案： ABD 
5 
【多选题】认为“马克思主义体现了科学性和革命性”的依据是()。
?A、马克思主义深刻揭示了自然界、人类社会、人类思维发展的普遍规律,为人类社会发展进步指明了方向
?B、马克思主义坚持实现人民解放、维护人民利益的立场,以实现人的自由而全面的发展和全人类解放为己任,反映了人类对理想社会的美好憧憬
?C、马克思主义揭示了事物的本质、内在联系及发展规律,是“伟大的认识工具”,是人们观察世界、分析问题的有力的思想武器
?D、时代在变化,社会在发展,但马克思主义基本原理依然是科学真理
正确答案： ABCD 
6 
【多选题】大学生坚定马克思主义信仰,最重要的是学习和掌握马克思主义的(),确立正确的世界观和历史观,准确把握时代发展潮流,以科学的理想信念指引人生前进的道路和方向。
?A、立场
?B、观点
?C、经典
?D、方法
正确答案： ABD 
7 
【判断题】马克思主义是科学理想信念的理论基础。
正确答案： √ 
8 
【判断题】马克思主义是我们立党立国的根本指导思想。
正确答案： √ 
9 
【判断题】马克思主义重视实践,以改造世界为己任。
正确答案： √ 
1 
【单选题】下列属于科学信仰的是( )
?A、生死有命,富贵在天
?B、金钱万能,有钱就是一切
?C、个人本身就是目的,社会只是达到个人目的的一种手段
?D、社会主义必然代替资本主义,全世界最终必将实现共产主义
正确答案： D 
2 
【单选题】现阶段我国各族人民坚持和发展中国特色社会主义的共同理想和我们党建立共产主义社会的最高理想,属于人生理想中( )
?A、生活理想的内容
?B、职业理想的内容
?C、道德理想的内容
?D、社会理想的内容
正确答案： D 
3 
【单选题】中国特色社会主义伟大实践的行动指南是()
?A、四项基本原则
?B、中国特色社会主义理论体系
?C、毛泽东思想
?D、邓小平理论
正确答案： B 
4 
【单选题】中国特色社会主义是()
?A、民主社会主义
?B、科学社会主义
?C、历史虚无主义
?D、新自由主义
正确答案： B 
5 
【多选题】在人类历史进程中,当社会主义发展遇到暂时的困难和挫折时,也要坚定社会主义必胜的信念。这是因为( )
?A、对理想目标的追求不能因为行动中的暂时失败而动摇
?B、科学信念是建立在对事物发展规律的正确认识基础上的
?C、社会主义必然代替资本主义是不以人的意志为转移的客观规律
?D、任何事物的发展都不可能一帆风顺,社会主义的发展也会出现曲折和反复
正确答案： ABCD 
6 
【多选题】现阶段我国各族人民的共同理想是:( )
?A、构建社会主义和谐社会
?B、实现中华民族伟大复兴
?C、实现共产主义社会
?D、坚持和发展中国特色社会主义
正确答案： BD 
7 
【多选题】改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因,归结起来就是()
?A、
开辟了中国特色社会主义道路

?B、
形成了中国特色社会主义理论体系

?C、
确立了中国特色社会主义制度

?D、
发展了中国特色社会主义文化

正确答案： ABCD 
8 
【判断题】实现中国梦必须坚持走中国特色社会主义道路。
正确答案： √ 
9 
【判断题】共产主义远大理想的最终实现是一个漫长、艰辛的历史过程,需要一代又一代人付出艰苦的努力。
正确答案： √ 
10 
【判断题】有共同理想,才能有共同步调
正确答案： √ 
11 
【判断题】共产主义远大理想既是面向未来的,又是指向现实的。
正确答案： √ 
1 
【单选题】“现实是此岸,理想是彼岸。中间隔着湍急的河流,行动则是架在河流上的桥梁。”下列对这句话的说明中,正确的是( )
?A、理想否定现实
?B、现实否定理想
?C、理想与现实无关
?D、唯有实践可以使理想化为现实
正确答案： D 
2 
【单选题】实现理想的思想基础是( )
?A、正确认识事物发展的客观规律
?B、勇于实践、艰苦奋斗
?C、坚定的信念
?D、正确认识理想与现实的关系
正确答案： D 
3 
【单选题】理想与现实统一性表现在( )
?A、理想是未来的,现实是当下的
?B、理想是观念的,现实是客观的
?C、理想是完美的,现实是有缺陷的
?D、理想受现实的规定和制约,是在对现实的基础上发展起来的
正确答案： D 
4 
【单选题】用理想的标准来衡量现实,当发现现实并不符合理想的时候,就对现实失望甚至不满,这里陷入的误区是( )
?A、把理想等同于现实
?B、把现实等同于理想
?C、以理想来否定现实
?D、以现实来否定理想
正确答案： C 
5 
【多选题】在追求理想的过程中,需要充分认识到理想实现过程的( )
?A、长期性
?B、曲折性
?C、艰巨性
?D、随意性
正确答案： ABC 
6 
【多选题】把理想与现实对立起来,容易陷入的误区有( )
?A、把理想等同于现实
?B、把现实等同于理想
?C、以理想来否定现实
?D、以现实来否定理想
正确答案： CD 
7 
【多选题】对理想和现实的关系理解正确的是( )
?A、理想源于现实,受现实的规定和制约
?B、理想超越现实,是有实现可能性的未来的现实
?C、理想是与奋斗目标相联系的现实
?D、理想是不可实现的现实
正确答案： ABC 
8 
【判断题】只要付诸行动,人们对于美好未来的向往和追求都能成为现实。
正确答案： × 
9 
【判断题】理想在现实中产生,与未来奋斗目标没有联系
正确答案： × 
10 
【判断题】理想是人们在现实基础上对未来的设想,是一定能够实现的。
正确答案： × 
11 
【判断题】理想产生于现实,但不是对现状的摹写,而是对现实的超越。
正确答案： √ 
1 
【单选题】实现理想的根本途径是:( )
?A、勇于实践、艰苦奋斗
?B、追求崇高的理想
?C、正确对待挫折
?D、为理想而献身
正确答案： A 
2 
【单选题】古人说:“合抱之木,生于毫末;九层之台,起于垒土;千里之行,始于足下。”对这句话的正确理解是( )
?A、要正确认识事物发展的客观规律
?B、.要勇于实践、艰苦奋斗
?C、要坚定信念
?D、崇高理想的实现需要一点一滴地奋斗
正确答案： D 
3 
【单选题】在通向理想的道路上,在实现理想的过程中,没有艰苦奋斗的精神,理想是不会自动转化为现实的。艰苦奋斗的主旨在于( )
?A、艰苦
?B、奋斗
?C、立志
?D、磨练
正确答案： B 
4 
【单选题】实现理想的重要条件是( )
?A、坚定信念
?B、遭遇顺境
?C、追求物质实效
?D、艰苦奋斗
正确答案： D 
5 
【单选题】在科学上没有平坦的大道,只有不畏劳苦沿着陡峭山路攀登的人,才有希望达到光辉的顶点。”这句话说明( )
?A、理想和现实是矛盾的
?B、立志当高远
?C、艰苦奋斗是实现理想的重要条件
?D、实现理想的过程中要敢为人先
正确答案： C 
6 
【多选题】理想在实践中化为现实,必须要( )
?A、具有艰苦奋斗的精神
?B、正确理解理想与现实的关系
?C、充分认识实现理想的长期性和艰巨性
?D、坚持以现实来否定理想
正确答案： ABC 
7 
【多选题】李大钊说过“老于旅途的人,走到平坦的地方,固是高高兴兴地向前走,走到崎岖的境界,愈是奇趣横生,觉得在此奇绝壮绝的境界,愈能感到一种冒险的美趣”,“在艰难的国运中营造国家,也是人生最有趣味的一件事”。这两句话说明( )
?A、艰苦奋斗是实现理想的重要条件
?B、在追求理想的过程中,要进一步磨练自己的意志
?C、在追求理想的过程中,要进一步坚定自己的信念
?D、没有实现理想的执着,要想实现宏伟的理想是不可能的
正确答案： ABCD 
8 
【多选题】邓小平说:美好的前景如果没有切实的措施和工作去实现它,就有成为空话的危险。这说明( )
?A、社会实践是联系理想和现实的桥梁
?B、有了理想并不意味着成功,更不意味着已经成功
?C、把理想转变为现实需要艰苦奋斗、勇于实践
?D、只要付诸行动,人们对于美好未来的向往和追求都能成为现实
正确答案： ABC 
9 
【判断题】漫长征途需要一步一步地走,崇高理想的实现需要一点一滴地奋斗。
正确答案： √ 
10 
【判断题】艰苦奋斗是老一辈的事,当代青年不需要艰苦奋斗。
正确答案： × 
11 
【判断题】艰苦奋斗的精神已经过时了。
正确答案： × 
1 
【单选题】关于个人理想与社会理想的关系,说法正确的是( )
?A、社会理想是对个人理想的扼杀与限制
?B、使社会理想服从个人理想
?C、在个人理想中实现社会理想
?D、个人理想的确立要以社会理想为引导
正确答案： D 
2 
【单选题】实现个人理想的前提和基础是实现( )
?A、道德理想
?B、职业理想
?C、社会理想
?D、生活理想
正确答案： C 
3 
【单选题】在人生理想中,居于核心地位并规定和制约着其他方面的是( )
?A、生活理想
?B、个人理想
?C、道德理想
?D、社会理想
正确答案： D 
4 
【单选题】在整个理想体系中,最根本、最重要的是()
?A、道德理想
?B、政治理想
?C、个人理想
?D、社会理想
正确答案： D 
5 
【单选题】个人理想与社会理想的关系实质上反映了()
?A、个人与社会的关系
?B、人与自然的关系
?C、个人与他人的关系
?D、个体身与心的关系
正确答案： A 
6 
【多选题】对个人理想和社会理想关系的理解正确的是:( )
?A、当二者发生矛盾时,社会理想服从于个人理想
?B、社会理想是对个人理想的凝练和升华
?C、个人理想要符合社会理想
?D、社会理想排斥个人理想
正确答案： BC 
7 
【多选题】强调个人理想要符合社会理想,就是( )
?A、只要社会理想
?B、斥和抹杀个人理想
?C、摆正个人理想和社会理想的关系
?D、在社会理想中实现个人理想
正确答案： CD 
8 
【多选题】社会理想与个人理想的关系是()
?A、社会理想规定、指引着个人理想
?B、社会理想是个人理想的凝练和升华
?C、两者相互联系、相互影响
?D、两者相互区别、相互制约
正确答案： ABCD 
9 
【判断题】在整个理想体系中,个人理想从属于社会理想。
正确答案： √ 
10 
【判断题】在整个理想体系中,个人理想是最根本、最重要的。
正确答案： × 
11 
【判断题】社会理想与个人理想是彼此孤立的。
正确答案： × 
1 
【单选题】合抱之木,生于毫末;九层之台,起于累土;千里之行,始于足下。这对我们的启示是( )
?A、立志当高远
?B、立志应及时
?C、立志须躬行
?D、立志做大事
正确答案： C 
2 
【单选题】中国民主革命的先行者孙中山曾激励广大青年:要立志做大事,不要立志做大官。在今天,“做大事”就是( )
?A、献身于新时代中国特色社会主义伟大事业
?B、树立中国特色社会主义的共同理想
?C、坚定马克思主义的科学信念
?D、为个体人生的发展设计宏伟蓝图
正确答案： A 
3 
【单选题】中华民族近代以来最伟大的梦想是()
?A、全面建设小康社会
?B、建成创新型国家
?C、实现中华民族的伟大复兴
?D、构建和谐社会
正确答案： C 
4 
【多选题】诸葛亮说“志当存高远”,对志存高远理解正确的是( )
?A、要立志做大官
?B、立志要关乎个人长远利益
?C、确立目标时要放开眼界
?D、不屈服于一时一地的困难
正确答案： CD 
5 
【多选题】我们提倡的立志做大事中的“大事”是指()
?A、投身于新时代中国特色社会主义伟大事业
?B、做为国奉献之、为民服务之事
?C、做伟大事业的积极参与者和贡献者
?D、在为实现社会理想而奋斗的过程中实现个人理想
正确答案： ABCD 
6 
【多选题】中国梦让生活在这个时代的大学生与祖国人民一起共同享有()。
?A、梦想成真的机会
?B、人生出彩的机会
?C、发家致富的机会
?D、同祖国和时代一起成长与进步的机会
正确答案： ABD 
7 
【判断题】实现中华民族伟大复兴,就是中华民族近代以来最伟大的梦想。
正确答案： √ 
8 
【判断题】青年要以个人的荣华富贵为人生的理想。
正确答案： × 
9 
【判断题】中国梦是每一个大学生的成才之梦。
正确答案： √ 
1 
【单选题】在漫漫的历史进程中,中华民族不仅创造出光辉灿烂、享誉世界的中华文明,也塑造出独特的精神气质和精神品格,形成了()的优秀传统。
?A、崇尚物质
?B、崇尚成果
?C、崇尚精神
?D、崇尚生存
正确答案： C 
2 
【单选题】在革命、建设、改革各个历史时期,中国共产党都强调要处理好()的关系,重视发挥人的精神的能动作用,中华民族重精神的优秀传统得到进一步发扬光大。
?A、权利和义务
?B、物质和精神
?C、发展和稳定
?D、生产和环境
正确答案： B 
3 
【单选题】()的思想,支撑着中华民族生生不息、薪火相传,今天依然是我们推进改革开放和社会主义现代化建设的强大精神力量。
?A、天下兴亡 匹夫有责
?B、人人为我 我为人人
?C、取之有道 用之有度
?D、自强不息、厚德载物
正确答案： D 
4 
【多选题】在社会理想层面,儒家把()视为最高的道德理想。
?A、仁爱
?B、富强
?C、民主
?D、和谐
正确答案： AD 
5 
【多选题】关于龙的成语有()。
?A、龙腾虎跃
?B、龙凤呈祥
?C、龙马精神
?D、望子成龙
正确答案： ABCD 
6 
【判断题】人类之所以不同于动物的一个重要的标志,就是,人能够基于自身的欲望而谈道德。
正确答案： × 
7 
【判断题】龙图腾的形象是一种符号、一种意蕴、更是一种血肉相连的情感,一种拼搏向上的精神。
正确答案： √ 
1 
【单选题】中华民族能够在五千多年的历史长河中生生不息、薪火相传,很重要的一个原因,就是拥有孕育于中华民族悠久辉煌历史文化之中的伟大的()。
?A、物质文明
?B、诗词歌赋
?C、科技发明
?D、中国精神
正确答案： D 
2 
【单选题】中国精神标志着中华民族的精神境界,它包含着民族的时代的共同信念和价值观念,为实现中国梦提供了牢固的()。
?A、思想基础
?B、价值认同
?C、理论根基
?D、文化底蕴
正确答案： B 
3 
【单选题】()反映社会进步的发展方向,引领时代的进步潮流,是社会的主旋律和时代的最强音。
?A、民族精神
?B、革命精神
?C、时代精神
?D、乐观精神
正确答案： C 
4 
【多选题】中国精神包含着以()为核心的民族精神和以()为核心的时代精神这两个基本内容。
?A、英雄主义
?B、爱国主义
?C、艰苦奋斗
?D、改革创新
正确答案： BD 
5 
【多选题】民族精神是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的,为本民族大多数成员所认同的()的总和。
?A、价值取向
?B、思维方式
?C、道德规范
?D、精神气质
正确答案： ABCD 
6 
【判断题】中国梦就其内在属性和本质而言,就是蕴涵社会理想与愿景的人类基本精神活动。
正确答案： √ 
7 
【判断题】鲁迅先生所说:“惟有国梦是值得宝贵的,惟有他发扬起来,中国才有真进步。”。
正确答案： × 
1 
【单选题】对( )的爱,反映的是对整个民族利益共同体的自觉认同。
?A、大好河山
?B、骨肉同胞
?C、灿烂文化
?D、自己国家
正确答案： B 
2 
【单选题】( )是一个国家、一个民族的灵魂,是一个国家民族得以延续的精神基因。
?A、安全
?B、领土
?C、文化
?D、主权
正确答案： C 
3 
【多选题】祖国的大好河山,不只是自然风光,还是( )的基本载体。
?A、名胜古迹
?B、主权
?C、财富
?D、民族发展和进步
正确答案： BCD 
4 
【多选题】如果说“祖国”这个概念强调的是自然性和民族性,那么“国家”这个概念则更突出( )。
?A、政治性
?B、科学性
?C、主观性
?D、职能性
正确答案： AD 
5 
【多选题】爱国主义是人们对自己家园以及民族和文化的( )的统一。
?A、归属感
?B、认同感
?C、尊严感
?D、荣誉感
正确答案： ABCD 
6 
【判断题】爱国主义是千百年来人们在社会实践中形成的对自己的祖国极其忠诚和热爱的深厚情感。
正确答案： √ 
7 
【判断题】中华民族利益服从于各个民族内部的、局部的、暂时的利益。
正确答案： × 
1 
【单选题】中国共产党的主张本质上与欧美政党理论不同,它尤其强调代表()的根本利益 。
?A、政治家
?B、企业家
?C、科学界
?D、中华民族和中国人民
正确答案： D 
2 
【单选题】爱国主义和一些()绝不能混为一谈。
?A、主观主义
?B、个人主义
?C、极端的、狭隘的民族主义
?D、享乐主义
正确答案： C 
3 
【单选题】在经济全球化的条件下,()仍然是民族存在的最高组织形式,是国际社会活动中的独立主体。
?A、政党
?B、社会团体
?C、军队
?D、国家
正确答案： D 
4 
【多选题】同现实社会一样,网络空间允许有不同声音、多元观点和个性作品,但不能突破()的底线。
?A、娱乐
?B、法律
?C、经济
?D、道德
正确答案： BD 
5 
【多选题】爱中国的关键是坚持( )。
?A、改革开放
?B、中国特色社会主义道路
?C、党的领导
?D、“一国两制”
正确答案： BC 
6 
【判断题】娱乐有边界、有底线;恶搞分场合、分对象,绝不能肆意妄为。
正确答案： √ 
7 
【判断题】经济全球化是世界经济发展的必然趋势,其意味着全球政治、文化一体化。
正确答案： × 
1 
【单选题】2015年7月1日,十二届全国人大第十五次会议通过了()。
?A、《中华人民共和国婚姻法》
?B、《中华人民共和国民法总则》
?C、《中华人民共和国交通安全法》
?D、《中华人民共和国国家安全法》
正确答案： D 
2 
【单选题】2015年7月1日,十二届全国人大第十五次会议将每年的4月15日定为( )。
?A、全民国家安全教育日
?B、国家宪法日
?C、全国读书日
?D、全民环保日
正确答案： A 
3 
【单选题】2014年4月15日,习近平总书记在主持召开中央国家安全委员会第一次会议时提出了()概念。
?A、构建人类命运共同体
?B、总体国家安全观
?C、依法治国
?D、“一带一路”
正确答案： B 
4 
【多选题】维护祖国统一,要()。
?A、见之于言
?B、见之于理
?C、见之于小
?D、见之于常
正确答案： BCD 
5 
【多选题】当前我国国家安全()比历史上任何时候都要丰富,()比历史上任何时候都要宽广,()比历史上任何时候都要复杂( )。
?A、
内涵和外延

?B、
时空领域

?C、
普及程度

?D、
内外因素

正确答案： ABD 
6 
【判断题】国家兴亡,不仅要强调匹夫有责,更要强调是我的责任。
正确答案： √ 
7 
【判断题】国家安全意识落实到大学生身上,就是自觉捍卫自我保护的权利。
正确答案： × 
1 
【单选题】近代以来,我国逐渐由领先变为落后,一个重要原因就是(),在世界工业革命大潮中被时代远远甩下。
?A、清政府腐败无能
?B、错失多次科技和产业革命带来的发展机遇
?C、帝国主义侵略
?D、国民吸食鸦片
正确答案： B 
2 
【单选题】()始终是推动人类社会发展的第一动力。
?A、生产力
?B、革命
?C、创新
?D、投资
正确答案： C 
3 
【单选题】()是继新中国“两弹一星精神”、“抗洪精神”、“抗击非典精神”和“载人航天精神”之后,中华民族伟大精神的又一次升华,集中体现了以爱国主义为核心的民族精神和以自主创新为核心的时代精神。
?A、“高铁精神”
?B、“长征精神”
?C、“井冈山精神”
?D、“雷锋”精神
正确答案： A 
4 
【多选题】在列强侵略、政府腐败,战火连绵、动荡不宁、民不聊生,民族存亡的危机之下,当时我国根本不具备创新创造的()和()。
?A、基本物质条件
?B、理念和意识
?C、社会文化环境
?D、方法指引
正确答案： AC 
5 
【多选题】当前我国经济发展面临的问题主要体现在( )
?A、创新能力不强
?B、科技发展水平总体不高
?C、科技对经济社会发展的支撑能力不足
?D、科技对经济增长的贡献率远低于发达国家水平
正确答案： ABCD 
6 
【判断题】我国是世界上最早发明和使用车的国家之一。
正确答案： √ 
7 
【判断题】1956年,上海第一汽车制造厂生产出第一批12辆“解放牌”载重汽车,标志着中国汽车工业的诞生。
正确答案： × 
1 
【单选题】2015年12月10日,瑞典斯德哥尔摩音乐厅。诺贝尔奖颁奖仪式上,中国科学家屠呦呦从瑞典国王手中接过了诺贝尔()证书。
?A、文学奖
?B、物理学奖
?C、生理医学奖
?D、化学奖
正确答案： C 
2 
【单选题】()最易束缚人的思维和手脚,创新创造的过程往往充满艰辛。
?A、胆怯
?B、贫穷
?C、懒惰
?D、陈规
正确答案： D 
3 
【单选题】()令人们常常停下探索和求新的脚步,但也往往蕴含着发现的沃土和创新的机遇。
?A、未知领域
?B、艰难险阻
?C、心灰意冷
?D、骄傲自满
正确答案： A 
4 
【多选题】改革创新充满艰辛、奉献甚至牺牲,没有强烈的()和(),很难支撑人们克服和战胜改革创新过程中的艰难曲折。
?A、
责任感

?B、
荣誉感

?C、
使命感

?D、
进取心

正确答案： AC 
5 
【多选题】增强改革创新的能力本领就是要( )
?A、树立创新理念
?B、夯实创新基础
?C、培养创新思维
?D、投身创新实践
正确答案： BCD 
6 
【判断题】正是屠呦呦身上闪耀的“中国精神”,伴随着屠呦呦和团队在科研前线,心怀祖国,放眼世界,卧薪尝胆,披荆斩棘,发现了新药,挽救了众多人的生命,同时获得了巨大的荣耀。
正确答案： √ 
7 
【判断题】1971年,屠呦呦课题组在第191次低沸点实验中发现了抗疟效果为100%的牛黄提取物。
正确答案： × 
1 
【单选题】富强、民主、文明、和谐的价值追求回答了我们要( )的重要问题。
?A、建设什么样的社会
?B、培育什么样的公民
?C、完成什么样的中国梦
?D、建设什么样的国家
正确答案： D 
2 
锟斤拷锟斤拷选锟解】自由、平等、公正、法治是( ? ?)的价值要求。
?A、
国家层面

?B、
公民层面

?C、
社会层面

?D、
个人层面

正确答案： C 
3 
【单选题】( )承载着一个民族、一个国家的精神追求。
?A、宗教信仰 ?
?B、核心价值观
?C、精神文明
?D、民族记忆
正确答案： B 
4 
【多选题】社会主义核心价值观在公民个人层面的价值要求是( )
?A、诚信、民主
?B、诚信、友善
?C、敬业、平等
?D、爱国、敬业
正确答案： BD 
5 
【多选题】社会主义核心价值体系包括( )。
?A、马克思主义指导思想
?B、中国特色社会主义共同理想
?C、以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神
?D、社会主义荣辱观
正确答案： ABCD 
6 
【判断题】社会主义核心价值体系是社会主义核心价值观的高度凝练和集中表达。
正确答案： × 
7 
【判断题】社会主义核心价值观和社会主义核心价值体系,两者是紧密联系、互为依存、相辅相成的。
正确答案： √ 
1 
【单选题】对一个民族、一个国家来说,最持久、最深层的力量是全社会共同认可的( )。
?A、理想
?B、愿望
?C、核心价值观
?D、精神文明风貌
正确答案： C 
2 
【单选题】2018年3月,十三届全国人大一次会议通过宪法修正案,把国家倡导社会主义核心价值观正式写入( ),进一步凸显了社会主义核心价值观的重大意义。
?A、行政法
?B、宪法?
?C、民法
?D、刑法
正确答案： B 
3 
【单选题】文化的力量,归根结底来自于凝结其中的( )的影响力和感召力。
?A、宗教信仰
?B、精神文明
?C、军事科技
?D、核心价值观?
正确答案： D 
4 
【多选题】培育和践行社会主义核心价值观,可以()。
?A、整合我国社会意识
?B、凝聚社会价值共识
?C、解决和化解社会矛盾
?D、实现复杂形势下民众思想意识单一化
正确答案： ABC 
5 
【多选题】培育和践行社会主义核心价值观,用最简洁的语言介绍和说明中国,有利于( )。
?A、增进国际社会对中国的理解,扩大中华文化影响力
?B、增强社会主义意识形态的竞争力,掌握话语权,赢得主动权
?C、逐步打破西方的话语垄断、舆论垄断
?D、维护国家文化利益和意识形态安全,不断提高我们国家的文化软实力
正确答案： ABCD 
6 
【判断题】文化软实力的竞争,本质是不同国家军事科技的竞争
正确答案： × 
7 
【判断题】核心价值观是文化软实力的灵魂。
正确答案： √ 
1 
【单选题】深深地根植于( ),是社会主义核心价值观历史底蕴的集中体现。
?A、中华传统文化
?B、中华优秀传统文化
?C、人类社会一切文明成果
?D、中华文化?
正确答案： B 
2 
【多选题】坚定的核心价值观自信,是中国特色社会主义( )的价值内核。
?A、道路自信
?B、理论自信
?C、制度自信
?D、文化自信
正确答案： ABCD 
3 
【多选题】今天,培育和弘扬社会主义核心价值观,必须( )
?A、从中华优秀传统文化中汲取丰富营养,深入中华民族历久弥新的精神世界,把长期以来我们民族形成的积极向上向善的思想文化充分继承和弘扬起来。
?B、对于中华传统文化,坚持历史唯物主义立场,坚持古为今用、推陈出新,有鉴别地加以对待,有扬弃地加以继承。
?C、推动中华优秀传统文化创造性转化和创新性发展
?D、全面不加区分地继承中华传统文化。
正确答案： ABC 
4 
【判断题】一个民族、一个国家的核心价值观不必承接这个民族、这个国家的优秀传统文化。( )
正确答案： × 
5 
【判断题】在世界几大古代文明中,中华文明之所以能够没有中断并延续发展至今,一个重要原因就是中华民族有一脉相承的精神追求、精神特质、精神脉络。
正确答案： √ 
1 
【单选题】一个民族、国家的核心价值观必须同这个民族、这个国家的人民( ?)相结合。
?A、正在进行的奋斗
?B、历史文化
?C、文化素质
?D、文化知识
正确答案： A 
2 
【单选题】一个民族、国家的核心价值观必须同这个民族、这个国家需要解决的( ?)相适应。
?A、历史问题
?B、时代问题
?C、遗留问题
?D、当代问题
正确答案： B 
3 
【单选题】社会主义核心价值观的坚实的现实基础,就是当今时代的中华民族所进行的人类历史上最为宏伟而独特的( )建设实践。
?A、宗教信仰
?B、中国特色社会主义
?C、精神文明
?D、民族记忆
正确答案： B 
4 
【判断题】一个民族、一个国家的核心价值观必须同这个民族、这个国家的历史文化相契合。( )
正确答案： √ 
5 
【判断题】中国特色社会主义建设的成功经验,是对社会主义核心价值观正确性、可信性的检验。( )
正确答案： √ 
1 
【单选题】社会主义核心价值观丰厚的历史底蕴、坚实的现实基础、强大的( )力量为我们坚定核心价值观自信提供了充分的理由。
?A、道义
?B、精神
?C、时代
?D、先进
正确答案： A 
2 
【单选题】社会主义核心价值观的( ),体现在它是社会主义制度所坚持和追求的核心价值理念。
?A、人民性
?B、真实性
?C、广泛性
?D、先进性
正确答案： D 
3 
【单选题】社会主义核心价值观的( )体现在它所代表的最广大人民的根本利益,反映的最广大人民的价值诉求,引导着最广大人民为实现美好社会理想而奋斗。
?A、人民性
?B、真实性
?C、广泛性
?D、先进性
正确答案： A 
4 
【多选题】社会主义核心价值观以其( ? ?)而居于人类社会的价值制高点,具有强大的道义力量。
?A、
先进性

?B、
人民性

?C、
真实性

?D、
潜在性

正确答案： ABC 
5 
【多选题】坚定社会主义核心价值观自信,要求我们( )。
?A、充分认识社会主义核心价值观的优越性及其在中华民族实现自己梦想的奋斗中所具有的重大意义,自觉以社会主义核心价值观来引领我们的接力前行
?B、自觉以社会主义核心价值观引领多样化的社会思潮,运用马克思主义客观辩证地分析各种错误价值观的实质,增强抵御错误价值观侵蚀的能力,不断增强社会凝聚力和价值共识
?C、虚心学习借鉴人类社会创造的一切文明成果
?D、不能照抄照搬别国的发展模式,也绝不会接受任何外国颐指气使的说教 ?
正确答案： ABCD 
6 
【判断题】作为人类社会最为先进社会制度的本质规定在价值层面的集中反映,社会主义核心价值观代表着当今时代人类社会的价值制高点。
正确答案： √ 
7 
【判断题】人民当家作主的社会主义制度,为社会主义核心价值观的真正实现奠定了根本的制度前提和制度保障。
正确答案： √ 
1 
【单选题】习近平指出:“这就像穿衣服扣扣子一样,如果第一粒扣子扣错了,剩余的扣子都会扣错。人生的扣子从一开始就要扣好。”这里面人生的扣子是指( )
?A、法治素养
?B、宗教信仰
?C、价值观
?D、民族记忆
正确答案： C 
2 
【多选题】在全社会培育和弘扬社会主义核心价值观,需要大学生始终走在时代前列,成为社会主义核心价值观的( )。
?A、坚定信仰者
?B、盲目追随者
?C、积极传播者
?D、模范践行者
正确答案： ACD 
3 
【判断题】青年的价值取向,既关系着自己的健康成长成才,又决定着未来整个社会的价值取向。( )
正确答案： √ 
4 
【判断题】大学生成长成才和全面发展,可以有自己的选择,不一定需要正确价值观的引领。
正确答案： × 
1 
【单选题】“韦编三绝、悬梁刺股的毅力,以凿壁借光、囊萤映雪的劲头”,说明践行社会主义核心价值观要( )
?A、勤学
?B、修德
?C、明辨
?D、笃实
正确答案： A 
2 
【多选题】在培育和弘扬的过程中,下好落细、落小、落实的功夫,对于大学生而言,就是要切实做到( ),使社会主义核心价值观成为一言一行的基本遵循。
?A、勤学
?B、修德
?C、明辨
?D、笃实
正确答案： ABCD 
3 
【判断题】一种价值观要真正发挥作用,必须融入社会生活,让人们在实践中感知它、领悟它
正确答案： √ 
4 
【判断题】核心价值观,其实就是一种德,既是个人的德,也是一种大德,就是国家的德、社会的德。
正确答案： √ 
1 
【单选题】把道德起源归结为上天的命令或者神的旨意,这种道德观是()。
?A、先天人性论
?B、天意神启论
?C、情感欲望论
?D、动物本能论
正确答案： B 
2 
【单选题】道德产生的客观条件是()。
?A、社会关系
?B、劳动
?C、人的自我意识
?D、生产关系
正确答案： A 
3 
【单选题】下列说法正确的是()。
?A、道德来自于神灵的启示和超自然力量的规定。
?B、道德起源于人的天性或自然本性。
?C、劳动创造了道德主体。
?D、道德起源于人的情感欲望或天然情感
正确答案： C 
4 
【多选题】道德发挥作用的方式主要包括()。
?A、法律制度
?B、社会舆论
?C、传统习俗
?D、内心信念
正确答案： BCD 
5 
【多选题】下列关于道德的说法,正确的是()。
?A、道德不以人的需要为转移。
?B、道德以指导人的行为为目的。
?C、道德把握世界的方式只能是被动地反映世界。
?D、道德是一种实践精神
正确答案： BD 
6 
【判断题】道德属于上层建筑范畴,因此,它只涉及人的精神,与实际利益无关。
正确答案： × 
7 
【判断题】勤劳的蜜蜂、狡猾的狐狸等等事例说明,道德现象并非人类社会所独有。
正确答案： × 
8 
【判断题】人的自我意识是道德产生的主观条件,没有自我意识的人所做出的行为,无法对其做道德判断。
正确答案： √ 
1 
【单选题】道德最基本的功能不包括()。
?A、认识功能
?B、规范功能
?C、调节功能
?D、惩罚功能
正确答案： D 
2 
【单选题】下列关于道德认识功能的错误说法是()。
?A、道德的认识功能是指道德反映社会关系特别是反映社会经济关系的功效与能力。
?B、道德往往运用善恶、荣辱、义务、良心等范畴,反映人类的道德实践活动和道德关系。
?C、道德的认识功能只能通过道德评价来完成。
?D、日常生活中,人们正是借助道德认识自己对社会、他人、家庭的道德义务和责任。
正确答案： C 
3 
【多选题】下列属于道德作用表现的是()。
?A、道德为经济基础的形成、巩固和发展服务。
?B、道德对其他社会意识形态的存在有着重大的影响。
?C、道德通过调整人们之间的关系维护社会秩序和稳定
?D、在阶级社会中,道德是调节阶级矛盾和对立阶级之间开展阶级斗争的重要工具。
正确答案： ABCD 
4 
【判断题】人类道德发展的历史过程与社会生产方式的发展进程完全一致,不可能有某种停滞或倒退现象。
正确答案： × 
5 
【判断题】在同一社会形态中,不同的阶级或人群可能会有不同的道德。
正确答案： √ 
6 
【判断题】、道德决定一切、高于一切、支配一切,只要道德水平高,一切社会问题都可以迎刃而解
正确答案： × 
7 
【判断题】无论是在古代社会,还是在现代社会,道德都不是社会历史发展的最终决定因素。
正确答案： √ 
1 
【单选题】下列不属于传承中华传统美德原因的是()。
?A、传统道德是对我国五千年道德实践经验的提炼总结。
?B、中华传统美德是我国宝贵的精神财富,只有精华,没有糟粕。
?C、中华传统美德是中华优秀文化的重要组成部分。
?D、中华传统美德是中华民族继续前进的不竭动力。
正确答案： B 
2 
【单选题】下列不属于“仁爱”思想的是()。
?A、“己欲立而立人,己欲达而达人”
?B、亲亲而仁民,仁民而爱物”
?C、“明于庶物,察于人伦”
?D、“仁者自爱”
正确答案： C 
3 
【单选题】下列不属于孟子“五伦”说的内容是()。
?A、父子有亲
?B、君臣有义
?C、夫妇有别
?D、长幼有别
正确答案： D 
4 
【多选题】下列哪些思想体现了“公义胜私欲”这一中华传统美德的根本要求()。
?A、夙夜在公”
?B、“以公灭私,民其允怀”
?C、“国而忘家”
?D、“仁者自爱”
正确答案： ABC 
5 
【多选题】儒家提倡的修身之道包括()
?A、修己
?B、克己
?C、慎独
?D、自省
正确答案： ABCD 
6 
【判断题】中国传统道德是一个矛盾体,具有鲜明的两重性。既有精华,也有糟粕。
正确答案： √ 
1 
【单选题】列宁指出,共产主义道德的基础是()。
?A、为巩固和完成共产主义事业而斗争。
?B、努力使物质财富最大化。
?C、彻底消灭资产阶级。
?D、全心全意为劳动者服务
正确答案： A 
2 
【单选题】毛泽东是在纪念哪位革命同志时首次明确提出了“为人民服务”的思想?
?A、刘胡兰
?B、雷锋
?C、张思德
?D、时传祥
正确答案： C 
3 
【单选题】下列关于革命利益的说法错误的是()。
?A、要始终把革命利益放在首位。
?B、要以革命利益为第一生命,以个人利益服从革命利益。
?C、为了国家和集体的利益,为了人民大众的利益,一切有革命觉悟的先进分子必要时都应当牺牲自己的利益。
?D、中国革命道德要求一切革命者和先进分子自觉地以个人利益服从革命利益,革命的集体和领导不必时刻关照每个革命成员的个人利益。
正确答案： D 
4 
【多选题】下列关于树立社会新风和建立新型人际关系的说法正确的是()。
?A、任何道德规范都要面向生活实践。
?B、树立社会新风,建立新型人际关系,体现了中国革命道德在社会生活层面上的重要意义。
?C、人们对中国革命道德的传扬,破除了等级观念和特权思想,破除了鄙视劳动和劳动人民的旧道德观念。
?D、引导建立新型家庭关系和培育良好家风不属于树立社会新风的范畴
正确答案： ABC 
5 
【多选题】下列属于革命道德具体表征的是()
?A、红船精神
?B、井冈山精神
?C、苏区精神
?D、长征精神
正确答案： ABCD 
6 
【判断题】中国革命道德,是对中华传统美德的延续和发展。
正确答案： √ 
7 
【判断题】国共产党在革命战争年代非常重视革命道德建设,而在改革和发展时期,我们更应重视精神文明建设和市场道德建设,革命道德仅具有参考意义。
正确答案： × 
1 
【单选题】下列不属于社会公德主要内容的是()。
?A、文明礼貌
?B、自立自强
?C、爱护公物
?D、遵纪守法
正确答案： B 
2 
【单选题】下列关于遵纪守法的表述不正确的是()。
?A、遵纪守法是全体公民都必须遵循的基本行为准则。
?B、遵纪守法是维护公共生活秩序的重要条件。
?C、每个社会成员都要遵守国家颁布的有关法律、法规,而特定公共场所和单位的有关纪律规定则不一定必须遵守。
?D、全面依法治国需要每个人都遵纪守法,树立规则意识
正确答案： C 
3 
【多选题】下列属于公共秩序的是()。
?A、工作秩序
?B、教学秩序
?C、交通秩序
?D、网络秩序
正确答案： ABCD 
4 
【多选题】当今世界,公共生活的领域更为广阔,其特征主要包括()。
?A、活动范围的广泛性。
?B、活动内容的固定性。
?C、交往对象的复杂性。
?D、活动方式的多样性。
正确答案： ACD 
5 
【判断题】社会公德与公共生活密切相关,公共生活只需要道德规范来约束和协调。
正确答案： × 
6 
【判断题】人类发展活动必须尊重自然、顺应自然、保护自然,否则就会遭到大自然的报复。
正确答案： √ 
7 
【判断题】从本质上说,网络交往仍然是人与人的现实交往,网络生活也是人的真实生活。
正确答案： √ 
8 
【判断题】网络的虚拟性以及行为主体的隐匿性,不利于发挥社会舆论的监督作用,使道德规范所具有的外在约束力明显降低。
正确答案： √ 
1 
【单选题】下列不属于道德特征的是()。
?A、历史性
?B、民族性
?C、时代性
?D、相对性
正确答案： D 
2 
【单选题】下列关于志愿服务,不正确的是()。
?A、志愿服务是指志愿贡献个人的时间及精力。
?B、志愿服务在保证服务的前提下可适当要求物质报酬。
?C、志愿服务旨在改善社会、促进社会进步。
?D、我国各地各有关部门把志愿服务与学雷锋活动有机结合,形成了中国特色志愿服务。
正确答案： B 
3 
【多选题】下列关于锤炼高尚道德品格的说法,正确的是()。
?A、道德建设,重要的是激发人们形成善良的道德意愿、道德情感,培育正确的道德判断和道德责任,提高道德实践能力尤其是自觉践行能力。
?B、大学生锤炼高尚道德品格,就要在知情意信行等方面加强道德修养,提高道德实践能力。
?C、要形成正确的道德认知和道德判断。
?D、大学生应尽量多地掌握道德知识,以后走入社会再积极践行。
正确答案： ABC 
4 
【判断题】无论是社会的和谐有序,还是个人的人格健全,都有赖于个人品德的不断提升。
正确答案： √ 
5 
【判断题】个人品德是社会主义道德建设的落脚点。
正确答案： √ 
1 
【单选题】下列关于创业的说法错误的是()。
?A、要培养创业的勇气和能力。
?B、大学生不仅要树立正确的择业观,还应当树立正确的创业观。
?C、要有敢于创业的勇气,只有勇敢地接受创业的挑战,破除依赖心理和胆怯心理,才能做一个真正的创业者,当前自身的具体条件并不是需要充分考虑的因素。
?D、要有积极创业的思想准备,积极关注经济社会发展的趋势,了解国家鼓励大学生自主创业的有关政策,为今后自主创业打下良好的基础。
正确答案： C 
2 
【判断题】人类是劳动创造的,社会也是劳动创造的。
正确答案： √ 
3 
【判断题】创业是最大的民生,它牵涉大学生自身和千家万户的利益。
正确答案： × 
4 
【判断题】职业生活是否顺利、是否成功,完全取决于个人的职业道德素质。
正确答案： × 
5 
【判断题】虽然大学生尚未正式进入职业领域,但是仍然可以在学习生活中找到提高职业道德意识的路径。
正确答案： √ 
1 
【单选题】下列关于家教的表述错误的是()。
?A、庭是人生的第一个课堂,父母是孩子的第一任老师。
?B、注重家教,应该把美好的道德观念从小就传递给孩子,引导他们有做人的气节和骨气。
?C、家庭教育当然涉及品德教育,但其并不是家庭教育中最为重要的内容。
?D、家庭环境对下一代的影响很大,往往可以影响一个人的一生。
正确答案： C 
2 
【多选题】下列属于家庭美德的是()。
?A、尊老爱幼
?B、男女平等
?C、勤俭持家
?D、邻里团结
正确答案： ABCD 
3 
【判断题】国家富强,民族复兴,人民幸福,不是抽象的,最终要体现在千千万万个家庭的幸福美满之上。
正确答案： √ 
4 
【判断题】爱情是至美的,也是至上的,应该把爱情放在人生的第一位。
正确答案： × 
5 
【判断题】在校大学生如果符合我国婚姻法规定的结婚条件,可以结婚。
正确答案： √ 
1 
【多选题】恋爱中的道德规范包括()。
?A、人格平等
?B、自觉承担责任
?C、不能片面或功利化地对待恋爱.不能只重过程不顾后果。
?D、不能因失恋而迷失人生方向。
正确答案： AB 
1 
【单选题】国家保证法律的实施主要依靠?
?A、法律意识
?B、道德观念
?C、价值观念
?D、国家强制力
正确答案： D 
2 
【单选题】决定法律本质、内容和发展方向的根本因素是什么?
?A、地理环境
?B、人口因素
?C、物质资料生产方式
?D、历史因素
正确答案： C 
3 
【单选题】马克思主义法学理论认为,法律体现的是谁的意志?
?A、民族意志
?B、神的意志
?C、公共意志
?D、统治阶级的意志
正确答案： D 
4 
【单选题】按照法治思维的要求,治国理政的基本依据是()
?A、个人魅力
?B、德行
?C、才智
?D、法律
正确答案： D 
5 
【单选题】十八届四中全会明确要求“行政机关要坚持法定职责(),法无授权()”。
?A、可作为,不可为
?B、必作为,可以为
?C、可以为,不可为
?D、必作为,不可为
正确答案： D 
6 
【多选题】国家创制法律主要包括哪两种形式?
?A、制定
?B、修改
?C、废止
?D、认可
正确答案： AD 
7 
【多选题】法律的历史发展形成了哪些剥削阶级类型的法律?
?A、奴隶制法律
?B、封建制法律
?C、资本主义法律
?D、社会主义法律
正确答案： ABC 
8 
【多选题】以下哪些是法治思维的特点?
?A、确定性
?B、普遍性
?C、程序性
?D、任意性
正确答案： ABC 
9 
【判断题】国家创制法律是指有立法权的国家机关在法定职权范围内依照法定程序,制定、修改、废止规范性法律文件的活动。
正确答案： × 
10 
【判断题】在封建社会中,法律表现为统治者的个人意志。
正确答案： × 
11 
【判断题】法律伴随着私有制、阶级和国家的产生而产生,也将随着私有制、阶级和国家爱的消亡而消亡。
正确答案： √ 
12 
【判断题】法治思维与人治思维的分水岭在于国家有没有健全的法律制度。
正确答案： × 
13 
【判断题】法治思维强调民主,而人治思维是专断思维。
正确答案： √ 
1 
【单选题】.我国社会主义法律的形成始于哪一时期?
?A、新民主主义革命时期
?B、旧民主主义革命时期
?C、社会主义初级阶段
?D、中华人民共和国成立以后
正确答案： A 
2 
【单选题】我国社会主义法律体现了党的主张和( )的统一?
?A、公民意志
?B、人民意志
?C、公共意志
?D、统治阶级意志
正确答案： B 
3 
【单选题】从本质上说,我国社会主义法律是( )的重要组成部分?
?A、中国特色社会主义政治制度
?B、中国特色社会主义法律制度
?C、中国特色社会主义法治体系
?D、中国特色社会主义制度
正确答案： D 
4 
【多选题】党的领导在我国社会主义法律中体现为哪些方面?
?A、党领导人民制定宪法法律
?B、党领导人民实施宪法法律
?C、党领导人民适用宪法法律
?D、党自身必须在宪法法律范围内活动
正确答案： ABD 
5 
【多选题】我国社会主义法律对中国特色社会主义建设的保障体现在哪些方面?
?A、经济建设
?B、政治建设
?C、文化建设
?D、社会建设
?E、生态文明建设
正确答案： ABCDE 
6 
【判断题】我国法律具有先进性,表现在法律超越了社会发展的现实基础。
正确答案： × 
7 
【判断题】党是我国社会主义法律的领导力量,因此党具有超越法律的权力。
正确答案： × 
1 
【单选题】我国现行宪法是哪一年颁布的?
?A、1954年
?B、1975年
?C、1978年
?D、1982年
正确答案： D 
2 
【单选题】我国宪法第2条第1款规定“中华人民共和国的一切权力属于人民”,该条款确立哪项宪法原则?
?A、人民主权原则
?B、人权原则
?C、社会主义法治原则
?D、民主集中制原则
正确答案： A 
3 
【多选题】以下属于2018年宪法修正案内容的是?
?A、国家尊重和保障人权
?B、依法治国
?C、党的全面领导
?D、社会主义核心价值观
正确答案： CD 
4 
【判断题】1949年《中国人民政治协商会议共同纲领》具有临时宪法的作用。
正确答案： √ 
5 
【判断题】宪法修正案与宪法具有同等法律效力。
正确答案： √ 
1 
【单选题】我国的政体是?
?A、人民民主专政的社会主义国家
?B、人民代表大会制度
?C、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
?D、生产资料公有制
正确答案： B 
2 
【单选题】我国宪法规定,中华人民共和国的社会主义经济制度的基础是()?
?A、生产资料的公有制
?B、全民所有制
?C、集体所有制
?D、各尽所能、按劳分配
正确答案： A 
3 
【多选题】我国的基本政治制度有()?
?A、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
?B、民族区域自治制度
?C、基层群众自治制度
?D、人民代表大会制度
正确答案： ABC 
4 
【判断题】中国共产党与民主党派之间是执政党和在野党的关系。
正确答案： × 
5 
【判断题】宪法具有最高效力,一切法律、行政法规和地方性法规都不得同宪法相抵触。
正确答案： √ 
1 
【单选题】一国全部现行法律规范的总称是()
?A、法系
?B、法律体系
?C、法治体系
?D、法律部门
正确答案： B 
2 
【单选题】全面依法治国的总目标是()?
?A、建设社会主义法制国家
?B、建设社会主义法治国家
?C、建设中国特色社会主义法治体系
?D、建设中国特色社会主义法律体系
正确答案： C 
3 
【多选题】我国三大诉讼法分别是指()?
?A、民事诉讼法
?B、刑事诉讼法
?C、行政诉讼法
?D、海事诉讼特别程序法
正确答案： ABC 
4 
【判断题】法治是以法制为基础的。
正确答案： √ 
5 
【判断题】监察体制改革着力解决的是反腐败问题。
正确答案： √ 
1 
【单选题】法律运行的起始环节是()?
?A、法律制定
?B、法律执行
?C、法律适用
?D、法律遵守
正确答案： A 
2 
【单选题】以下没有立法权的国家机关是()?
?A、全国人大
?B、中央军委
?C、人民法院
?D、国务院
正确答案： C 
3 
【多选题】我国司法机关有哪些?()
?A、人民法院
?B、人民检察院
?C、公安机关
?D、人民政府
正确答案： AB 
4 
【判断题】狭义的法律执行是指行政机关执行法律的活动,也称为行政执法。
正确答案： √ 
5 
【判断题】在我国,有立法权的国家机关就是立法机关。
正确答案： × 
1 
【单选题】我国宪法规定“中华人民共和国公民不分民族、种族、性别、职业、家庭、出身、宗教信仰、教育程度、财产状况、居住期限等,都平等地享受公民权利、履行公民义务”,该条文体现了()?
?A、人民主权原则
?B、基本人权原则
?C、法律面前人人平等
?D、法治原则
正确答案： C 
2 
【单选题】习近平总书记提出的“以人民为中心”的重要思想,在法治建设中体现为哪项原则?
?A、坚持人民主体地位
?B、坚持党的领导
?C、法律面前人人平等
?D、法治原则
正确答案： A 
3 
【多选题】坚持法律面前人人平等,要求( )
?A、反对特权
?B、反对歧视
?C、无差别对待
?D、平均
正确答案： ABC 
4 
【判断题】坚持法律面前人人平等,意味着权利义务的绝对平均分配。
正确答案： × 
5 
【判断题】坚持人民主体地位,要恪守以民为本、立法为民的理念,使每一项立法都符合宪法精神、反映人民意志,得到人民拥护。
正确答案： √ 
1 
【单选题】以下哪项不是法的局限性?
?A、作用范围有限
?B、具有滞后性
?C、具有空白性
?D、不确定性
正确答案： D 
2 
【单选题】以下哪项不是中国特色社会主义法治道路的重要原则?
?A、坚持党的领导
?B、坚持人民主体地位
?C、坚持民主集中制
?D、坚持从中国实际出发
正确答案： C 
3 
【多选题】道德的局限性体现在以下哪些方面?
?A、评价标准不确定性
?B、评价标准易变性
?C、缺乏国家强制力
?D、滞后性
正确答案： ABC 
4 
【判断题】我国历史上汉代“德主刑辅”的治国思想表达的就是“依法治国和以德治国相结合”的原则。
正确答案： × 
5 
【判断题】公开失信被执行人信息并限制其部分高消费的行为,就是运用法治手段解决道德问题的表现。
正确答案： √ 
1 
【单选题】法治思维蕴涵着公正、平等、民主、人权等法治理念,表明法治思维是一种()?
?A、正当性思维
?B、规范性思维
?C、逻辑思维
?D、科学思维
正确答案： A 
2 
【单选题】根据我国刑事诉讼法的相关规定,审问犯罪嫌疑人必须全程录音录像,这符合法治思维的哪项要求?
?A、权力制约
?B、公平正义
?C、权利保障
?D、正当程序
正确答案： D 
3 
【多选题】权力制约的基本要求有()?
?A、权力由法定
?B、有权必有责
?C、用权受监督
?D、违法受追究
正确答案： ABCD 
4 
【判断题】法治思维就是依法办事。
正确答案： × 
5 
【判断题】法治是良法之治。
正确答案： √ 
1 
【单选题】按照法治思维的要求,治国理政的基本依据是()
?A、个人魅力
?B、德行
?C、才智
?D、法律
正确答案： D 
1 
【单选题】以下哪些属于以不作为的方式履行法律义务?
?A、赡养父母
?B、清偿借款
?C、交付货物
?D、尊重他人隐私
正确答案： D 
2 
【单选题】以下哪项不属于民事责任的类型?
?A、赔礼道歉
?B、停止侵害
?C、缴纳罚款
?D、恢复原状
正确答案： C 
3 
【多选题】我国三种法律责任类型包括哪些?
?A、
民事责任

?B、
环境责任

?C、
行政责任

?D、
刑事责任

正确答案： ACD 
4 
【判断题】法律权利受到一定的社会物质生活条件的制约。
正确答案： √ 
5 
【判断题】法律权利和法律义务在总量上是相等的。
正确答案： √ 
1 
【单选题】以下哪一项不属于我国公民享有的政治权利?
?A、选举权
?B、表达权
?C、监督权
?D、人身自由权
正确答案： D 
2 
【单选题】在我国哪一项私人财产受到法律的保护?
?A、贪污贿赂所得
?B、违法建造的房屋
?C、赌博获取的利益
?D、个人借款
正确答案： D 
3 
【多选题】根据我国法律规定,人身权利主要包括哪些?
?A、生命健康权
?B、人身自由权
?C、人格尊严权
?D、住宅安全
正确答案： ABCD 
4 
【判断题】权利是法律赋予公民的自由,因此可以任意行使。
正确答案： × 
5 
【判断题】我国宪法规定,公民的私有财产神圣不可侵犯。
正确答案： × 
1 
锟斤拷锟斤拷选锟解】党的十九大提出了“培养担当( ? ?)大任的时代新人”的战略要求。
?A、
小康社会

?B、
民族复兴

?C、
五位一体

?D、
四个全面

正确答案： B 
2 
锟斤拷锟斤拷选锟解】“历尽天华成此景,人间万事出艰辛。”这句话说明( ? ?)。
?A、
没有崇高的理想信念,就会导致精神上的“软骨病”

?B、
青年一代有理想、有本领、有担当,国家就有前途,民族就有希望

?C、
理想指引人生方向,信念决定事业成败。

?D、
我们越是接近中华民族的伟大复兴,越是需要付出更为艰巨、更为艰苦的努力。

正确答案： D 
3 
【单选题】思想道德和( )都是调节人们思想行为、协调人际关系、维护社会秩序的重要手段。
?A、法律
?B、宗教
?C、风俗
?D、文化
正确答案： A 
4 
锟斤拷锟斤拷选锟解】“思想道德修养与法律基础”,是一门融思想性、政治性、科学性、理论性、实践性于一体的( ? ?)课。
?A、
专业基础

?B、
通识教育

?C、
思想政治理论? ?

?D、
专业选修

正确答案： C 
5 
【单选题】中国特色社会主义思想道德建设和( )紧密联系、相互促进,为中国特色社会主义事业提供坚实的思想基础、精神支撑和法治保障。
?A、中国特色社会主义文化建设 ???
?B、中国特色社会主义经济建设
?C、中国特色社会主义政治建设
?D、中国特色社会主义法治建设
正确答案： D 
6 
【单选题】我国古代提出人性恶学说的是()。
?A、孔子
?B、荀子
?C、告子
?D、董仲舒
正确答案： B 
7 
【单选题】人生态度是对()这一问题的认识和回答。
?A、人为什么活着
?B、人应当如何活着
?C、什么样的人生才有意义
?D、怎样成为真正的人
正确答案： B 
8 
【单选题】人们在一定的认识基础上确立的对某种思想或事物坚信不疑并身体力行的精神状态是()。
?A、信念
?B、理想
?C、情感
?D、意志
正确答案： A 
9 
【单选题】理想信念是一个思想认识问题,更是一个( )问题。
?A、现实
?B、实践
?C、态度
?D、意志
正确答案： B 
10 
【单选题】理想是人们在实践中形成的、有( )的、对未来社会和自身发展目标的向往和追求,是人们的世界观、人生观和价值观在奋斗目标上的集中体现。
?A、实现必然性
?B、不可实现性
?C、超越客观性
?D、实现可能性
正确答案： D 
11 
【单选题】“现实是此岸,理想是彼岸,中间隔着湍急的河流,行动则是架在河流上的桥梁。”这个比喻表达的是( )。
?A、理想来源于现实,等同于现实
?B、理想要变成现实,必须经过人们的实践和辛勤劳动
?C、只有经过实践检验,成为了现实的理想才是科学的理想
?D、只要投身实践,任何美好想象都能成为现实
正确答案： B 
12 
【单选题】下列信仰中哪一个属于科学的信仰()
?A、马克思主义
?B、宗教
?C、迷信
?D、对权利、地位、金钱、声誉、美色等的痴迷和崇拜
正确答案： A 
13 
【单选题】最高层次的信念是( )。
?A、信仰
?B、理想
?C、志向
?D、意志
正确答案： A 
14 
【单选题】实现个人理想的前提和基础是实现( )。
?A、道德理想
?B、职业理想
?C、社会理想
?D、生活理想
正确答案： C 
15 
【单选题】在伦敦海格特公墓的马克思墓碑上,镌刻着马克思的一句名言“哲学家们只是用不同的方式解释世界,而问题在于改变世界。”这说明( )。
?A、马克思主义是科学又崇高的
?B、马克思主义具有持久的生命力
?C、马克思主义重视实践、以改造世界为己任
?D、马克思主义是一个开放的理论体系
正确答案： C 
16 
【单选题】( )是党和国家的根本指导思想,是近代以来中国历史发展的必然结果,是中国人民长期探索的历史选择。
?A、毛泽东思想
?B、“三个代表”重要思想
?C、邓小平理论
?D、马克思主义
正确答案： D 
17 
【单选题】下列属于科学信仰的是( )
?A、生死有命,富贵在天
?B、金钱万能,有钱就是一切
?C、个人本身就是目的,社会只是达到个人目的的一种手段
?D、社会主义必然代替资本主义,全世界最终必将实现共产主义
正确答案： D 
18 
【单选题】现阶段我国各族人民坚持和发展中国特色社会主义的共同理想和我们党建立共产主义社会的最高理想,属于人生理想中( )
?A、生活理想的内容
?B、职业理想的内容
?C、道德理想的内容
?D、社会理想的内容
正确答案： D 
19 
【单选题】中国特色社会主义伟大实践的行动指南是()
?A、四项基本原则
?B、中国特色社会主义理论体系
?C、毛泽东思想
?D、邓小平理论
正确答案： B 
20 
【单选题】中国特色社会主义是()
?A、民主社会主义
?B、科学社会主义
?C、历史虚无主义
?D、新自由主义
正确答案： B 
21 
【单选题】“现实是此岸,理想是彼岸。中间隔着湍急的河流,行动则是架在河流上的桥梁。”下列对这句话的说明中,正确的是( )
?A、理想否定现实
?B、现实否定理想
?C、理想与现实无关
?D、唯有实践可以使理想化为现实
正确答案： D 
22 
【单选题】实现理想的思想基础是( )
?A、正确认识事物发展的客观规律
?B、勇于实践、艰苦奋斗
?C、坚定的信念
?D、正确认识理想与现实的关系
正确答案： D 
23 
【单选题】理想与现实统一性表现在( )
?A、理想是未来的,现实是当下的
?B、理想是观念的,现实是客观的
?C、理想是完美的,现实是有缺陷的
?D、理想受现实的规定和制约,是在对现实的基础上发展起来的
正确答案： D 
24 
【单选题】用理想的标准来衡量现实,当发现现实并不符合理想的时候,就对现实失望甚至不满,这里陷入的误区是( )
?A、把理想等同于现实
?B、把现实等同于理想
?C、以理想来否定现实
?D、以现实来否定理想
正确答案： C 
25 
【单选题】实现理想的根本途径是:( )
?A、勇于实践、艰苦奋斗
?B、追求崇高的理想
?C、正确对待挫折
?D、为理想而献身
正确答案： A 
26 
【单选题】古人说:“合抱之木,生于毫末;九层之台,起于垒土;千里之行,始于足下。”对这句话的正确理解是( )
?A、要正确认识事物发展的客观规律
?B、.要勇于实践、艰苦奋斗
?C、要坚定信念
?D、崇高理想的实现需要一点一滴地奋斗
正确答案： D 
27 
【单选题】在通向理想的道路上,在实现理想的过程中,没有艰苦奋斗的精神,理想是不会自动转化为现实的。艰苦奋斗的主旨在于( )
?A、艰苦
?B、奋斗
?C、立志
?D、磨练
正确答案： B 
28 
【单选题】实现理想的重要条件是( )
?A、坚定信念
?B、遭遇顺境
?C、追求物质实效
?D、艰苦奋斗
正确答案： D 
29 
【单选题】在科学上没有平坦的大道,只有不畏劳苦沿着陡峭山路攀登的人,才有希望达到光辉的顶点。”这句话说明( )
?A、理想和现实是矛盾的
?B、立志当高远
?C、艰苦奋斗是实现理想的重要条件
?D、实现理想的过程中要敢为人先
正确答案： C 
30 
【单选题】关于个人理想与社会理想的关系,说法正确的是( )
?A、社会理想是对个人理想的扼杀与限制
?B、使社会理想服从个人理想
?C、在个人理想中实现社会理想
?D、个人理想的确立要以社会理想为引导
正确答案： D 
31 
【单选题】实现个人理想的前提和基础是实现( )
?A、道德理想
?B、职业理想
?C、社会理想
?D、生活理想
正确答案： C 
32 
【单选题】在人生理想中,居于核心地位并规定和制约着其他方面的是( )
?A、生活理想
?B、个人理想
?C、道德理想
?D、社会理想
正确答案： D 
33 
【单选题】在整个理想体系中,最根本、最重要的是()
?A、道德理想
?B、政治理想
?C、个人理想
?D、社会理想
正确答案： D 
34 
【单选题】个人理想与社会理想的关系实质上反映了()
?A、个人与社会的关系
?B、人与自然的关系
?C、个人与他人的关系
?D、个体身与心的关系
正确答案： A 
35 
【单选题】合抱之木,生于毫末;九层之台,起于累土;千里之行,始于足下。这对我们的启示是( )
?A、立志当高远
?B、立志应及时
?C、立志须躬行
?D、立志做大事
正确答案： C 
36 
【单选题】中国民主革命的先行者孙中山曾激励广大青年:要立志做大事,不要立志做大官。在今天,“做大事”就是( )
?A、献身于新时代中国特色社会主义伟大事业
?B、树立中国特色社会主义的共同理想
?C、坚定马克思主义的科学信念
?D、为个体人生的发展设计宏伟蓝图
正确答案： A 
37 
【单选题】中华民族近代以来最伟大的梦想是()
?A、全面建设小康社会
?B、建成创新型国家
?C、实现中华民族的伟大复兴
?D、构建和谐社会
正确答案： C 
38 
【单选题】在漫漫的历史进程中,中华民族不仅创造出光辉灿烂、享誉世界的中华文明,也塑造出独特的精神气质和精神品格,形成了()的优秀传统。
?A、崇尚物质
?B、崇尚成果
?C、崇尚精神
?D、崇尚生存
正确答案： C 
39 
【单选题】在革命、建设、改革各个历史时期,中国共产党都强调要处理好()的关系,重视发挥人的精神的能动作用,中华民族重精神的优秀传统得到进一步发扬光大。
?A、权利和义务
?B、物质和精神
?C、发展和稳定
?D、生产和环境
正确答案： B 
40 
【单选题】()的思想,支撑着中华民族生生不息、薪火相传,今天依然是我们推进改革开放和社会主义现代化建设的强大精神力量。
?A、天下兴亡 匹夫有责
?B、人人为我 我为人人
?C、取之有道 用之有度
?D、自强不息、厚德载物
正确答案： D 
41 
【单选题】中华民族能够在五千多年的历史长河中生生不息、薪火相传,很重要的一个原因,就是拥有孕育于中华民族悠久辉煌历史文化之中的伟大的()。
?A、物质文明
?B、诗词歌赋
?C、科技发明
?D、中国精神
正确答案： D 
42 
【单选题】中国精神标志着中华民族的精神境界,它包含着民族的时代的共同信念和价值观念,为实现中国梦提供了牢固的()。
?A、思想基础
?B、价值认同
?C、理论根基
?D、文化底蕴
正确答案： B 
43 
【单选题】()反映社会进步的发展方向,引领时代的进步潮流,是社会的主旋律和时代的最强音。
?A、民族精神
?B、革命精神
?C、时代精神
?D、乐观精神
正确答案： C 
44 
【单选题】对( )的爱,反映的是对整个民族利益共同体的自觉认同。
?A、大好河山
?B、骨肉同胞
?C、灿烂文化
?D、自己国家
正确答案： B 
45 
【单选题】( )是一个国家、一个民族的灵魂,是一个国家民族得以延续的精神基因。
?A、安全
?B、领土
?C、文化
?D、主权
正确答案： C 
46 
【单选题】中国共产党的主张本质上与欧美政党理论不同,它尤其强调代表()的根本利益 。
?A、政治家
?B、企业家
?C、科学界
?D、中华民族和中国人民
正确答案： D 
47 
【单选题】爱国主义和一些()绝不能混为一谈。
?A、主观主义
?B、个人主义
?C、极端的、狭隘的民族主义
?D、享乐主义
正确答案： C 
48 
【单选题】在经济全球化的条件下,()仍然是民族存在的最高组织形式,是国际社会活动中的独立主体。
?A、政党
?B、社会团体
?C、军队
?D、国家
正确答案： D 
49 
【单选题】2015年7月1日,十二届全国人大第十五次会议通过了()。
?A、《中华人民共和国婚姻法》
?B、《中华人民共和国民法总则》
?C、《中华人民共和国交通安全法》
?D、《中华人民共和国国家安全法》
正确答案： D 
50 
【单选题】2015年7月1日,十二届全国人大第十五次会议将每年的4月15日定为( )。
?A、全民国家安全教育日
?B、国家宪法日
?C、全国读书日
?D、全民环保日
正确答案： A 
51 
【单选题】2014年4月15日,习近平总书记在主持召开中央国家安全委员会第一次会议时提出了()概念。
?A、构建人类命运共同体
?B、总体国家安全观
?C、依法治国
?D、“一带一路”
正确答案： B 
52 
【单选题】近代以来,我国逐渐由领先变为落后,一个重要原因就是(),在世界工业革命大潮中被时代远远甩下。
?A、清政府腐败无能
?B、错失多次科技和产业革命带来的发展机遇
?C、帝国主义侵略
?D、国民吸食鸦片
正确答案： B 
53 
【单选题】()始终是推动人类社会发展的第一动力。
?A、生产力
?B、革命
?C、创新
?D、投资
正确答案： C 
54 
【单选题】()是继新中国“两弹一星精神”、“抗洪精神”、“抗击非典精神”和“载人航天精神”之后,中华民族伟大精神的又一次升华,集中体现了以爱国主义为核心的民族精神和以自主创新为核心的时代精神。
?A、“高铁精神”
?B、“长征精神”
?C、“井冈山精神”
?D、“雷锋”精神
正确答案： A 
55 
【单选题】2015年12月10日,瑞典斯德哥尔摩音乐厅。诺贝尔奖颁奖仪式上,中国科学家屠呦呦从瑞典国王手中接过了诺贝尔()证书。
?A、文学奖
?B、物理学奖
?C、生理医学奖
?D、化学奖
正确答案： C 
56 
【单选题】()最易束缚人的思维和手脚,创新创造的过程往往充满艰辛。
?A、胆怯
?B、贫穷
?C、懒惰
?D、陈规
正确答案： D 
57 
【单选题】()令人们常常停下探索和求新的脚步,但也往往蕴含着发现的沃土和创新的机遇。
?A、未知领域
?B、艰难险阻
?C、心灰意冷
?D、骄傲自满
正确答案： A 
58 
【多选题】大学生应该以( )为根本要求,夯实综合素质基础,着力提升思想道德素质和法治素养,展现新的风貌、新的姿态,成为中国特色社会主义事业的合格建设者和可靠接班人,成为走在时代前列的奋进者、开拓者、奉献者。
?A、有理想
?B、有本领
?C、有担当
?D、有前途
正确答案： ABC 
59 
【多选题】青年大学生怎样才能做到“有担当”?( )。
?A、要有天下兴亡、匹夫有责的担当精神,讲求奉献,实干进取。
?B、自觉树立国家意识、民族意识、责任意识,把个人前途命运与国家、民族的前途命运紧紧地联系在一起。
?C、应始终保持昂扬向上的精神状态,富有求新求变的朝气锐气,敢于站在变革前沿,引领潮流之先,以新的实践创造更大成就。
?D、应坚持实践第一、知行合一,求真务实、有为善为,勇于面对实际生活中的各种挫折考验,勤奋刻苦、磨砺意志、脚踏实地。
正确答案： ABCD 
60 
【多选题】思想道德素质是人们的( )、价值取向和行为习惯等方面品质和能力的综合体现,反映着一个人的思想境界和道德风貌,是促进个体健康成长、社会发展进步的重要保障。
?A、思想观念
?B、政治立场
?C、法治素养
?D、道德情操
正确答案： ABD 
61 
【多选题】法治素养是指人们通过( )、依法维护权利与依法履行义务的素质、修养和能力,对于保证人们尊崇法治、遵守法律具有重要的意义。
?A、学习法律知识
?B、理解法律本质
?C、运用法治思维
?D、树立远大理想 ?
正确答案： ABC 
62 
【多选题】评价人生价值的方法有()。
?A、坚持能力有大小与贡献须尽力相统一。
?B、坚持理想与现实相同一。
?C、坚持物质贡献与精神贡献相统一。
?D、坚持完善自身与贡献社会相统一。
正确答案： ACD 
63 
【多选题】一个人如果成就出彩人生需要做到()。
?A、拥有很多金钱
?B、与历史同向
?C、与祖国同行
?D、与人民同在
正确答案： BCD 
64 
【多选题】理想具有的基本特征有( )。
?A、时代性
?B、虚幻性
?C、实践性
?D、超越性
正确答案： ACD 
65 
【多选题】理想是人们的( )在奋斗目标上的集中体现。
?A、世界观
?B、人生观
?C、道德观
?D、价值观
正确答案： ABD 
66 
【多选题】信念是( )的有机统一体。
?A、认知
?B、态度
?C、情感
?D、意志
正确答案： ACD 
67 
【多选题】列宁曾说过,马克思“把伟大的认识工具给了人类”。这个伟大的认识工具,是和。 ( )。
?A、辩证唯物主义
?B、历史唯物主义
?C、机械唯物主义
?D、客观唯心主义
正确答案： AB 
68 
【多选题】下面的观点哪些是正确的()。
?A、在人类历史上,还没有一种理论像马克思主义那样对人类文明进步产生如此广泛而巨大的影响
?B、马克思主义进入中国,既引发了中华文明的深刻变革,也走过了一个逐步中国化的过程
?C、共产主义理想离现实太遥远,是无法实现的
?D、无论时代如何变迁,科学如何进步,马克思主义依然占据着真理和道义的制高点,仍然具有强大持久的生命活力
正确答案： ABD 
69 
【多选题】认为“马克思主义体现了科学性和革命性”的依据是()。
?A、马克思主义深刻揭示了自然界、人类社会、人类思维发展的普遍规律,为人类社会发展进步指明了方向
?B、马克思主义坚持实现人民解放、维护人民利益的立场,以实现人的自由而全面的发展和全人类解放为己任,反映了人类对理想社会的美好憧憬
?C、马克思主义揭示了事物的本质、内在联系及发展规律,是“伟大的认识工具”,是人们观察世界、分析问题的有力的思想武器
?D、时代在变化,社会在发展,但马克思主义基本原理依然是科学真理
正确答案： ABCD 
70 
【多选题】大学生坚定马克思主义信仰,最重要的是学习和掌握马克思主义的(),确立正确的世界观和历史观,准确把握时代发展潮流,以科学的理想信念指引人生前进的道路和方向。
?A、立场
?B、观点
?C、经典
?D、方法
正确答案： ABD 
71 
【多选题】在人类历史进程中,当社会主义发展遇到暂时的困难和挫折时,也要坚定社会主义必胜的信念。这是因为( )
?A、对理想目标的追求不能因为行动中的暂时失败而动摇
?B、科学信念是建立在对事物发展规律的正确认识基础上的
?C、社会主义必然代替资本主义是不以人的意志为转移的客观规律
?D、任何事物的发展都不可能一帆风顺,社会主义的发展也会出现曲折和反复
正确答案： ABCD 
72 
【多选题】现阶段我国各族人民的共同理想是:( )
?A、构建社会主义和谐社会
?B、实现中华民族伟大复兴
?C、实现共产主义社会
?D、坚持和发展中国特色社会主义
正确答案： BD 
73 
【多选题】改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因,归结起来就是()
?A、
开辟了中国特色社会主义道路

?B、
形成了中国特色社会主义理论体系

?C、
确立了中国特色社会主义制度

?D、
发展了中国特色社会主义文化

正确答案： ABCD 
74 
【多选题】在追求理想的过程中,需要充分认识到理想实现过程的( )
?A、长期性
?B、曲折性
?C、艰巨性
?D、随意性
正确答案： ABC 
75 
【多选题】把理想与现实对立起来,容易陷入的误区有( )
?A、把理想等同于现实
?B、把现实等同于理想
?C、以理想来否定现实
?D、以现实来否定理想
正确答案： CD 
76 
【多选题】对理想和现实的关系理解正确的是( )
?A、理想源于现实,受现实的规定和制约
?B、理想超越现实,是有实现可能性的未来的现实
?C、理想是与奋斗目标相联系的现实
?D、理想是不可实现的现实
正确答案： ABC 
77 
【多选题】理想在实践中化为现实,必须要( )
?A、具有艰苦奋斗的精神
?B、正确理解理想与现实的关系
?C、充分认识实现理想的长期性和艰巨性
?D、坚持以现实来否定理想
正确答案： ABC 
78 
【多选题】李大钊说过“老于旅途的人,走到平坦的地方,固是高高兴兴地向前走,走到崎岖的境界,愈是奇趣横生,觉得在此奇绝壮绝的境界,愈能感到一种冒险的美趣”,“在艰难的国运中营造国家,也是人生最有趣味的一件事”。这两句话说明( )
?A、艰苦奋斗是实现理想的重要条件
?B、在追求理想的过程中,要进一步磨练自己的意志
?C、在追求理想的过程中,要进一步坚定自己的信念
?D、没有实现理想的执着,要想实现宏伟的理想是不可能的
正确答案： ABCD 
79 
【多选题】邓小平说:美好的前景如果没有切实的措施和工作去实现它,就有成为空话的危险。这说明( )
?A、社会实践是联系理想和现实的桥梁
?B、有了理想并不意味着成功,更不意味着已经成功
?C、把理想转变为现实需要艰苦奋斗、勇于实践
?D、只要付诸行动,人们对于美好未来的向往和追求都能成为现实
正确答案： ABC 
80 
【多选题】对个人理想和社会理想关系的理解正确的是:( )
?A、当二者发生矛盾时,社会理想服从于个人理想
?B、社会理想是对个人理想的凝练和升华
?C、个人理想要符合社会理想
?D、社会理想排斥个人理想
正确答案： BC 
81 
【多选题】强调个人理想要符合社会理想,就是( )
?A、只要社会理想
?B、斥和抹杀个人理想
?C、摆正个人理想和社会理想的关系
?D、在社会理想中实现个人理想
正确答案： CD 
82 
【多选题】社会理想与个人理想的关系是()
?A、社会理想规定、指引着个人理想
?B、社会理想是个人理想的凝练和升华
?C、两者相互联系、相互影响
?D、两者相互区别、相互制约
正确答案： ABCD 
83 
【多选题】诸葛亮说“志当存高远”,对志存高远理解正确的是( )
?A、要立志做大官
?B、立志要关乎个人长远利益
?C、确立目标时要放开眼界
?D、不屈服于一时一地的困难
正确答案： CD 
84 
【多选题】我们提倡的立志做大事中的“大事”是指()
?A、投身于新时代中国特色社会主义伟大事业
?B、做为国奉献之、为民服务之事
?C、做伟大事业的积极参与者和贡献者
?D、在为实现社会理想而奋斗的过程中实现个人理想
正确答案： ABCD 
85 
【多选题】中国梦让生活在这个时代的大学生与祖国人民一起共同享有()。
?A、梦想成真的机会
?B、人生出彩的机会
?C、发家致富的机会
?D、同祖国和时代一起成长与进步的机会
正确答案： ABD 
86 
【多选题】在社会理想层面,儒家把()视为最高的道德理想。
?A、仁爱
?B、富强
?C、民主
?D、和谐
正确答案： AD 
87 
【多选题】关于龙的成语有()。
?A、龙腾虎跃
?B、龙凤呈祥
?C、龙马精神
?D、望子成龙
正确答案： ABCD 
88 
【多选题】中国精神包含着以()为核心的民族精神和以()为核心的时代精神这两个基本内容。
?A、英雄主义
?B、爱国主义
?C、艰苦奋斗
?D、改革创新
正确答案： BD 
89 
【多选题】民族精神是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的,为本民族大多数成员所认同的()的总和。
?A、价值取向
?B、思维方式
?C、道德规范
?D、精神气质
正确答案： ABCD 
90 
【多选题】祖国的大好河山,不只是自然风光,还是( )的基本载体。
?A、名胜古迹
?B、主权
?C、财富
?D、民族发展和进步
正确答案： BCD 
91 
【多选题】如果说“祖国”这个概念强调的是自然性和民族性,那么“国家”这个概念则更突出( )。
?A、政治性
?B、科学性
?C、主观性
?D、职能性
正确答案： AD 
92 
【多选题】爱国主义是人们对自己家园以及民族和文化的( )的统一。
?A、归属感
?B、认同感
?C、尊严感
?D、荣誉感
正确答案： ABCD 
93 
【多选题】同现实社会一样,网络空间允许有不同声音、多元观点和个性作品,但不能突破()的底线。
?A、娱乐
?B、法律
?C、经济
?D、道德
正确答案： BD 
94 
【多选题】爱中国的关键是坚持( )。
?A、改革开放
?B、中国特色社会主义道路
?C、党的领导
?D、“一国两制”
正确答案： BC 
95 
【多选题】维护祖国统一,要()。
?A、见之于言
?B、见之于理
?C、见之于小
?D、见之于常
正确答案： BCD 
96 
【多选题】当前我国国家安全()比历史上任何时候都要丰富,()比历史上任何时候都要宽广,()比历史上任何时候都要复杂( )。
?A、
内涵和外延

?B、
时空领域

?C、
普及程度

?D、
内外因素

正确答案： ABD 
97 
【多选题】在列强侵略、政府腐败,战火连绵、动荡不宁、民不聊生,民族存亡的危机之下,当时我国根本不具备创新创造的()和()。
?A、基本物质条件
?B、理念和意识
?C、社会文化环境
?D、方法指引
正确答案： AC 
98 
【多选题】当前我国经济发展面临的问题主要体现在( )
?A、创新能力不强
?B、科技发展水平总体不高
?C、科技对经济社会发展的支撑能力不足
?D、科技对经济增长的贡献率远低于发达国家水平
正确答案： ABCD 
99 
【多选题】增强改革创新的能力本领就是要( )
?A、树立创新理念
?B、夯实创新基础
?C、培养创新思维
?D、投身创新实践
正确答案： BCD 
100 
【多选题】改革创新充满艰辛、奉献甚至牺牲,没有强烈的()和(),很难支撑人们克服和战胜改革创新过程中的艰难曲折。
?A、
责任感

?B、
荣誉感

?C、
使命感

?D、
进取心

正确答案： AC 
101 
【判断题】理想是精神上的钙,没有崇高的理想信念,就会导致精神上的“软骨病”( ? ?)。
正确答案： √ 
102 
【判断题】我们已经接近中华民族伟大复兴的光明前景,是不必通过艰苦努力就能展现出来的现实。
正确答案： × 
103 
【判断题】思想道德和法律在调节领域、调节方式、调节目标等方面存在很大不同,二者之间没有必然联系( )
正确答案： × 
104 
【判断题】做有理想有本领有担当的时代新人,必须具备良好的思想道德素质和法治素养。
正确答案： √ 
105 
【判断题】人生目的是人生观的核心。()
正确答案： √ 
106 
【判断题】人生态度是人生观的重要内容。
正确答案： √ 
107 
【判断题】离开社会价值的自我价值是不存在的。
正确答案： √ 
108 
【判断题】评价人生价值的根本尺度,是看一个人的实践活动是否符合社会发展的客观规律,是否促进了历史的进步。
正确答案： √ 
109 
【判断题】在今天,衡量人生价值的标准最重要的就在于看一个人是否用自己的劳动和聪明才智为自己谋利益。
正确答案： × 
110 
【判断题】适度的物质文化生活是人的正当需要,也有利于促进经济社会的发展。
正确答案： √ 
111 
【判断题】人活着就应该把社会和他人当成达到个人目的的手段。
正确答案： × 
112 
【判断题】服务人民、奉献社会会损失个人利益.
正确答案： × 
113 
【判断题】理想源于现实又超越现实。
正确答案： √ 
114 
【判断题】理想的形式是主观的,但理想的内容是客观的。
正确答案： √ 
115 
【判断题】信念就是一种观念。
正确答案： × 
116 
【判断题】马克思主义是科学理想信念的理论基础。
正确答案： √ 
117 
【判断题】马克思主义是我们立党立国的根本指导思想。
正确答案： √ 
118 
【判断题】马克思主义重视实践,以改造世界为己任。
正确答案： √ 
119 
【判断题】实现中国梦必须坚持走中国特色社会主义道路。
正确答案： √ 
120 
【判断题】共产主义远大理想的最终实现是一个漫长、艰辛的历史过程,需要一代又一代人付出艰苦的努力。
正确答案： √ 
121 
【判断题】有共同理想,才能有共同步调
正确答案： √ 
122 
【判断题】共产主义远大理想既是面向未来的,又是指向现实的。
正确答案： √ 
123 
【判断题】只要付诸行动,人们对于美好未来的向往和追求都能成为现实。
正确答案： × 
124 
【判断题】理想在现实中产生,与未来奋斗目标没有联系
正确答案： × 
125 
【判断题】理想是人们在现实基础上对未来的设想,是一定能够实现的。
正确答案： × 
126 
【判断题】理想产生于现实,但不是对现状的摹写,而是对现实的超越。
正确答案： √ 
127 
【判断题】漫长征途需要一步一步地走,崇高理想的实现需要一点一滴地奋斗。
正确答案： √ 
128 
【判断题】艰苦奋斗是老一辈的事,当代青年不需要艰苦奋斗。
正确答案： × 
129 
【判断题】艰苦奋斗的精神已经过时了。
正确答案： × 
130 
【判断题】在整个理想体系中,个人理想从属于社会理想。
正确答案： √ 
131 
【判断题】在整个理想体系中,个人理想是最根本、最重要的。
正确答案： × 
132 
【判断题】社会理想与个人理想是彼此孤立的。
正确答案： × 
133 
【判断题】实现中华民族伟大复兴,就是中华民族近代以来最伟大的梦想。
正确答案： √ 
134 
【判断题】青年要以个人的荣华富贵为人生的理想。
正确答案： × 
135 
【判断题】中国梦是每一个大学生的成才之梦。
正确答案： √ 
136 
【判断题】人类之所以不同于动物的一个重要的标志,就是,人能够基于自身的欲望而谈道德。
正确答案： × 
137 
【判断题】龙图腾的形象是一种符号、一种意蕴、更是一种血肉相连的情感,一种拼搏向上的精神。
正确答案： √ 
138 
【判断题】中国梦就其内在属性和本质而言,就是蕴涵社会理想与愿景的人类基本精神活动。
正确答案： √ 
139 
【判断题】鲁迅先生所说:“惟有国梦是值得宝贵的,惟有他发扬起来,中国才有真进步。”。
正确答案： × 
140 
【判断题】爱国主义是千百年来人们在社会实践中形成的对自己的祖国极其忠诚和热爱的深厚情感。
正确答案： √ 
141 
【判断题】中华民族利益服从于各个民族内部的、局部的、暂时的利益。
正确答案： × 
142 
【判断题】娱乐有边界、有底线;恶搞分场合、分对象,绝不能肆意妄为。
正确答案： √ 
143 
【判断题】经济全球化是世界经济发展的必然趋势,其意味着全球政治、文化一体化。
正确答案： × 
144 
【判断题】国家兴亡,不仅要强调匹夫有责,更要强调是我的责任。
正确答案： √ 
145 
【判断题】国家安全意识落实到大学生身上,就是自觉捍卫自我保护的权利。
正确答案： × 
146 
【判断题】我国是世界上最早发明和使用车的国家之一。
正确答案： √ 
147 
【判断题】1956年,上海第一汽车制造厂生产出第一批12辆“解放牌”载重汽车,标志着中国汽车工业的诞生。
正确答案： × 
148 
【判断题】正是屠呦呦身上闪耀的“中国精神”,伴随着屠呦呦和团队在科研前线,心怀祖国,放眼世界,卧薪尝胆,披荆斩棘,发现了新药,挽救了众多人的生命,同时获得了巨大的荣耀。
正确答案： √ 
149 
【判断题】1971年,屠呦呦课题组在第191次低沸点实验中发现了抗疟效果为100%的牛黄提取物。
正确答案： × 
1 
【单选题】富强、民主、文明、和谐的价值追求回答了我们要( )的重要问题。
?A、建设什么样的社会
?B、培育什么样的公民
?C、完成什么样的中国梦
?D、建设什么样的国家
正确答案： D 
2 
【单选题】( )承载着一个民族、一个国家的精神追求。
?A、宗教信仰 ?
?B、核心价值观
?C、精神文明
?D、民族记忆
正确答案： B 
3 
锟斤拷锟斤拷选锟解】自由、平等、公正、法治是( ? ?)的价值要求。
?A、
国家层面

?B、
公民层面

?C、
社会层面

?D、
个人层面

正确答案： C 
4 
【单选题】对一个民族、一个国家来说,最持久、最深层的力量是全社会共同认可的( )。
?A、理想
?B、愿望
?C、核心价值观
?D、精神文明风貌
正确答案： C 
5 
【单选题】2018年3月,十三届全国人大一次会议通过宪法修正案,把国家倡导社会主义核心价值观正式写入( ),进一步凸显了社会主义核心价值观的重大意义。
?A、行政法
?B、宪法?
?C、民法
?D、刑法
正确答案： B 
6 
【单选题】文化的力量,归根结底来自于凝结其中的( )的影响力和感召力。
?A、宗教信仰
?B、精神文明
?C、军事科技
?D、核心价值观?
正确答案： D 
7 
【单选题】深深地根植于( ),是社会主义核心价值观历史底蕴的集中体现。
?A、中华传统文化
?B、中华优秀传统文化
?C、人类社会一切文明成果
?D、中华文化?
正确答案： B 
8 
【单选题】一个民族、国家的核心价值观必须同这个民族、这个国家的人民( ?)相结合。
?A、正在进行的奋斗
?B、历史文化
?C、文化素质
?D、文化知识
正确答案： A 
9 
【单选题】一个民族、国家的核心价值观必须同这个民族、这个国家需要解决的( ?)相适应。
?A、历史问题
?B、时代问题
?C、遗留问题
?D、当代问题
正确答案： B 
10 
【单选题】社会主义核心价值观的坚实的现实基础,就是当今时代的中华民族所进行的人类历史上最为宏伟而独特的( )建设实践。
?A、宗教信仰
?B、中国特色社会主义
?C、精神文明
?D、民族记忆
正确答案： B 
11 
【单选题】社会主义核心价值观丰厚的历史底蕴、坚实的现实基础、强大的( )力量为我们坚定核心价值观自信提供了充分的理由。
?A、道义
?B、精神
?C、时代
?D、先进
正确答案： A 
12 
【单选题】社会主义核心价值观的( ),体现在它是社会主义制度所坚持和追求的核心价值理念。
?A、人民性
?B、真实性
?C、广泛性
?D、先进性
正确答案： D 
13 
【单选题】社会主义核心价值观的( )体现在它所代表的最广大人民的根本利益,反映的最广大人民的价值诉求,引导着最广大人民为实现美好社会理想而奋斗。
?A、人民性
?B、真实性
?C、广泛性
?D、先进性
正确答案： A 
14 
【单选题】习近平指出:“这就像穿衣服扣扣子一样,如果第一粒扣子扣错了,剩余的扣子都会扣错。人生的扣子从一开始就要扣好。”这里面人生的扣子是指( )
?A、法治素养
?B、宗教信仰
?C、价值观
?D、民族记忆
正确答案： C 
15 
【单选题】“韦编三绝、悬梁刺股的毅力,以凿壁借光、囊萤映雪的劲头”,说明践行社会主义核心价值观要( )
?A、勤学
?B、修德
?C、明辨
?D、笃实
正确答案： A 
16 
【单选题】把道德起源归结为上天的命令或者神的旨意,这种道德观是()。
?A、先天人性论
?B、天意神启论
?C、情感欲望论
?D、动物本能论
正确答案： B 
17 
【单选题】道德产生的客观条件是()。
?A、社会关系
?B、劳动
?C、人的自我意识
?D、生产关系
正确答案： A 
18 
【单选题】下列说法正确的是()。
?A、道德来自于神灵的启示和超自然力量的规定。
?B、道德起源于人的天性或自然本性。
?C、劳动创造了道德主体。
?D、道德起源于人的情感欲望或天然情感
正确答案： C 
19 
【单选题】道德最基本的功能不包括()。
?A、认识功能
?B、规范功能
?C、调节功能
?D、惩罚功能
正确答案： D 
20 
【单选题】下列关于道德认识功能的错误说法是()。
?A、道德的认识功能是指道德反映社会关系特别是反映社会经济关系的功效与能力。
?B、道德往往运用善恶、荣辱、义务、良心等范畴,反映人类的道德实践活动和道德关系。
?C、道德的认识功能只能通过道德评价来完成。
?D、日常生活中,人们正是借助道德认识自己对社会、他人、家庭的道德义务和责任。
正确答案： C 
21 
【单选题】下列不属于传承中华传统美德原因的是()。
?A、传统道德是对我国五千年道德实践经验的提炼总结。
?B、中华传统美德是我国宝贵的精神财富,只有精华,没有糟粕。
?C、中华传统美德是中华优秀文化的重要组成部分。
?D、中华传统美德是中华民族继续前进的不竭动力。
正确答案： B 
22 
【单选题】下列不属于“仁爱”思想的是()。
?A、“己欲立而立人,己欲达而达人”
?B、亲亲而仁民,仁民而爱物”
?C、“明于庶物,察于人伦”
?D、“仁者自爱”
正确答案： C 
23 
【单选题】下列不属于孟子“五伦”说的内容是()。
?A、父子有亲
?B、君臣有义
?C、夫妇有别
?D、长幼有别
正确答案： D 
24 
【单选题】列宁指出,共产主义道德的基础是()。
?A、为巩固和完成共产主义事业而斗争。
?B、努力使物质财富最大化。
?C、彻底消灭资产阶级。
?D、全心全意为劳动者服务
正确答案： A 
25 
【单选题】毛泽东是在纪念哪位革命同志时首次明确提出了“为人民服务”的思想?
?A、刘胡兰
?B、雷锋
?C、张思德
?D、时传祥
正确答案： C 
26 
【单选题】下列关于革命利益的说法错误的是()。
?A、要始终把革命利益放在首位。
?B、要以革命利益为第一生命,以个人利益服从革命利益。
?C、为了国家和集体的利益,为了人民大众的利益,一切有革命觉悟的先进分子必要时都应当牺牲自己的利益。
?D、中国革命道德要求一切革命者和先进分子自觉地以个人利益服从革命利益,革命的集体和领导不必时刻关照每个革命成员的个人利益。
正确答案： D 
27 
【单选题】下列不属于社会公德主要内容的是()。
?A、文明礼貌
?B、自立自强
?C、爱护公物
?D、遵纪守法
正确答案： B 
28 
【单选题】下列关于遵纪守法的表述不正确的是()。
?A、遵纪守法是全体公民都必须遵循的基本行为准则。
?B、遵纪守法是维护公共生活秩序的重要条件。
?C、每个社会成员都要遵守国家颁布的有关法律、法规,而特定公共场所和单位的有关纪律规定则不一定必须遵守。
?D、全面依法治国需要每个人都遵纪守法,树立规则意识
正确答案： C 
29 
【单选题】下列不属于道德特征的是()。
?A、历史性
?B、民族性
?C、时代性
?D、相对性
正确答案： D 
30 
【单选题】下列关于志愿服务,不正确的是()。
?A、志愿服务是指志愿贡献个人的时间及精力。
?B、志愿服务在保证服务的前提下可适当要求物质报酬。
?C、志愿服务旨在改善社会、促进社会进步。
?D、我国各地各有关部门把志愿服务与学雷锋活动有机结合,形成了中国特色志愿服务。
正确答案： B 
31 
【单选题】下列关于创业的说法错误的是()。
?A、要培养创业的勇气和能力。
?B、大学生不仅要树立正确的择业观,还应当树立正确的创业观。
?C、要有敢于创业的勇气,只有勇敢地接受创业的挑战,破除依赖心理和胆怯心理,才能做一个真正的创业者,当前自身的具体条件并不是需要充分考虑的因素。
?D、要有积极创业的思想准备,积极关注经济社会发展的趋势,了解国家鼓励大学生自主创业的有关政策,为今后自主创业打下良好的基础。
正确答案： C 
32 
【单选题】下列关于家教的表述错误的是()。
?A、庭是人生的第一个课堂,父母是孩子的第一任老师。
?B、注重家教,应该把美好的道德观念从小就传递给孩子,引导他们有做人的气节和骨气。
?C、家庭教育当然涉及品德教育,但其并不是家庭教育中最为重要的内容。
?D、家庭环境对下一代的影响很大,往往可以影响一个人的一生。
正确答案： C 
33 
【单选题】国家保证法律的实施主要依靠?
?A、法律意识
?B、道德观念
?C、价值观念
?D、国家强制力
正确答案： D 
34 
【单选题】决定法律本质、内容和发展方向的根本因素是什么?
?A、地理环境
?B、人口因素
?C、物质资料生产方式
?D、历史因素
正确答案： C 
35 
【单选题】马克思主义法学理论认为,法律体现的是谁的意志?
?A、民族意志
?B、神的意志
?C、公共意志
?D、统治阶级的意志
正确答案： D 
36 
【单选题】十八届四中全会明确要求“行政机关要坚持法定职责(),法无授权()”。
?A、可作为,不可为
?B、必作为,可以为
?C、可以为,不可为
?D、必作为,不可为
正确答案： D 
37 
【单选题】.我国社会主义法律的形成始于哪一时期?
?A、新民主主义革命时期
?B、旧民主主义革命时期
?C、社会主义初级阶段
?D、中华人民共和国成立以后
正确答案： A 
38 
【单选题】我国社会主义法律体现了党的主张和( )的统一?
?A、公民意志
?B、人民意志
?C、公共意志
?D、统治阶级意志
正确答案： B 
39 
【单选题】从本质上说,我国社会主义法律是( )的重要组成部分?
?A、中国特色社会主义政治制度
?B、中国特色社会主义法律制度
?C、中国特色社会主义法治体系
?D、中国特色社会主义制度
正确答案： D 
40 
【单选题】我国现行宪法是哪一年颁布的?
?A、1954年
?B、1975年
?C、1978年
?D、1982年
正确答案： D 
41 
【单选题】我国宪法第2条第1款规定“中华人民共和国的一切权力属于人民”,该条款确立哪项宪法原则?
?A、人民主权原则
?B、人权原则
?C、社会主义法治原则
?D、民主集中制原则
正确答案： A 
42 
【单选题】我国的政体是?
?A、人民民主专政的社会主义国家
?B、人民代表大会制度
?C、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
?D、生产资料公有制
正确答案： B 
43 
【单选题】我国宪法规定,中华人民共和国的社会主义经济制度的基础是()?
?A、生产资料的公有制
?B、全民所有制
?C、集体所有制
?D、各尽所能、按劳分配
正确答案： A 
44 
【单选题】一国全部现行法律规范的总称是()
?A、法系
?B、法律体系
?C、法治体系
?D、法律部门
正确答案： B 
45 
【单选题】全面依法治国的总目标是()?
?A、建设社会主义法制国家
?B、建设社会主义法治国家
?C、建设中国特色社会主义法治体系
?D、建设中国特色社会主义法律体系
正确答案： C 
46 
【单选题】法律运行的起始环节是()?
?A、法律制定
?B、法律执行
?C、法律适用
?D、法律遵守
正确答案： A 
47 
【单选题】以下没有立法权的国家机关是()?
?A、全国人大
?B、中央军委
?C、人民法院
?D、国务院
正确答案： C 
48 
【单选题】我国宪法规定“中华人民共和国公民不分民族、种族、性别、职业、家庭、出身、宗教信仰、教育程度、财产状况、居住期限等,都平等地享受公民权利、履行公民义务”,该条文体现了()?
?A、人民主权原则
?B、基本人权原则
?C、法律面前人人平等
?D、法治原则
正确答案： C 
49 
【单选题】习近平总书记提出的“以人民为中心”的重要思想,在法治建设中体现为哪项原则?
?A、坚持人民主体地位
?B、坚持党的领导
?C、法律面前人人平等
?D、法治原则
正确答案： A 
50 
【单选题】以下哪项不是法的局限性?
?A、作用范围有限
?B、具有滞后性
?C、具有空白性
?D、不确定性
正确答案： D 
51 
【单选题】以下哪项不是中国特色社会主义法治道路的重要原则?
?A、坚持党的领导
?B、坚持人民主体地位
?C、坚持民主集中制
?D、坚持从中国实际出发
正确答案： C 
52 
【单选题】法治思维蕴涵着公正、平等、民主、人权等法治理念,表明法治思维是一种()?
?A、正当性思维
?B、规范性思维
?C、逻辑思维
?D、科学思维
正确答案： A 
53 
【单选题】根据我国刑事诉讼法的相关规定,审问犯罪嫌疑人必须全程录音录像,这符合法治思维的哪项要求?
?A、权力制约
?B、公平正义
?C、权利保障
?D、正当程序
正确答案： D 
54 
【单选题】以下哪些属于以不作为的方式履行法律义务?
?A、赡养父母
?B、清偿借款
?C、交付货物
?D、尊重他人隐私
正确答案： D 
55 
【单选题】以下哪项不属于民事责任的类型?
?A、赔礼道歉
?B、停止侵害
?C、缴纳罚款
?D、恢复原状
正确答案： C 
56 
【单选题】以下哪一项不属于我国公民享有的政治权利?
?A、选举权
?B、表达权
?C、监督权
?D、人身自由权
正确答案： D 
57 
【单选题】在我国哪一项私人财产受到法律的保护?
?A、贪污贿赂所得
?B、违法建造的房屋
?C、赌博获取的利益
?D、个人借款
正确答案： D 
58 
锟斤拷锟斤拷选锟解】按照法治思维的要求,治国理政的基本依据是()
?A、
个人魅力

?B、
德行

?C、
才智

?D、
法律

正确答案： D 
59 
【多选题】社会主义核心价值观在公民个人层面的价值要求是( )
?A、诚信、民主
?B、诚信、友善
?C、敬业、平等
?D、爱国、敬业
正确答案： BD 
60 
【多选题】社会主义核心价值体系包括( )。
?A、马克思主义指导思想
?B、中国特色社会主义共同理想
?C、以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神
?D、社会主义荣辱观
正确答案： ABCD 
61 
【多选题】培育和践行社会主义核心价值观,可以()。
?A、整合我国社会意识
?B、凝聚社会价值共识
?C、解决和化解社会矛盾
?D、实现复杂形势下民众思想意识单一化
正确答案： ABC 
62 
【多选题】培育和践行社会主义核心价值观,用最简洁的语言介绍和说明中国,有利于( )。
?A、增进国际社会对中国的理解,扩大中华文化影响力
?B、增强社会主义意识形态的竞争力,掌握话语权,赢得主动权
?C、逐步打破西方的话语垄断、舆论垄断
?D、维护国家文化利益和意识形态安全,不断提高我们国家的文化软实力
正确答案： ABCD 
63 
【多选题】坚定的核心价值观自信,是中国特色社会主义( )的价值内核。
?A、道路自信
?B、理论自信
?C、制度自信
?D、文化自信
正确答案： ABCD 
64 
【多选题】今天,培育和弘扬社会主义核心价值观,必须( )
?A、从中华优秀传统文化中汲取丰富营养,深入中华民族历久弥新的精神世界,把长期以来我们民族形成的积极向上向善的思想文化充分继承和弘扬起来。
?B、对于中华传统文化,坚持历史唯物主义立场,坚持古为今用、推陈出新,有鉴别地加以对待,有扬弃地加以继承。
?C、推动中华优秀传统文化创造性转化和创新性发展
?D、全面不加区分地继承中华传统文化。
正确答案： ABC 
65 
【多选题】坚定社会主义核心价值观自信,要求我们( )。
?A、充分认识社会主义核心价值观的优越性及其在中华民族实现自己梦想的奋斗中所具有的重大意义,自觉以社会主义核心价值观来引领我们的接力前行
?B、自觉以社会主义核心价值观引领多样化的社会思潮,运用马克思主义客观辩证地分析各种错误价值观的实质,增强抵御错误价值观侵蚀的能力,不断增强社会凝聚力和价值共识
?C、虚心学习借鉴人类社会创造的一切文明成果
?D、不能照抄照搬别国的发展模式,也绝不会接受任何外国颐指气使的说教 ?
正确答案： ABCD 
66 
【多选题】社会主义核心价值观以其( ? ?)而居于人类社会的价值制高点,具有强大的道义力量。
?A、
先进性

?B、
人民性

?C、
真实性

?D、
潜在性

正确答案： ABC 
67 
【多选题】在全社会培育和弘扬社会主义核心价值观,需要大学生始终走在时代前列,成为社会主义核心价值观的( )。
?A、坚定信仰者
?B、盲目追随者
?C、积极传播者
?D、模范践行者
正确答案： ACD 
68 
【多选题】在培育和弘扬的过程中,下好落细、落小、落实的功夫,对于大学生而言,就是要切实做到( ),使社会主义核心价值观成为一言一行的基本遵循。
?A、勤学
?B、修德
?C、明辨
?D、笃实
正确答案： ABCD 
69 
【多选题】道德发挥作用的方式主要包括()。
?A、法律制度
?B、社会舆论
?C、传统习俗
?D、内心信念
正确答案： BCD 
70 
【多选题】下列关于道德的说法,正确的是()。
?A、道德不以人的需要为转移。
?B、道德以指导人的行为为目的。
?C、道德把握世界的方式只能是被动地反映世界。
?D、道德是一种实践精神
正确答案： BD 
71 
【多选题】下列属于道德作用表现的是()。
?A、道德为经济基础的形成、巩固和发展服务。
?B、道德对其他社会意识形态的存在有着重大的影响。
?C、道德通过调整人们之间的关系维护社会秩序和稳定
?D、在阶级社会中,道德是调节阶级矛盾和对立阶级之间开展阶级斗争的重要工具。
正确答案： ABCD 
72 
【多选题】下列哪些思想体现了“公义胜私欲”这一中华传统美德的根本要求()。
?A、夙夜在公”
?B、“以公灭私,民其允怀”
?C、“国而忘家”
?D、“仁者自爱”
正确答案： ABC 
73 
【多选题】儒家提倡的修身之道包括()
?A、修己
?B、克己
?C、慎独
?D、自省
正确答案： ABCD 
74 
【多选题】下列关于树立社会新风和建立新型人际关系的说法正确的是()。
?A、任何道德规范都要面向生活实践。
?B、树立社会新风,建立新型人际关系,体现了中国革命道德在社会生活层面上的重要意义。
?C、人们对中国革命道德的传扬,破除了等级观念和特权思想,破除了鄙视劳动和劳动人民的旧道德观念。
?D、引导建立新型家庭关系和培育良好家风不属于树立社会新风的范畴
正确答案： ABC 
75 
【多选题】下列属于革命道德具体表征的是()
?A、红船精神
?B、井冈山精神
?C、苏区精神
?D、长征精神
正确答案： ABCD 
76 
【多选题】下列属于公共秩序的是()。
?A、工作秩序
?B、教学秩序
?C、交通秩序
?D、网络秩序
正确答案： ABCD 
77 
【多选题】当今世界,公共生活的领域更为广阔,其特征主要包括()。
?A、活动范围的广泛性。
?B、活动内容的固定性。
?C、交往对象的复杂性。
?D、活动方式的多样性。
正确答案： ACD 
78 
【多选题】下列关于锤炼高尚道德品格的说法,正确的是()。
?A、道德建设,重要的是激发人们形成善良的道德意愿、道德情感,培育正确的道德判断和道德责任,提高道德实践能力尤其是自觉践行能力。
?B、大学生锤炼高尚道德品格,就要在知情意信行等方面加强道德修养,提高道德实践能力。
?C、要形成正确的道德认知和道德判断。
?D、大学生应尽量多地掌握道德知识,以后走入社会再积极践行。
正确答案： ABC 
79 
【多选题】下列属于家庭美德的是()。
?A、尊老爱幼
?B、男女平等
?C、勤俭持家
?D、邻里团结
正确答案： ABCD 
80 
【多选题】国家创制法律主要包括哪两种形式?
?A、制定
?B、修改
?C、废止
?D、认可
正确答案： AD 
81 
【多选题】法律的历史发展形成了哪些剥削阶级类型的法律?
?A、奴隶制法律
?B、封建制法律
?C、资本主义法律
?D、社会主义法律
正确答案： ABC 
82 
【多选题】以下哪些是法治思维的特点?
?A、确定性
?B、普遍性
?C、程序性
?D、任意性
正确答案： ABC 
83 
【多选题】党的领导在我国社会主义法律中体现为哪些方面?
?A、党领导人民制定宪法法律
?B、党领导人民实施宪法法律
?C、党领导人民适用宪法法律
?D、党自身必须在宪法法律范围内活动
正确答案： ABD 
84 
【多选题】我国社会主义法律对中国特色社会主义建设的保障体现在哪些方面?
?A、经济建设
?B、政治建设
?C、文化建设
?D、社会建设
?E、生态文明建设
正确答案： ABCDE 
85 
【多选题】以下属于2018年宪法修正案内容的是?
?A、国家尊重和保障人权
?B、依法治国
?C、党的全面领导
?D、社会主义核心价值观
正确答案： CD 
86 
【多选题】我国的基本政治制度有()?
?A、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
?B、民族区域自治制度
?C、基层群众自治制度
?D、人民代表大会制度
正确答案： ABC 
87 
【多选题】我国三大诉讼法分别是指()?
?A、民事诉讼法
?B、刑事诉讼法
?C、行政诉讼法
?D、海事诉讼特别程序法
正确答案： ABC 
88 
【多选题】我国司法机关有哪些?()
?A、人民法院
?B、人民检察院
?C、公安机关
?D、人民政府
正确答案： AB 
89 
【多选题】坚持法律面前人人平等,要求( )
?A、反对特权
?B、反对歧视
?C、无差别对待
?D、平均
正确答案： ABC 
90 
【多选题】道德的局限性体现在以下哪些方面?
?A、评价标准不确定性
?B、评价标准易变性
?C、缺乏国家强制力
?D、滞后性
正确答案： ABC 
91 
【多选题】权力制约的基本要求有()?
?A、权力由法定
?B、有权必有责
?C、用权受监督
?D、违法受追究
正确答案： ABCD 
92 
【多选题】根据我国法律规定,人身权利主要包括哪些?
?A、生命健康权
?B、人身自由权
?C、人格尊严权
?D、住宅安全
正确答案： ABCD 
93 
【多选题】正确的人生态度是()。
?A、人生须认真
?B、人生当务实
?C、人生应乐观
?D、人生要进取
正确答案： ABCD 
94 
【多选题】恋爱中的道德规范包括()。
?A、人格平等
?B、自觉承担责任
?C、不能片面或功利化地对待恋爱.不能只重过程不顾后果。
?D、不能因失恋而迷失人生方向。
正确答案： AB 
95 
【判断题】社会主义核心价值体系是社会主义核心价值观的高度凝练和集中表达。
正确答案： × 
96 
【判断题】社会主义核心价值观和社会主义核心价值体系,两者是紧密联系、互为依存、相辅相成的。
正确答案： √ 
97 
【判断题】文化软实力的竞争,本质是不同国家军事科技的竞争
正确答案： × 
98 
【判断题】核心价值观是文化软实力的灵魂。
正确答案： √ 
99 
【判断题】一个民族、一个国家的核心价值观不必承接这个民族、这个国家的优秀传统文化。( )
正确答案： × 
100 
【判断题】在世界几大古代文明中,中华文明之所以能够没有中断并延续发展至今,一个重要原因就是中华民族有一脉相承的精神追求、精神特质、精神脉络。
正确答案： √ 
101 
【判断题】一个民族、一个国家的核心价值观必须同这个民族、这个国家的历史文化相契合。( )
正确答案： √ 
102 
【判断题】中国特色社会主义建设的成功经验,是对社会主义核心价值观正确性、可信性的检验。( )
正确答案： √ 
103 
【判断题】作为人类社会最为先进社会制度的本质规定在价值层面的集中反映,社会主义核心价值观代表着当今时代人类社会的价值制高点。
正确答案： √ 
104 
【判断题】人民当家作主的社会主义制度,为社会主义核心价值观的真正实现奠定了根本的制度前提和制度保障。
正确答案： √ 
105 
【判断题】青年的价值取向,既关系着自己的健康成长成才,又决定着未来整个社会的价值取向。( )
正确答案： √ 
106 
【判断题】大学生成长成才和全面发展,可以有自己的选择,不一定需要正确价值观的引领。
正确答案： × 
107 
【判断题】一种价值观要真正发挥作用,必须融入社会生活,让人们在实践中感知它、领悟它
正确答案： √ 
108 
【判断题】核心价值观,其实就是一种德,既是个人的德,也是一种大德,就是国家的德、社会的德。
正确答案： √ 
109 
【判断题】道德属于上层建筑范畴,因此,它只涉及人的精神,与实际利益无关。
正确答案： × 
110 
【判断题】勤劳的蜜蜂、狡猾的狐狸等等事例说明,道德现象并非人类社会所独有。
正确答案： × 
111 
【判断题】人的自我意识是道德产生的主观条件,没有自我意识的人所做出的行为,无法对其做道德判断。
正确答案： √ 
112 
【判断题】人类道德发展的历史过程与社会生产方式的发展进程完全一致,不可能有某种停滞或倒退现象。
正确答案： × 
113 
【判断题】在同一社会形态中,不同的阶级或人群可能会有不同的道德。
正确答案： √ 
114 
【判断题】、道德决定一切、高于一切、支配一切,只要道德水平高,一切社会问题都可以迎刃而解
正确答案： × 
115 
【判断题】无论是在古代社会,还是在现代社会,道德都不是社会历史发展的最终决定因素。
正确答案： √ 
116 
【判断题】中国传统道德是一个矛盾体,具有鲜明的两重性。既有精华,也有糟粕。
正确答案： √ 
117 
【判断题】中国革命道德,是对中华传统美德的延续和发展。
正确答案： √ 
118 
【判断题】国共产党在革命战争年代非常重视革命道德建设,而在改革和发展时期,我们更应重视精神文明建设和市场道德建设,革命道德仅具有参考意义。
正确答案： × 
119 
【判断题】社会公德与公共生活密切相关,公共生活只需要道德规范来约束和协调。
正确答案： × 
120 
【判断题】人类发展活动必须尊重自然、顺应自然、保护自然,否则就会遭到大自然的报复。
正确答案： √ 
121 
【判断题】从本质上说,网络交往仍然是人与人的现实交往,网络生活也是人的真实生活。
正确答案： √ 
122 
【判断题】网络的虚拟性以及行为主体的隐匿性,不利于发挥社会舆论的监督作用,使道德规范所具有的外在约束力明显降低。
正确答案： √ 
123 
【判断题】无论是社会的和谐有序,还是个人的人格健全,都有赖于个人品德的不断提升。
正确答案： √ 
124 
【判断题】个人品德是社会主义道德建设的落脚点。
正确答案： √ 
125 
【判断题】人类是劳动创造的,社会也是劳动创造的。
正确答案： √ 
126 
【判断题】创业是最大的民生,它牵涉大学生自身和千家万户的利益。
正确答案： × 
127 
【判断题】职业生活是否顺利、是否成功,完全取决于个人的职业道德素质。
正确答案： × 
128 
【判断题】虽然大学生尚未正式进入职业领域,但是仍然可以在学习生活中找到提高职业道德意识的路径。
正确答案： √ 
129 
【判断题】国家富强,民族复兴,人民幸福,不是抽象的,最终要体现在千千万万个家庭的幸福美满之上。
正确答案： √ 
130 
【判断题】爱情是至美的,也是至上的,应该把爱情放在人生的第一位。
正确答案： × 
131 
【判断题】在校大学生如果符合我国婚姻法规定的结婚条件,可以结婚。
正确答案： √ 
132 
【判断题】国家创制法律是指有立法权的国家机关在法定职权范围内依照法定程序,制定、修改、废止规范性法律文件的活动。
正确答案： × 
133 
【判断题】在封建社会中,法律表现为统治者的个人意志。
正确答案： × 
134 
【判断题】法律伴随着私有制、阶级和国家的产生而产生,也将随着私有制、阶级和国家爱的消亡而消亡。
正确答案： √ 
135 
【判断题】法治思维与人治思维的分水岭在于国家有没有健全的法律制度。
正确答案： × 
136 
【判断题】法治思维强调民主,而人治思维是专断思维。
正确答案： √ 
137 
【判断题】我国法律具有先进性,表现在法律超越了社会发展的现实基础。
正确答案： × 
138 
【判断题】党是我国社会主义法律的领导力量,因此党具有超越法律的权力。
正确答案： × 
139 
【判断题】1949年《中国人民政治协商会议共同纲领》具有临时宪法的作用。
正确答案： √ 
140 
【判断题】宪法修正案与宪法具有同等法律效力。
正确答案： √ 
141 
【判断题】中国共产党与民主党派之间是执政党和在野党的关系。
正确答案： × 
142 
【判断题】宪法具有最高效力,一切法律、行政法规和地方性法规都不得同宪法相抵触。
正确答案： √ 
143 
【判断题】法治是以法制为基础的。
正确答案： √ 
144 
【判断题】监察体制改革着力解决的是反腐败问题。
正确答案： √ 
145 
【判断题】狭义的法律执行是指行政机关执行法律的活动,也称为行政执法。
正确答案： √ 
146 
【判断题】在我国,有立法权的国家机关就是立法机关。
正确答案： × 
147 
【判断题】坚持法律面前人人平等,意味着权利义务的绝对平均分配。
正确答案： × 
148 
【判断题】坚持人民主体地位,要恪守以民为本、立法为民的理念,使每一项立法都符合宪法精神、反映人民意志,得到人民拥护。
正确答案： √ 
149 
【判断题】我国历史上汉代“德主刑辅”的治国思想表达的就是“依法治国和以德治国相结合”的原则。
正确答案： × 
150 
【判断题】公开失信被执行人信息并限制其部分高消费的行为,就是运用法治手段解决道德问题的表现。
正确答案： √ 
151 
【判断题】法治思维就是依法办事。
正确答案： × 
152 
【判断题】法治是良法之治。
正确答案： √ 
153 
【判断题】法律权利受到一定的社会物质生活条件的制约。
正确答案： √ 
154 
【判断题】法律权利和法律义务在总量上是相等的。
正确答案： √ 
155 
【判断题】权利是法律赋予公民的自由,因此可以任意行使。
正确答案： × 
156 
【判断题】我国宪法规定,公民的私有财产神圣不可侵犯。
正确答案： × 
1 
【单选题】思想道德和( )都是调节人们思想行为、协调人际关系、维护社会秩序的重要手段。
?A、法律
?B、宗教
?C、风俗
?D、文化
正确答案： A 
2 
锟斤拷锟斤拷选锟解】“思想道德修养与法律基础”,是一门融思想性、政治性、科学性、理论性、实践性于一体的( ? ?)课。
?A、
专业基础

?B、
通识教育

?C、
思想政治理论? ?

?D、
专业选修

正确答案： C 
3 
【单选题】中国特色社会主义思想道德建设和( )紧密联系、相互促进,为中国特色社会主义事业提供坚实的思想基础、精神支撑和法治保障。
?A、中国特色社会主义文化建设 ???
?B、中国特色社会主义经济建设
?C、中国特色社会主义政治建设
?D、中国特色社会主义法治建设
正确答案： D 
4 
【单选题】我国古代提出人性恶学说的是()。
?A、孔子
?B、荀子
?C、告子
?D、董仲舒
正确答案： B 
5 
【单选题】人生态度是对()这一问题的认识和回答。
?A、人为什么活着
?B、人应当如何活着
?C、什么样的人生才有意义
?D、怎样成为真正的人
正确答案： B 
6 
【单选题】实现理想的根本途径是:( )
?A、勇于实践、艰苦奋斗
?B、追求崇高的理想
?C、正确对待挫折
?D、为理想而献身
正确答案： A 
7 
【单选题】古人说:“合抱之木,生于毫末;九层之台,起于垒土;千里之行,始于足下。”对这句话的正确理解是( )
?A、要正确认识事物发展的客观规律
?B、.要勇于实践、艰苦奋斗
?C、要坚定信念
?D、崇高理想的实现需要一点一滴地奋斗
正确答案： D 
8 
【单选题】在通向理想的道路上,在实现理想的过程中,没有艰苦奋斗的精神,理想是不会自动转化为现实的。艰苦奋斗的主旨在于( )
?A、艰苦
?B、奋斗
?C、立志
?D、磨练
正确答案： B 
9 
【单选题】实现理想的重要条件是( )
?A、坚定信念
?B、遭遇顺境
?C、追求物质实效
?D、艰苦奋斗
正确答案： D 
10 
【单选题】在科学上没有平坦的大道,只有不畏劳苦沿着陡峭山路攀登的人,才有希望达到光辉的顶点。”这句话说明( )
?A、理想和现实是矛盾的
?B、立志当高远
?C、艰苦奋斗是实现理想的重要条件
?D、实现理想的过程中要敢为人先
正确答案： C 
11 
【单选题】“现实是此岸,理想是彼岸。中间隔着湍急的河流,行动则是架在河流上的桥梁。”下列对这句话的说明中,正确的是( )
?A、理想否定现实
?B、现实否定理想
?C、理想与现实无关
?D、唯有实践可以使理想化为现实
正确答案： D 
12 
【单选题】实现理想的思想基础是( )
?A、正确认识事物发展的客观规律
?B、勇于实践、艰苦奋斗
?C、坚定的信念
?D、正确认识理想与现实的关系
正确答案： D 
13 
【单选题】理想与现实统一性表现在( )
?A、理想是未来的,现实是当下的
?B、理想是观念的,现实是客观的
?C、理想是完美的,现实是有缺陷的
?D、理想受现实的规定和制约,是在对现实的基础上发展起来的
正确答案： D 
14 
【单选题】用理想的标准来衡量现实,当发现现实并不符合理想的时候,就对现实失望甚至不满,这里陷入的误区是( )
?A、把理想等同于现实
?B、把现实等同于理想
?C、以理想来否定现实
?D、以现实来否定理想
正确答案： C 
15 
【单选题】人们在一定的认识基础上确立的对某种思想或事物坚信不疑并身体力行的精神状态是()。
?A、信念
?B、理想
?C、情感
?D、意志
正确答案： A 
16 
【单选题】理想信念是一个思想认识问题,更是一个( )问题。
?A、现实
?B、实践
?C、态度
?D、意志
正确答案： B 
17 
【单选题】理想是人们在实践中形成的、有( )的、对未来社会和自身发展目标的向往和追求,是人们的世界观、人生观和价值观在奋斗目标上的集中体现。
?A、实现必然性
?B、不可实现性
?C、超越客观性
?D、实现可能性
正确答案： D 
18 
【单选题】“现实是此岸,理想是彼岸,中间隔着湍急的河流,行动则是架在河流上的桥梁。”这个比喻表达的是( )。
?A、理想来源于现实,等同于现实
?B、理想要变成现实,必须经过人们的实践和辛勤劳动
?C、只有经过实践检验,成为了现实的理想才是科学的理想
?D、只要投身实践,任何美好想象都能成为现实
正确答案： B 
19 
【单选题】下列信仰中哪一个属于科学的信仰()
?A、马克思主义
?B、宗教
?C、迷信
?D、对权利、地位、金钱、声誉、美色等的痴迷和崇拜
正确答案： A 
20 
【单选题】最高层次的信念是( )。
?A、信仰
?B、理想
?C、志向
?D、意志
正确答案： A 
21 
【单选题】实现个人理想的前提和基础是实现( )。
?A、道德理想
?B、职业理想
?C、社会理想
?D、生活理想
正确答案： C 
22 
【单选题】在漫漫的历史进程中,中华民族不仅创造出光辉灿烂、享誉世界的中华文明,也塑造出独特的精神气质和精神品格,形成了()的优秀传统。
?A、崇尚物质
?B、崇尚成果
?C、崇尚精神
?D、崇尚生存
正确答案： C 
23 
【单选题】在革命、建设、改革各个历史时期,中国共产党都强调要处理好()的关系,重视发挥人的精神的能动作用,中华民族重精神的优秀传统得到进一步发扬光大。
?A、权利和义务
?B、物质和精神
?C、发展和稳定
?D、生产和环境
正确答案： B 
24 
【单选题】()的思想,支撑着中华民族生生不息、薪火相传,今天依然是我们推进改革开放和社会主义现代化建设的强大精神力量。
?A、天下兴亡 匹夫有责
?B、人人为我 我为人人
?C、取之有道 用之有度
?D、自强不息、厚德载物
正确答案： D 
25 
【单选题】下列属于科学信仰的是( )
?A、生死有命,富贵在天
?B、金钱万能,有钱就是一切
?C、个人本身就是目的,社会只是达到个人目的的一种手段
?D、社会主义必然代替资本主义,全世界最终必将实现共产主义
正确答案： D 
26 
【单选题】现阶段我国各族人民坚持和发展中国特色社会主义的共同理想和我们党建立共产主义社会的最高理想,属于人生理想中( )
?A、生活理想的内容
?B、职业理想的内容
?C、道德理想的内容
?D、社会理想的内容
正确答案： D 
27 
【单选题】中国特色社会主义伟大实践的行动指南是()
?A、四项基本原则
?B、中国特色社会主义理论体系
?C、毛泽东思想
?D、邓小平理论
正确答案： B 
28 
【单选题】中国特色社会主义是()
?A、民主社会主义
?B、科学社会主义
?C、历史虚无主义
?D、新自由主义
正确答案： B 
29 
锟斤拷锟斤拷选锟解】党的十九大提出了“培养担当( ? ?)大任的时代新人”的战略要求。
?A、
小康社会

?B、
民族复兴

?C、
五位一体

?D、
四个全面

正确答案： B 
30 
锟斤拷锟斤拷选锟解】“历尽天华成此景,人间万事出艰辛。”这句话说明( ? ?)。
?A、
没有崇高的理想信念,就会导致精神上的“软骨病”

?B、
青年一代有理想、有本领、有担当,国家就有前途,民族就有希望

?C、
理想指引人生方向,信念决定事业成败。

?D、
我们越是接近中华民族的伟大复兴,越是需要付出更为艰巨、更为艰苦的努力。

正确答案： D 
31 
【单选题】在伦敦海格特公墓的马克思墓碑上,镌刻着马克思的一句名言“哲学家们只是用不同的方式解释世界,而问题在于改变世界。”这说明( )。
?A、马克思主义是科学又崇高的
?B、马克思主义具有持久的生命力
?C、马克思主义重视实践、以改造世界为己任
?D、马克思主义是一个开放的理论体系
正确答案： C 
32 
【单选题】( )是党和国家的根本指导思想,是近代以来中国历史发展的必然结果,是中国人民长期探索的历史选择。
?A、毛泽东思想
?B、“三个代表”重要思想
?C、邓小平理论
?D、马克思主义
正确答案： D 
33 
【单选题】中华民族能够在五千多年的历史长河中生生不息、薪火相传,很重要的一个原因,就是拥有孕育于中华民族悠久辉煌历史文化之中的伟大的()。
?A、物质文明
?B、诗词歌赋
?C、科技发明
?D、中国精神
正确答案： D 
34 
【单选题】中国精神标志着中华民族的精神境界,它包含着民族的时代的共同信念和价值观念,为实现中国梦提供了牢固的()。
?A、思想基础
?B、价值认同
?C、理论根基
?D、文化底蕴
正确答案： B 
35 
【单选题】()反映社会进步的发展方向,引领时代的进步潮流,是社会的主旋律和时代的最强音。
?A、民族精神
?B、革命精神
?C、时代精神
?D、乐观精神
正确答案： C 
36 
【单选题】对( )的爱,反映的是对整个民族利益共同体的自觉认同。
?A、大好河山
?B、骨肉同胞
?C、灿烂文化
?D、自己国家
正确答案： B 
37 
【单选题】( )是一个国家、一个民族的灵魂,是一个国家民族得以延续的精神基因。
?A、安全
?B、领土
?C、文化
?D、主权
正确答案： C 
38 
【单选题】2015年12月10日,瑞典斯德哥尔摩音乐厅。诺贝尔奖颁奖仪式上,中国科学家屠呦呦从瑞典国王手中接过了诺贝尔()证书。
?A、文学奖
?B、物理学奖
?C、生理医学奖
?D、化学奖
正确答案： C 
39 
【单选题】()最易束缚人的思维和手脚,创新创造的过程往往充满艰辛。
?A、胆怯
?B、贫穷
?C、懒惰
?D、陈规
正确答案： D 
40 
【单选题】()令人们常常停下探索和求新的脚步,但也往往蕴含着发现的沃土和创新的机遇。
?A、未知领域
?B、艰难险阻
?C、心灰意冷
?D、骄傲自满
正确答案： A 
41 
【单选题】对一个民族、一个国家来说,最持久、最深层的力量是全社会共同认可的( )。
?A、理想
?B、愿望
?C、核心价值观
?D、精神文明风貌
正确答案： C 
42 
【单选题】2018年3月,十三届全国人大一次会议通过宪法修正案,把国家倡导社会主义核心价值观正式写入( ),进一步凸显了社会主义核心价值观的重大意义。
?A、行政法
?B、宪法?
?C、民法
?D、刑法
正确答案： B 
43 
【单选题】文化的力量,归根结底来自于凝结其中的( )的影响力和感召力。
?A、宗教信仰
?B、精神文明
?C、军事科技
?D、核心价值观?
正确答案： D 
44 
【单选题】合抱之木,生于毫末;九层之台,起于累土;千里之行,始于足下。这对我们的启示是( )
?A、立志当高远
?B、立志应及时
?C、立志须躬行
?D、立志做大事
正确答案： C 
45 
【单选题】中国民主革命的先行者孙中山曾激励广大青年:要立志做大事,不要立志做大官。在今天,“做大事”就是( )
?A、献身于新时代中国特色社会主义伟大事业
?B、树立中国特色社会主义的共同理想
?C、坚定马克思主义的科学信念
?D、为个体人生的发展设计宏伟蓝图
正确答案： A 
46 
【单选题】中华民族近代以来最伟大的梦想是()
?A、全面建设小康社会
?B、建成创新型国家
?C、实现中华民族的伟大复兴
?D、构建和谐社会
正确答案： C 
47 
【单选题】把道德起源归结为上天的命令或者神的旨意,这种道德观是()。
?A、先天人性论
?B、天意神启论
?C、情感欲望论
?D、动物本能论
正确答案： B 
48 
【单选题】道德产生的客观条件是()。
?A、社会关系
?B、劳动
?C、人的自我意识
?D、生产关系
正确答案： A 
49 
【单选题】下列说法正确的是()。
?A、道德来自于神灵的启示和超自然力量的规定。
?B、道德起源于人的天性或自然本性。
?C、劳动创造了道德主体。
?D、道德起源于人的情感欲望或天然情感
正确答案： C 
50 
【单选题】中国共产党的主张本质上与欧美政党理论不同,它尤其强调代表()的根本利益 。
?A、政治家
?B、企业家
?C、科学界
?D、中华民族和中国人民
正确答案： D 
51 
【单选题】爱国主义和一些()绝不能混为一谈。
?A、主观主义
?B、个人主义
?C、极端的、狭隘的民族主义
?D、享乐主义
正确答案： C 
52 
【单选题】在经济全球化的条件下,()仍然是民族存在的最高组织形式,是国际社会活动中的独立主体。
?A、政党
?B、社会团体
?C、军队
?D、国家
正确答案： D 
53 
【单选题】关于个人理想与社会理想的关系,说法正确的是( )
?A、社会理想是对个人理想的扼杀与限制
?B、使社会理想服从个人理想
?C、在个人理想中实现社会理想
?D、个人理想的确立要以社会理想为引导
正确答案： D 
54 
【单选题】实现个人理想的前提和基础是实现( )
?A、道德理想
?B、职业理想
?C、社会理想
?D、生活理想
正确答案： C 
55 
【单选题】在人生理想中,居于核心地位并规定和制约着其他方面的是( )
?A、生活理想
?B、个人理想
?C、道德理想
?D、社会理想
正确答案： D 
56 
【单选题】在整个理想体系中,最根本、最重要的是()
?A、道德理想
?B、政治理想
?C、个人理想
?D、社会理想
正确答案： D 
57 
【单选题】个人理想与社会理想的关系实质上反映了()
?A、个人与社会的关系
?B、人与自然的关系
?C、个人与他人的关系
?D、个体身与心的关系
正确答案： A 
58 
【单选题】富强、民主、文明、和谐的价值追求回答了我们要( )的重要问题。
?A、建设什么样的社会
?B、培育什么样的公民
?C、完成什么样的中国梦
?D、建设什么样的国家
正确答案： D 
59 
【单选题】( )承载着一个民族、一个国家的精神追求。
?A、宗教信仰 ?
?B、核心价值观
?C、精神文明
?D、民族记忆
正确答案： B 
60 
锟斤拷锟斤拷选锟解】自由、平等、公正、法治是( ? ?)的价值要求。
?A、
国家层面

?B、
公民层面

?C、
社会层面

?D、
个人层面

正确答案： C 
61 
【单选题】道德最基本的功能不包括()。
?A、认识功能
?B、规范功能
?C、调节功能
?D、惩罚功能
正确答案： D 
62 
【单选题】下列关于道德认识功能的错误说法是()。
?A、道德的认识功能是指道德反映社会关系特别是反映社会经济关系的功效与能力。
?B、道德往往运用善恶、荣辱、义务、良心等范畴,反映人类的道德实践活动和道德关系。
?C、道德的认识功能只能通过道德评价来完成。
?D、日常生活中,人们正是借助道德认识自己对社会、他人、家庭的道德义务和责任。
正确答案： C 
63 
【单选题】习近平指出:“这就像穿衣服扣扣子一样,如果第一粒扣子扣错了,剩余的扣子都会扣错。人生的扣子从一开始就要扣好。”这里面人生的扣子是指( )
?A、法治素养
?B、宗教信仰
?C、价值观
?D、民族记忆
正确答案： C 
64 
【单选题】下列不属于传承中华传统美德原因的是()。
?A、传统道德是对我国五千年道德实践经验的提炼总结。
?B、中华传统美德是我国宝贵的精神财富,只有精华,没有糟粕。
?C、中华传统美德是中华优秀文化的重要组成部分。
?D、中华传统美德是中华民族继续前进的不竭动力。
正确答案： B 
65 
【单选题】下列不属于“仁爱”思想的是()。
?A、“己欲立而立人,己欲达而达人”
?B、亲亲而仁民,仁民而爱物”
?C、“明于庶物,察于人伦”
?D、“仁者自爱”
正确答案： C 
66 
【单选题】下列不属于孟子“五伦”说的内容是()。
?A、父子有亲
?B、君臣有义
?C、夫妇有别
?D、长幼有别
正确答案： D 
67 
【单选题】2015年7月1日,十二届全国人大第十五次会议通过了()。
?A、《中华人民共和国婚姻法》
?B、《中华人民共和国民法总则》
?C、《中华人民共和国交通安全法》
?D、《中华人民共和国国家安全法》
正确答案： D 
68 
【单选题】2015年7月1日,十二届全国人大第十五次会议将每年的4月15日定为( )。
?A、全民国家安全教育日
?B、国家宪法日
?C、全国读书日
?D、全民环保日
正确答案： A 
69 
【单选题】2014年4月15日,习近平总书记在主持召开中央国家安全委员会第一次会议时提出了()概念。
?A、构建人类命运共同体
?B、总体国家安全观
?C、依法治国
?D、“一带一路”
正确答案： B 
70 
【单选题】近代以来,我国逐渐由领先变为落后,一个重要原因就是(),在世界工业革命大潮中被时代远远甩下。
?A、清政府腐败无能
?B、错失多次科技和产业革命带来的发展机遇
?C、帝国主义侵略
?D、国民吸食鸦片
正确答案： B 
71 
【单选题】()始终是推动人类社会发展的第一动力。
?A、生产力
?B、革命
?C、创新
?D、投资
正确答案： C 
72 
【单选题】()是继新中国“两弹一星精神”、“抗洪精神”、“抗击非典精神”和“载人航天精神”之后,中华民族伟大精神的又一次升华,集中体现了以爱国主义为核心的民族精神和以自主创新为核心的时代精神。
?A、“高铁精神”
?B、“长征精神”
?C、“井冈山精神”
?D、“雷锋”精神
正确答案： A 
73 
【单选题】下列不属于道德特征的是()。
?A、历史性
?B、民族性
?C、时代性
?D、相对性
正确答案： D 
74 
【单选题】下列关于志愿服务,不正确的是()。
?A、志愿服务是指志愿贡献个人的时间及精力。
?B、志愿服务在保证服务的前提下可适当要求物质报酬。
?C、志愿服务旨在改善社会、促进社会进步。
?D、我国各地各有关部门把志愿服务与学雷锋活动有机结合,形成了中国特色志愿服务。
正确答案： B 
75 
【单选题】下列关于家教的表述错误的是()。
?A、庭是人生的第一个课堂,父母是孩子的第一任老师。
?B、注重家教,应该把美好的道德观念从小就传递给孩子,引导他们有做人的气节和骨气。
?C、家庭教育当然涉及品德教育,但其并不是家庭教育中最为重要的内容。
?D、家庭环境对下一代的影响很大,往往可以影响一个人的一生。
正确答案： C 
76 
【单选题】社会主义核心价值观丰厚的历史底蕴、坚实的现实基础、强大的( )力量为我们坚定核心价值观自信提供了充分的理由。
?A、道义
?B、精神
?C、时代
?D、先进
正确答案： A 
77 
【单选题】社会主义核心价值观的( ),体现在它是社会主义制度所坚持和追求的核心价值理念。
?A、人民性
?B、真实性
?C、广泛性
?D、先进性
正确答案： D 
78 
【单选题】社会主义核心价值观的( )体现在它所代表的最广大人民的根本利益,反映的最广大人民的价值诉求,引导着最广大人民为实现美好社会理想而奋斗。
?A、人民性
?B、真实性
?C、广泛性
?D、先进性
正确答案： A 
79 
【单选题】深深地根植于( ),是社会主义核心价值观历史底蕴的集中体现。
?A、中华传统文化
?B、中华优秀传统文化
?C、人类社会一切文明成果
?D、中华文化?
正确答案： B 
80 
【单选题】国家保证法律的实施主要依靠?
?A、法律意识
?B、道德观念
?C、价值观念
?D、国家强制力
正确答案： D 
81 
【单选题】决定法律本质、内容和发展方向的根本因素是什么?
?A、地理环境
?B、人口因素
?C、物质资料生产方式
?D、历史因素
正确答案： C 
82 
【单选题】马克思主义法学理论认为,法律体现的是谁的意志?
?A、民族意志
?B、神的意志
?C、公共意志
?D、统治阶级的意志
正确答案： D 
83 
【单选题】十八届四中全会明确要求“行政机关要坚持法定职责(),法无授权()”。
?A、可作为,不可为
?B、必作为,可以为
?C、可以为,不可为
?D、必作为,不可为
正确答案： D 
84 
【单选题】列宁指出,共产主义道德的基础是()。
?A、为巩固和完成共产主义事业而斗争。
?B、努力使物质财富最大化。
?C、彻底消灭资产阶级。
?D、全心全意为劳动者服务
正确答案： A 
85 
【单选题】毛泽东是在纪念哪位革命同志时首次明确提出了“为人民服务”的思想?
?A、刘胡兰
?B、雷锋
?C、张思德
?D、时传祥
正确答案： C 
86 
【单选题】下列关于革命利益的说法错误的是()。
?A、要始终把革命利益放在首位。
?B、要以革命利益为第一生命,以个人利益服从革命利益。
?C、为了国家和集体的利益,为了人民大众的利益,一切有革命觉悟的先进分子必要时都应当牺牲自己的利益。
?D、中国革命道德要求一切革命者和先进分子自觉地以个人利益服从革命利益,革命的集体和领导不必时刻关照每个革命成员的个人利益。
正确答案： D 
87 
【单选题】下列不属于社会公德主要内容的是()。
?A、文明礼貌
?B、自立自强
?C、爱护公物
?D、遵纪守法
正确答案： B 
88 
【单选题】下列关于遵纪守法的表述不正确的是()。
?A、遵纪守法是全体公民都必须遵循的基本行为准则。
?B、遵纪守法是维护公共生活秩序的重要条件。
?C、每个社会成员都要遵守国家颁布的有关法律、法规,而特定公共场所和单位的有关纪律规定则不一定必须遵守。
?D、全面依法治国需要每个人都遵纪守法,树立规则意识
正确答案： C 
89 
【单选题】一个民族、国家的核心价值观必须同这个民族、这个国家的人民( ?)相结合。
?A、正在进行的奋斗
?B、历史文化
?C、文化素质
?D、文化知识
正确答案： A 
90 
【单选题】一个民族、国家的核心价值观必须同这个民族、这个国家需要解决的( ?)相适应。
?A、历史问题
?B、时代问题
?C、遗留问题
?D、当代问题
正确答案： B 
91 
【单选题】社会主义核心价值观的坚实的现实基础,就是当今时代的中华民族所进行的人类历史上最为宏伟而独特的( )建设实践。
?A、宗教信仰
?B、中国特色社会主义
?C、精神文明
?D、民族记忆
正确答案： B 
92 
【单选题】“韦编三绝、悬梁刺股的毅力,以凿壁借光、囊萤映雪的劲头”,说明践行社会主义核心价值观要( )
?A、勤学
?B、修德
?C、明辨
?D、笃实
正确答案： A 
93 
【单选题】.我国社会主义法律的形成始于哪一时期?
?A、新民主主义革命时期
?B、旧民主主义革命时期
?C、社会主义初级阶段
?D、中华人民共和国成立以后
正确答案： A 
94 
【单选题】我国社会主义法律体现了党的主张和( )的统一?
?A、公民意志
?B、人民意志
?C、公共意志
?D、统治阶级意志
正确答案： B 
95 
【单选题】从本质上说,我国社会主义法律是( )的重要组成部分?
?A、中国特色社会主义政治制度
?B、中国特色社会主义法律制度
?C、中国特色社会主义法治体系
?D、中国特色社会主义制度
正确答案： D 
96 
【单选题】以下哪些属于以不作为的方式履行法律义务?
?A、赡养父母
?B、清偿借款
?C、交付货物
?D、尊重他人隐私
正确答案： D 
97 
【单选题】以下哪项不属于民事责任的类型?
?A、赔礼道歉
?B、停止侵害
?C、缴纳罚款
?D、恢复原状
正确答案： C 
98 
【单选题】我国的政体是?
?A、人民民主专政的社会主义国家
?B、人民代表大会制度
?C、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
?D、生产资料公有制
正确答案： B 
99 
【单选题】我国宪法规定,中华人民共和国的社会主义经济制度的基础是()?
?A、生产资料的公有制
?B、全民所有制
?C、集体所有制
?D、各尽所能、按劳分配
正确答案： A 
100 
【单选题】下列关于创业的说法错误的是()。
?A、要培养创业的勇气和能力。
?B、大学生不仅要树立正确的择业观,还应当树立正确的创业观。
?C、要有敢于创业的勇气,只有勇敢地接受创业的挑战,破除依赖心理和胆怯心理,才能做一个真正的创业者,当前自身的具体条件并不是需要充分考虑的因素。
?D、要有积极创业的思想准备,积极关注经济社会发展的趋势,了解国家鼓励大学生自主创业的有关政策,为今后自主创业打下良好的基础。
正确答案： C 
101 
【单选题】我国现行宪法是哪一年颁布的?
?A、1954年
?B、1975年
?C、1978年
?D、1982年
正确答案： D 
102 
【单选题】我国宪法第2条第1款规定“中华人民共和国的一切权力属于人民”,该条款确立哪项宪法原则?
?A、人民主权原则
?B、人权原则
?C、社会主义法治原则
?D、民主集中制原则
正确答案： A 
103 
【单选题】一国全部现行法律规范的总称是()
?A、法系
?B、法律体系
?C、法治体系
?D、法律部门
正确答案： B 
104 
【单选题】全面依法治国的总目标是()?
?A、建设社会主义法制国家
?B、建设社会主义法治国家
?C、建设中国特色社会主义法治体系
?D、建设中国特色社会主义法律体系
正确答案： C 
105 
【单选题】以下哪项不是法的局限性?
?A、作用范围有限
?B、具有滞后性
?C、具有空白性
?D、不确定性
正确答案： D 
106 
【单选题】以下哪项不是中国特色社会主义法治道路的重要原则?
?A、坚持党的领导
?B、坚持人民主体地位
?C、坚持民主集中制
?D、坚持从中国实际出发
正确答案： C 
107 
【单选题】法律运行的起始环节是()?
?A、法律制定
?B、法律执行
?C、法律适用
?D、法律遵守
正确答案： A 
108 
【单选题】以下没有立法权的国家机关是()?
?A、全国人大
?B、中央军委
?C、人民法院
?D、国务院
正确答案： C 
109 
【单选题】法治思维蕴涵着公正、平等、民主、人权等法治理念,表明法治思维是一种()?
?A、正当性思维
?B、规范性思维
?C、逻辑思维
?D、科学思维
正确答案： A 
110 
【单选题】根据我国刑事诉讼法的相关规定,审问犯罪嫌疑人必须全程录音录像,这符合法治思维的哪项要求?
?A、权力制约
?B、公平正义
?C、权利保障
?D、正当程序
正确答案： D 
111 
【单选题】以下哪一项不属于我国公民享有的政治权利?
?A、选举权
?B、表达权
?C、监督权
?D、人身自由权
正确答案： D 
112 
【单选题】在我国哪一项私人财产受到法律的保护?
?A、贪污贿赂所得
?B、违法建造的房屋
?C、赌博获取的利益
?D、个人借款
正确答案： D 
113 
【单选题】我国宪法规定“中华人民共和国公民不分民族、种族、性别、职业、家庭、出身、宗教信仰、教育程度、财产状况、居住期限等,都平等地享受公民权利、履行公民义务”,该条文体现了()?
?A、人民主权原则
?B、基本人权原则
?C、法律面前人人平等
?D、法治原则
正确答案： C 
114 
【单选题】习近平总书记提出的“以人民为中心”的重要思想,在法治建设中体现为哪项原则?
?A、坚持人民主体地位
?B、坚持党的领导
?C、法律面前人人平等
?D、法治原则
正确答案： A 
115 
锟斤拷锟斤拷选锟解】按照法治思维的要求,治国理政的基本依据是()
?A、
个人魅力

?B、
德行

?C、
才智

?D、
法律

正确答案： D 
116 
【单选题】中国特色社会主义进入( ),这是我国发展新的历史方位。
?A、新阶段
?B、新时期
?C、新时代
?D、新世纪
正确答案： C 
117 
【单选题】中国特色社会主义进入新时代,意味着科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力,在世界上高高举起了( )伟大旗帜;
?A、小康社会
?B、社会主义现代化强国
?C、和谐社会
?D、中国特色社会主义
正确答案： D 
118 
【单选题】今天,在( )的指引下,中华民族的追梦之路更清晰、筑梦之基更坚实、圆梦之策更精准。
?A、习近平新时代中国特色社会主义思想
?B、人类命运共同体
?C、大国特色外交
?D、五位一体
正确答案： A 
119 
【多选题】正确答案： 
120 
【多选题】思想道德素质是人们的( )、价值取向和行为习惯等方面品质和能力的综合体现,反映着一个人的思想境界和道德风貌,是促进个体健康成长、社会发展进步的重要保障。
?A、思想观念
?B、政治立场
?C、法治素养
?D、道德情操
正确答案： ABD 
121 
【多选题】法治素养是指人们通过( )、依法维护权利与依法履行义务的素质、修养和能力,对于保证人们尊崇法治、遵守法律具有重要的意义。
?A、学习法律知识
?B、理解法律本质
?C、运用法治思维
?D、树立远大理想 ?
正确答案： ABC 
122 
【多选题】评价人生价值的方法有()。
?A、坚持能力有大小与贡献须尽力相统一。
?B、坚持理想与现实相同一。
?C、坚持物质贡献与精神贡献相统一。
?D、坚持完善自身与贡献社会相统一。
正确答案： ACD 
123 
【多选题】理想具有的基本特征有( )。
?A、时代性
?B、虚幻性
?C、实践性
?D、超越性
正确答案： ACD 
124 
【多选题】理想是人们的( )在奋斗目标上的集中体现。
?A、世界观
?B、人生观
?C、道德观
?D、价值观
正确答案： ABD 
125 
【多选题】信念是( )的有机统一体。
?A、认知
?B、态度
?C、情感
?D、意志
正确答案： ACD 
126 
【多选题】大学生应该以( )为根本要求,夯实综合素质基础,着力提升思想道德素质和法治素养,展现新的风貌、新的姿态,成为中国特色社会主义事业的合格建设者和可靠接班人,成为走在时代前列的奋进者、开拓者、奉献者。
?A、有理想
?B、有本领
?C、有担当
?D、有前途
正确答案： ABC 
127 
【多选题】青年大学生怎样才能做到“有担当”?( )。
?A、要有天下兴亡、匹夫有责的担当精神,讲求奉献,实干进取。
?B、自觉树立国家意识、民族意识、责任意识,把个人前途命运与国家、民族的前途命运紧紧地联系在一起。
?C、应始终保持昂扬向上的精神状态,富有求新求变的朝气锐气,敢于站在变革前沿,引领潮流之先,以新的实践创造更大成就。
?D、应坚持实践第一、知行合一,求真务实、有为善为,勇于面对实际生活中的各种挫折考验,勤奋刻苦、磨砺意志、脚踏实地。
正确答案： ABCD 
128 
【多选题】中国精神包含着以()为核心的民族精神和以()为核心的时代精神这两个基本内容。
?A、英雄主义
?B、爱国主义
?C、艰苦奋斗
?D、改革创新
正确答案： BD 
129 
【多选题】民族精神是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的,为本民族大多数成员所认同的()的总和。
?A、价值取向
?B、思维方式
?C、道德规范
?D、精神气质
正确答案： ABCD 
130 
【多选题】理想在实践中化为现实,必须要( )
?A、具有艰苦奋斗的精神
?B、正确理解理想与现实的关系
?C、充分认识实现理想的长期性和艰巨性
?D、坚持以现实来否定理想
正确答案： ABC 
131 
【多选题】李大钊说过“老于旅途的人,走到平坦的地方,固是高高兴兴地向前走,走到崎岖的境界,愈是奇趣横生,觉得在此奇绝壮绝的境界,愈能感到一种冒险的美趣”,“在艰难的国运中营造国家,也是人生最有趣味的一件事”。这两句话说明( )
?A、艰苦奋斗是实现理想的重要条件
?B、在追求理想的过程中,要进一步磨练自己的意志
?C、在追求理想的过程中,要进一步坚定自己的信念
?D、没有实现理想的执着,要想实现宏伟的理想是不可能的
正确答案： ABCD 
132 
【多选题】邓小平说:美好的前景如果没有切实的措施和工作去实现它,就有成为空话的危险。这说明( )
?A、社会实践是联系理想和现实的桥梁
?B、有了理想并不意味着成功,更不意味着已经成功
?C、把理想转变为现实需要艰苦奋斗、勇于实践
?D、只要付诸行动,人们对于美好未来的向往和追求都能成为现实
正确答案： ABC 
133 
【多选题】一个人如果成就出彩人生需要做到()。
?A、拥有很多金钱
?B、与历史同向
?C、与祖国同行
?D、与人民同在
正确答案： BCD 
134 
【多选题】在社会理想层面,儒家把()视为最高的道德理想。
?A、仁爱
?B、富强
?C、民主
?D、和谐
正确答案： AD 
135 
【多选题】关于龙的成语有()。
?A、龙腾虎跃
?B、龙凤呈祥
?C、龙马精神
?D、望子成龙
正确答案： ABCD 
136 
【多选题】在列强侵略、政府腐败,战火连绵、动荡不宁、民不聊生,民族存亡的危机之下,当时我国根本不具备创新创造的()和()。
?A、基本物质条件
?B、理念和意识
?C、社会文化环境
?D、方法指引
正确答案： AC 
137 
【多选题】当前我国经济发展面临的问题主要体现在( )
?A、创新能力不强
?B、科技发展水平总体不高
?C、科技对经济社会发展的支撑能力不足
?D、科技对经济增长的贡献率远低于发达国家水平
正确答案： ABCD 
138 
【多选题】对个人理想和社会理想关系的理解正确的是:( )
?A、当二者发生矛盾时,社会理想服从于个人理想
?B、社会理想是对个人理想的凝练和升华
?C、个人理想要符合社会理想
?D、社会理想排斥个人理想
正确答案： BC 
139 
【多选题】强调个人理想要符合社会理想,就是( )
?A、只要社会理想
?B、斥和抹杀个人理想
?C、摆正个人理想和社会理想的关系
?D、在社会理想中实现个人理想
正确答案： CD 
140 
【多选题】社会理想与个人理想的关系是()
?A、社会理想规定、指引着个人理想
?B、社会理想是个人理想的凝练和升华
?C、两者相互联系、相互影响
?D、两者相互区别、相互制约
正确答案： ABCD 
141 
【多选题】诸葛亮说“志当存高远”,对志存高远理解正确的是( )
?A、要立志做大官
?B、立志要关乎个人长远利益
?C、确立目标时要放开眼界
?D、不屈服于一时一地的困难
正确答案： CD 
142 
【多选题】我们提倡的立志做大事中的“大事”是指()
?A、投身于新时代中国特色社会主义伟大事业
?B、做为国奉献之、为民服务之事
?C、做伟大事业的积极参与者和贡献者
?D、在为实现社会理想而奋斗的过程中实现个人理想
正确答案： ABCD 
143 
【多选题】中国梦让生活在这个时代的大学生与祖国人民一起共同享有()。
?A、梦想成真的机会
?B、人生出彩的机会
?C、发家致富的机会
?D、同祖国和时代一起成长与进步的机会
正确答案： ABD 
144 
【多选题】列宁曾说过,马克思“把伟大的认识工具给了人类”。这个伟大的认识工具,是和。 ( )。
?A、辩证唯物主义
?B、历史唯物主义
?C、机械唯物主义
?D、客观唯心主义
正确答案： AB 
145 
【多选题】下面的观点哪些是正确的()。
?A、在人类历史上,还没有一种理论像马克思主义那样对人类文明进步产生如此广泛而巨大的影响
?B、马克思主义进入中国,既引发了中华文明的深刻变革,也走过了一个逐步中国化的过程
?C、共产主义理想离现实太遥远,是无法实现的
?D、无论时代如何变迁,科学如何进步,马克思主义依然占据着真理和道义的制高点,仍然具有强大持久的生命活力
正确答案： ABD 
146 
【多选题】认为“马克思主义体现了科学性和革命性”的依据是()。
?A、马克思主义深刻揭示了自然界、人类社会、人类思维发展的普遍规律,为人类社会发展进步指明了方向
?B、马克思主义坚持实现人民解放、维护人民利益的立场,以实现人的自由而全面的发展和全人类解放为己任,反映了人类对理想社会的美好憧憬
?C、马克思主义揭示了事物的本质、内在联系及发展规律,是“伟大的认识工具”,是人们观察世界、分析问题的有力的思想武器
?D、时代在变化,社会在发展,但马克思主义基本原理依然是科学真理
正确答案： ABCD 
147 
【多选题】大学生坚定马克思主义信仰,最重要的是学习和掌握马克思主义的(),确立正确的世界观和历史观,准确把握时代发展潮流,以科学的理想信念指引人生前进的道路和方向。
?A、立场
?B、观点
?C、经典
?D、方法
正确答案： ABD 
148 
【多选题】维护祖国统一,要()。
?A、见之于言
?B、见之于理
?C、见之于小
?D、见之于常
正确答案： BCD 
149 
【多选题】当前我国国家安全()比历史上任何时候都要丰富,()比历史上任何时候都要宽广,()比历史上任何时候都要复杂( )。
?A、
内涵和外延

?B、
时空领域

?C、
普及程度

?D、
内外因素

正确答案： ABD 
150 
【多选题】同现实社会一样,网络空间允许有不同声音、多元观点和个性作品,但不能突破()的底线。
?A、娱乐
?B、法律
?C、经济
?D、道德
正确答案： BD 
151 
【多选题】爱中国的关键是坚持( )。
?A、改革开放
?B、中国特色社会主义道路
?C、党的领导
?D、“一国两制”
正确答案： BC 
152 
【多选题】增强改革创新的能力本领就是要( )
?A、树立创新理念
?B、夯实创新基础
?C、培养创新思维
?D、投身创新实践
正确答案： BCD 
153 
【多选题】改革创新充满艰辛、奉献甚至牺牲,没有强烈的()和(),很难支撑人们克服和战胜改革创新过程中的艰难曲折。
?A、
责任感

?B、
荣誉感

?C、
使命感

?D、
进取心

正确答案： AC 
154 
【多选题】在人类历史进程中,当社会主义发展遇到暂时的困难和挫折时,也要坚定社会主义必胜的信念。这是因为( )
?A、对理想目标的追求不能因为行动中的暂时失败而动摇
?B、科学信念是建立在对事物发展规律的正确认识基础上的
?C、社会主义必然代替资本主义是不以人的意志为转移的客观规律
?D、任何事物的发展都不可能一帆风顺,社会主义的发展也会出现曲折和反复
正确答案： ABCD 
155 
【多选题】现阶段我国各族人民的共同理想是:( )
?A、构建社会主义和谐社会
?B、实现中华民族伟大复兴
?C、实现共产主义社会
?D、坚持和发展中国特色社会主义
正确答案： BD 
156 
【多选题】改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因,归结起来就是()
?A、
开辟了中国特色社会主义道路

?B、
形成了中国特色社会主义理论体系

?C、
确立了中国特色社会主义制度

?D、
发展了中国特色社会主义文化

正确答案： ABCD 
157 
【多选题】在全社会培育和弘扬社会主义核心价值观,需要大学生始终走在时代前列,成为社会主义核心价值观的( )。
?A、坚定信仰者
?B、盲目追随者
?C、积极传播者
?D、模范践行者
正确答案： ACD 
158 
【多选题】在追求理想的过程中,需要充分认识到理想实现过程的( )
?A、长期性
?B、曲折性
?C、艰巨性
?D、随意性
正确答案： ABC 
159 
【多选题】把理想与现实对立起来,容易陷入的误区有( )
?A、把理想等同于现实
?B、把现实等同于理想
?C、以理想来否定现实
?D、以现实来否定理想
正确答案： CD 
160 
【多选题】对理想和现实的关系理解正确的是( )
?A、理想源于现实,受现实的规定和制约
?B、理想超越现实,是有实现可能性的未来的现实
?C、理想是与奋斗目标相联系的现实
?D、理想是不可实现的现实
正确答案： ABC 
161 
【多选题】祖国的大好河山,不只是自然风光,还是( )的基本载体。
?A、名胜古迹
?B、主权
?C、财富
?D、民族发展和进步
正确答案： BCD 
162 
【多选题】如果说“祖国”这个概念强调的是自然性和民族性,那么“国家”这个概念则更突出( )。
?A、政治性
?B、科学性
?C、主观性
?D、职能性
正确答案： AD 
163 
【多选题】爱国主义是人们对自己家园以及民族和文化的( )的统一。
?A、归属感
?B、认同感
?C、尊严感
?D、荣誉感
正确答案： ABCD 
164 
【多选题】下列属于道德作用表现的是()。
?A、道德为经济基础的形成、巩固和发展服务。
?B、道德对其他社会意识形态的存在有着重大的影响。
?C、道德通过调整人们之间的关系维护社会秩序和稳定
?D、在阶级社会中,道德是调节阶级矛盾和对立阶级之间开展阶级斗争的重要工具。
正确答案： ABCD 
165 
【多选题】培育和践行社会主义核心价值观,可以()。
?A、整合我国社会意识
?B、凝聚社会价值共识
?C、解决和化解社会矛盾
?D、实现复杂形势下民众思想意识单一化
正确答案： ABC 
166 
【多选题】培育和践行社会主义核心价值观,用最简洁的语言介绍和说明中国,有利于( )。
?A、增进国际社会对中国的理解,扩大中华文化影响力
?B、增强社会主义意识形态的竞争力,掌握话语权,赢得主动权
?C、逐步打破西方的话语垄断、舆论垄断
?D、维护国家文化利益和意识形态安全,不断提高我们国家的文化软实力
正确答案： ABCD 
167 
【多选题】坚定社会主义核心价值观自信,要求我们( )。
?A、充分认识社会主义核心价值观的优越性及其在中华民族实现自己梦想的奋斗中所具有的重大意义,自觉以社会主义核心价值观来引领我们的接力前行
?B、自觉以社会主义核心价值观引领多样化的社会思潮,运用马克思主义客观辩证地分析各种错误价值观的实质,增强抵御错误价值观侵蚀的能力,不断增强社会凝聚力和价值共识
?C、虚心学习借鉴人类社会创造的一切文明成果
?D、不能照抄照搬别国的发展模式,也绝不会接受任何外国颐指气使的说教 ?
正确答案： ABCD 
168 
【多选题】社会主义核心价值观以其( ? ?)而居于人类社会的价值制高点,具有强大的道义力量。
?A、
先进性

?B、
人民性

?C、
真实性

?D、
潜在性

正确答案： ABC 
169 
【多选题】下列属于公共秩序的是()。
?A、工作秩序
?B、教学秩序
?C、交通秩序
?D、网络秩序
正确答案： ABCD 
170 
【多选题】当今世界,公共生活的领域更为广阔,其特征主要包括()。
?A、活动范围的广泛性。
?B、活动内容的固定性。
?C、交往对象的复杂性。
?D、活动方式的多样性。
正确答案： ACD 
171 
【多选题】社会主义核心价值观在公民个人层面的价值要求是( )
?A、诚信、民主
?B、诚信、友善
?C、敬业、平等
?D、爱国、敬业
正确答案： BD 
172 
【多选题】社会主义核心价值体系包括( )。
?A、马克思主义指导思想
?B、中国特色社会主义共同理想
?C、以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神
?D、社会主义荣辱观
正确答案： ABCD 
173 
【多选题】坚定的核心价值观自信,是中国特色社会主义( )的价值内核。
?A、道路自信
?B、理论自信
?C、制度自信
?D、文化自信
正确答案： ABCD 
174 
【多选题】今天,培育和弘扬社会主义核心价值观,必须( )
?A、从中华优秀传统文化中汲取丰富营养,深入中华民族历久弥新的精神世界,把长期以来我们民族形成的积极向上向善的思想文化充分继承和弘扬起来。
?B、对于中华传统文化,坚持历史唯物主义立场,坚持古为今用、推陈出新,有鉴别地加以对待,有扬弃地加以继承。
?C、推动中华优秀传统文化创造性转化和创新性发展
?D、全面不加区分地继承中华传统文化。
正确答案： ABC 
175 
【多选题】下列关于锤炼高尚道德品格的说法,正确的是()。
?A、道德建设,重要的是激发人们形成善良的道德意愿、道德情感,培育正确的道德判断和道德责任,提高道德实践能力尤其是自觉践行能力。
?B、大学生锤炼高尚道德品格,就要在知情意信行等方面加强道德修养,提高道德实践能力。
?C、要形成正确的道德认知和道德判断。
?D、大学生应尽量多地掌握道德知识,以后走入社会再积极践行。
正确答案： ABC 
176 
【多选题】道德发挥作用的方式主要包括()。
?A、法律制度
?B、社会舆论
?C、传统习俗
?D、内心信念
正确答案： BCD 
177 
【多选题】下列关于道德的说法,正确的是()。
?A、道德不以人的需要为转移。
?B、道德以指导人的行为为目的。
?C、道德把握世界的方式只能是被动地反映世界。
?D、道德是一种实践精神
正确答案： BD 
178 
【多选题】我国的基本政治制度有()?
?A、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
?B、民族区域自治制度
?C、基层群众自治制度
?D、人民代表大会制度
正确答案： ABC 
179 
【多选题】下列关于树立社会新风和建立新型人际关系的说法正确的是()。
?A、任何道德规范都要面向生活实践。
?B、树立社会新风,建立新型人际关系,体现了中国革命道德在社会生活层面上的重要意义。
?C、人们对中国革命道德的传扬,破除了等级观念和特权思想,破除了鄙视劳动和劳动人民的旧道德观念。
?D、引导建立新型家庭关系和培育良好家风不属于树立社会新风的范畴
正确答案： ABC 
180 
【多选题】下列属于革命道德具体表征的是()
?A、红船精神
?B、井冈山精神
?C、苏区精神
?D、长征精神
正确答案： ABCD 
181 
【多选题】以下属于2018年宪法修正案内容的是?
?A、国家尊重和保障人权
?B、依法治国
?C、党的全面领导
?D、社会主义核心价值观
正确答案： CD 
182 
【多选题】在培育和弘扬的过程中,下好落细、落小、落实的功夫,对于大学生而言,就是要切实做到( ),使社会主义核心价值观成为一言一行的基本遵循。
?A、勤学
?B、修德
?C、明辨
?D、笃实
正确答案： ABCD 
183 
【多选题】权力制约的基本要求有()?
?A、权力由法定
?B、有权必有责
?C、用权受监督
?D、违法受追究
正确答案： ABCD 
184 
【多选题】我国司法机关有哪些?()
?A、人民法院
?B、人民检察院
?C、公安机关
?D、人民政府
正确答案： AB 
185 
【多选题】下列属于家庭美德的是()。
?A、尊老爱幼
?B、男女平等
?C、勤俭持家
?D、邻里团结
正确答案： ABCD 
186 
【多选题】下列哪些思想体现了“公义胜私欲”这一中华传统美德的根本要求()。
?A、夙夜在公”
?B、“以公灭私,民其允怀”
?C、“国而忘家”
?D、“仁者自爱”
正确答案： ABC 
187 
【多选题】儒家提倡的修身之道包括()
?A、修己
?B、克己
?C、慎独
?D、自省
正确答案： ABCD 
188 
【多选题】我国三大诉讼法分别是指()?
?A、民事诉讼法
?B、刑事诉讼法
?C、行政诉讼法
?D、海事诉讼特别程序法
正确答案： ABC 
189 
【多选题】国家创制法律主要包括哪两种形式?
?A、制定
?B、修改
?C、废止
?D、认可
正确答案： AD 
190 
【多选题】法律的历史发展形成了哪些剥削阶级类型的法律?
?A、奴隶制法律
?B、封建制法律
?C、资本主义法律
?D、社会主义法律
正确答案： ABC 
191 
【多选题】以下哪些是法治思维的特点?
?A、确定性
?B、普遍性
?C、程序性
?D、任意性
正确答案： ABC 
192 
【多选题】恋爱中的道德规范包括()。
?A、人格平等
?B、自觉承担责任
?C、不能片面或功利化地对待恋爱.不能只重过程不顾后果。
?D、不能因失恋而迷失人生方向。
正确答案： AB 
193 
【多选题】党的领导在我国社会主义法律中体现为哪些方面?
?A、党领导人民制定宪法法律
?B、党领导人民实施宪法法律
?C、党领导人民适用宪法法律
?D、党自身必须在宪法法律范围内活动
正确答案： ABD 
194 
【多选题】我国社会主义法律对中国特色社会主义建设的保障体现在哪些方面?
?A、经济建设
?B、政治建设
?C、文化建设
?D、社会建设
?E、生态文明建设
正确答案： ABCDE 
195 
【多选题】党的十九大提出到本世纪中叶,要把我国建设成富强、民主、文明(???)的社会主义现代化强国。
?A、
复兴

?B、
和谐

?C、
幸福

?D、
美丽

正确答案： BD 
196 
【多选题】中国特色社会主义进入新时代,意味着(????)。
?A、
近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃,迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景;

?B、
科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力,在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜

?C、
中国已经走进世界舞台的中央,成为世界的强国。

?D、
中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展,拓展了发展中国家走向现代化的途径,给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择,为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。

正确答案： ABD 
197 
【多选题】坚持法律面前人人平等,要求( )
?A、反对特权
?B、反对歧视
?C、无差别对待
?D、平均
正确答案： ABC 
198 
【多选题】道德的局限性体现在以下哪些方面?
?A、评价标准不确定性
?B、评价标准易变性
?C、缺乏国家强制力
?D、滞后性
正确答案： ABC 
199 
【多选题】正确的人生态度是()。
?A、人生须认真
?B、人生当务实
?C、人生应乐观
?D、人生要进取
正确答案： ABCD 
200 
【多选题】根据我国法律规定,人身权利主要包括哪些?
?A、生命健康权
?B、人身自由权
?C、人格尊严权
?D、住宅安全
正确答案： ABCD 
201 
【判断题】人生目的是人生观的核心。()
正确答案： √ 
202 
【判断题】离开社会价值的自我价值是不存在的。
正确答案： √ 
203 
【判断题】人生态度是人生观的重要内容。
正确答案： √ 
204 
【判断题】理想是精神上的钙,没有崇高的理想信念,就会导致精神上的“软骨病”( ? ?)。
正确答案： √ 
205 
【判断题】我们已经接近中华民族伟大复兴的光明前景,是不必通过艰苦努力就能展现出来的现实。
正确答案： × 
206 
【判断题】思想道德和法律在调节领域、调节方式、调节目标等方面存在很大不同,二者之间没有必然联系( )
正确答案： × 
207 
【判断题】做有理想有本领有担当的时代新人,必须具备良好的思想道德素质和法治素养。
正确答案： √ 
208 
【判断题】适度的物质文化生活是人的正当需要,也有利于促进经济社会的发展。
正确答案： √ 
209 
【判断题】人活着就应该把社会和他人当成达到个人目的的手段。
正确答案： × 
210 
【判断题】理想源于现实又超越现实。
正确答案： √ 
211 
【判断题】理想的形式是主观的,但理想的内容是客观的。
正确答案： √ 
212 
【判断题】信念就是一种观念。
正确答案： × 
213 
【判断题】马克思主义是科学理想信念的理论基础。
正确答案： √ 
214 
【判断题】马克思主义是我们立党立国的根本指导思想。
正确答案： √ 
215 
【判断题】马克思主义重视实践,以改造世界为己任。
正确答案： √ 
216 
【判断题】服务人民、奉献社会会损失个人利益.
正确答案： × 
217 
【判断题】只要付诸行动,人们对于美好未来的向往和追求都能成为现实。
正确答案： × 
218 
【判断题】理想在现实中产生,与未来奋斗目标没有联系
正确答案： × 
219 
【判断题】理想是人们在现实基础上对未来的设想,是一定能够实现的。
正确答案： × 
220 
【判断题】理想产生于现实,但不是对现状的摹写,而是对现实的超越。
正确答案： √ 
221 
【判断题】实现中国梦必须坚持走中国特色社会主义道路。
正确答案： √ 
222 
【判断题】共产主义远大理想的最终实现是一个漫长、艰辛的历史过程,需要一代又一代人付出艰苦的努力。
正确答案： √ 
223 
【判断题】有共同理想,才能有共同步调
正确答案： √ 
224 
【判断题】共产主义远大理想既是面向未来的,又是指向现实的。
正确答案： √ 
225 
【判断题】评价人生价值的根本尺度,是看一个人的实践活动是否符合社会发展的客观规律,是否促进了历史的进步。
正确答案： √ 
226 
【判断题】在今天,衡量人生价值的标准最重要的就在于看一个人是否用自己的劳动和聪明才智为自己谋利益。
正确答案： × 
227 
【判断题】在整个理想体系中,个人理想从属于社会理想。
正确答案： √ 
228 
【判断题】在整个理想体系中,个人理想是最根本、最重要的。
正确答案： × 
229 
【判断题】社会理想与个人理想是彼此孤立的。
正确答案： × 
230 
【判断题】实现中华民族伟大复兴,就是中华民族近代以来最伟大的梦想。
正确答案： √ 
231 
【判断题】青年要以个人的荣华富贵为人生的理想。
正确答案： × 
232 
【判断题】中国梦是每一个大学生的成才之梦。
正确答案： √ 
233 
【判断题】中国梦就其内在属性和本质而言,就是蕴涵社会理想与愿景的人类基本精神活动。
正确答案： √ 
234 
【判断题】鲁迅先生所说:“惟有国梦是值得宝贵的,惟有他发扬起来,中国才有真进步。”。
正确答案： × 
235 
【判断题】爱国主义是千百年来人们在社会实践中形成的对自己的祖国极其忠诚和热爱的深厚情感。
正确答案： √ 
236 
【判断题】中华民族利益服从于各个民族内部的、局部的、暂时的利益。
正确答案： × 
237 
【判断题】人类之所以不同于动物的一个重要的标志,就是,人能够基于自身的欲望而谈道德。
正确答案： × 
238 
【判断题】龙图腾的形象是一种符号、一种意蕴、更是一种血肉相连的情感,一种拼搏向上的精神。
正确答案： √ 
239 
【判断题】一个民族、一个国家的核心价值观不必承接这个民族、这个国家的优秀传统文化。( )
正确答案： × 
240 
【判断题】在世界几大古代文明中,中华文明之所以能够没有中断并延续发展至今,一个重要原因就是中华民族有一脉相承的精神追求、精神特质、精神脉络。
正确答案： √ 
241 
【判断题】国家兴亡,不仅要强调匹夫有责,更要强调是我的责任。
正确答案： √ 
242 
【判断题】国家安全意识落实到大学生身上,就是自觉捍卫自我保护的权利。
正确答案： × 
243 
【判断题】正是屠呦呦身上闪耀的“中国精神”,伴随着屠呦呦和团队在科研前线,心怀祖国,放眼世界,卧薪尝胆,披荆斩棘,发现了新药,挽救了众多人的生命,同时获得了巨大的荣耀。
正确答案： √ 
244 
【判断题】1971年,屠呦呦课题组在第191次低沸点实验中发现了抗疟效果为100%的牛黄提取物。
正确答案： × 
245 
【判断题】青年的价值取向,既关系着自己的健康成长成才,又决定着未来整个社会的价值取向。( )
正确答案： √ 
246 
【判断题】大学生成长成才和全面发展,可以有自己的选择,不一定需要正确价值观的引领。
正确答案： × 
247 
【判断题】娱乐有边界、有底线;恶搞分场合、分对象,绝不能肆意妄为。
正确答案： √ 
248 
【判断题】经济全球化是世界经济发展的必然趋势,其意味着全球政治、文化一体化。
正确答案： × 
249 
【判断题】漫长征途需要一步一步地走,崇高理想的实现需要一点一滴地奋斗。
正确答案： √ 
250 
【判断题】艰苦奋斗是老一辈的事,当代青年不需要艰苦奋斗。
正确答案： × 
251 
【判断题】艰苦奋斗的精神已经过时了。
正确答案： × 
252 
【判断题】文化软实力的竞争,本质是不同国家军事科技的竞争
正确答案： × 
253 
【判断题】核心价值观是文化软实力的灵魂。
正确答案： √ 
254 
【判断题】我国是世界上最早发明和使用车的国家之一。
正确答案： √ 
255 
【判断题】1956年,上海第一汽车制造厂生产出第一批12辆“解放牌”载重汽车,标志着中国汽车工业的诞生。
正确答案： × 
256 
【判断题】一个民族、一个国家的核心价值观必须同这个民族、这个国家的历史文化相契合。( )
正确答案： √ 
257 
【判断题】中国特色社会主义建设的成功经验,是对社会主义核心价值观正确性、可信性的检验。( )
正确答案： √ 
258 
【判断题】作为人类社会最为先进社会制度的本质规定在价值层面的集中反映,社会主义核心价值观代表着当今时代人类社会的价值制高点。
正确答案： √ 
259 
【判断题】人民当家作主的社会主义制度,为社会主义核心价值观的真正实现奠定了根本的制度前提和制度保障。
正确答案： √ 
260 
【判断题】道德属于上层建筑范畴,因此,它只涉及人的精神,与实际利益无关。
正确答案： × 
261 
【判断题】勤劳的蜜蜂、狡猾的狐狸等等事例说明,道德现象并非人类社会所独有。
正确答案： × 
262 
【判断题】人的自我意识是道德产生的主观条件,没有自我意识的人所做出的行为,无法对其做道德判断。
正确答案： √ 
263 
【判断题】社会公德与公共生活密切相关,公共生活只需要道德规范来约束和协调。
正确答案： × 
264 
【判断题】人类发展活动必须尊重自然、顺应自然、保护自然,否则就会遭到大自然的报复。
正确答案： √ 
265 
【判断题】从本质上说,网络交往仍然是人与人的现实交往,网络生活也是人的真实生活。
正确答案： √ 
266 
【判断题】网络的虚拟性以及行为主体的隐匿性,不利于发挥社会舆论的监督作用,使道德规范所具有的外在约束力明显降低。
正确答案： √ 
267 
【判断题】一种价值观要真正发挥作用,必须融入社会生活,让人们在实践中感知它、领悟它
正确答案： √ 
268 
【判断题】核心价值观,其实就是一种德,既是个人的德,也是一种大德,就是国家的德、社会的德。
正确答案： √ 
269 
【判断题】中国革命道德,是对中华传统美德的延续和发展。
正确答案： √ 
270 
【判断题】国共产党在革命战争年代非常重视革命道德建设,而在改革和发展时期,我们更应重视精神文明建设和市场道德建设,革命道德仅具有参考意义。
正确答案： × 
271 
【判断题】无论是社会的和谐有序,还是个人的人格健全,都有赖于个人品德的不断提升。
正确答案： √ 
272 
【判断题】个人品德是社会主义道德建设的落脚点。
正确答案： √ 
273 
【判断题】人类道德发展的历史过程与社会生产方式的发展进程完全一致,不可能有某种停滞或倒退现象。
正确答案： × 
274 
【判断题】在同一社会形态中,不同的阶级或人群可能会有不同的道德。
正确答案： √ 
275 
【判断题】、道德决定一切、高于一切、支配一切,只要道德水平高,一切社会问题都可以迎刃而解
正确答案： × 
276 
【判断题】无论是在古代社会,还是在现代社会,道德都不是社会历史发展的最终决定因素。
正确答案： √ 
277 
【判断题】国家富强,民族复兴,人民幸福,不是抽象的,最终要体现在千千万万个家庭的幸福美满之上。
正确答案： √ 
278 
【判断题】爱情是至美的,也是至上的,应该把爱情放在人生的第一位。
正确答案： × 
279 
【判断题】在校大学生如果符合我国婚姻法规定的结婚条件,可以结婚。
正确答案： √ 
280 
【判断题】社会主义核心价值体系是社会主义核心价值观的高度凝练和集中表达。
正确答案： × 
281 
【判断题】社会主义核心价值观和社会主义核心价值体系,两者是紧密联系、互为依存、相辅相成的。
正确答案： √ 
282 
【判断题】人类是劳动创造的,社会也是劳动创造的。
正确答案： √ 
283 
【判断题】创业是最大的民生,它牵涉大学生自身和千家万户的利益。
正确答案： × 
284 
【判断题】职业生活是否顺利、是否成功,完全取决于个人的职业道德素质。
正确答案： × 
285 
【判断题】虽然大学生尚未正式进入职业领域,但是仍然可以在学习生活中找到提高职业道德意识的路径。
正确答案： √ 
286 
【判断题】狭义的法律执行是指行政机关执行法律的活动,也称为行政执法。
正确答案： √ 
287 
【判断题】在我国,有立法权的国家机关就是立法机关。
正确答案： × 
288 
【判断题】中国传统道德是一个矛盾体,具有鲜明的两重性。既有精华,也有糟粕。
正确答案： √ 
289 
【判断题】法治是以法制为基础的。
正确答案： √ 
290 
【判断题】监察体制改革着力解决的是反腐败问题。
正确答案： √ 
291 
【判断题】坚持法律面前人人平等,意味着权利义务的绝对平均分配。
正确答案： × 
292 
【判断题】坚持人民主体地位,要恪守以民为本、立法为民的理念,使每一项立法都符合宪法精神、反映人民意志,得到人民拥护。
正确答案： √ 
293 
【判断题】中国共产党与民主党派之间是执政党和在野党的关系。
正确答案： × 
294 
【判断题】宪法具有最高效力,一切法律、行政法规和地方性法规都不得同宪法相抵触。
正确答案： √ 
295 
【判断题】我国法律具有先进性,表现在法律超越了社会发展的现实基础。
正确答案： × 
296 
【判断题】党是我国社会主义法律的领导力量,因此党具有超越法律的权力。
正确答案： × 
297 
【判断题】1949年《中国人民政治协商会议共同纲领》具有临时宪法的作用。
正确答案： √ 
298 
【判断题】宪法修正案与宪法具有同等法律效力。
正确答案： √ 
299 
【判断题】法治思维就是依法办事。
正确答案： × 
300 
【判断题】法治是良法之治。
正确答案： √ 
301 
【判断题】权利是法律赋予公民的自由,因此可以任意行使。
正确答案： × 
302 
【判断题】我国宪法规定,公民的私有财产神圣不可侵犯。
正确答案： × 
303 
【判断题】法律权利受到一定的社会物质生活条件的制约。
正确答案： √ 
304 
【判断题】法律权利和法律义务在总量上是相等的。
正确答案： √ 
305 
【判断题】大学阶段,是人生发展的重要时期,是世界观、人生观、价值观形成的关键时期。( ? ?)
正确答案： √ 
306 
【判断题】中国梦是国家的、民族的,与每一个中国人个体无关。
正确答案： × 
307 
【判断题】我国历史上汉代“德主刑辅”的治国思想表达的就是“依法治国和以德治国相结合”的原则。
正确答案： × 
308 
【判断题】公开失信被执行人信息并限制其部分高消费的行为,就是运用法治手段解决道德问题的表现。
正确答案： √ 
309 
【判断题】国家创制法律是指有立法权的国家机关在法定职权范围内依照法定程序,制定、修改、废止规范性法律文件的活动。
正确答案： × 
310 
【判断题】在封建社会中,法律表现为统治者的个人意志。
正确答案： × 
311 
【判断题】法律伴随着私有制、阶级和国家的产生而产生,也将随着私有制、阶级和国家爱的消亡而消亡。
正确答案： √ 
312 
【判断题】法治思维与人治思维的分水岭在于国家有没有健全的法律制度。
正确答案： × 
313 
【判断题】法治思维强调民主,而人治思维是专断思维。
正确答案： √ 
314 
【判断题】亚里士多德说:“财富显然不是我们所追求的东西;因为它只是有用,而且是因为其他事物而有用。”指出了金钱不是人生的目的。
正确答案： √ 
1 
锟斤拷锟斤拷选锟解】党的十九大提出了“培养担当( ? ?)大任的时代新人”的战略要求。
?A、
小康社会

?B、
民族复兴

?C、
五位一体

?D、
四个全面

正确答案： B 
2 
锟斤拷锟斤拷选锟解】“历尽天华成此景,人间万事出艰辛。”这句话说明( ? ?)。
?A、
没有崇高的理想信念,就会导致精神上的“软骨病”

?B、
青年一代有理想、有本领、有担当,国家就有前途,民族就有希望

?C、
理想指引人生方向,信念决定事业成败。

?D、
我们越是接近中华民族的伟大复兴,越是需要付出更为艰巨、更为艰苦的努力。

正确答案： D 
3 
【单选题】人生态度是对()这一问题的认识和回答。
?A、人为什么活着
?B、人应当如何活着
?C、什么样的人生才有意义
?D、怎样成为真正的人
正确答案： B 
4 
【单选题】我国古代提出人性恶学说的是()。
?A、孔子
?B、荀子
?C、告子
?D、董仲舒
正确答案： B 
5 
【单选题】思想道德和( )都是调节人们思想行为、协调人际关系、维护社会秩序的重要手段。
?A、法律
?B、宗教
?C、风俗
?D、文化
正确答案： A 
6 
锟斤拷锟斤拷选锟解】“思想道德修养与法律基础”,是一门融思想性、政治性、科学性、理论性、实践性于一体的( ? ?)课。
?A、
专业基础

?B、
通识教育

?C、
思想政治理论? ?

?D、
专业选修

正确答案： C 
7 
【单选题】中国特色社会主义思想道德建设和( )紧密联系、相互促进,为中国特色社会主义事业提供坚实的思想基础、精神支撑和法治保障。
?A、中国特色社会主义文化建设 ???
?B、中国特色社会主义经济建设
?C、中国特色社会主义政治建设
?D、中国特色社会主义法治建设
正确答案： D 
8 
【单选题】在伦敦海格特公墓的马克思墓碑上,镌刻着马克思的一句名言“哲学家们只是用不同的方式解释世界,而问题在于改变世界。”这说明( )。
?A、马克思主义是科学又崇高的
?B、马克思主义具有持久的生命力
?C、马克思主义重视实践、以改造世界为己任
?D、马克思主义是一个开放的理论体系
正确答案： C 
9 
【单选题】( )是党和国家的根本指导思想,是近代以来中国历史发展的必然结果,是中国人民长期探索的历史选择。
?A、毛泽东思想
?B、“三个代表”重要思想
?C、邓小平理论
?D、马克思主义
正确答案： D 
10 
【单选题】实现理想的根本途径是:( )
?A、勇于实践、艰苦奋斗
?B、追求崇高的理想
?C、正确对待挫折
?D、为理想而献身
正确答案： A 
11 
【单选题】古人说:“合抱之木,生于毫末;九层之台,起于垒土;千里之行,始于足下。”对这句话的正确理解是( )
?A、要正确认识事物发展的客观规律
?B、.要勇于实践、艰苦奋斗
?C、要坚定信念
?D、崇高理想的实现需要一点一滴地奋斗
正确答案： D 
12 
【单选题】在通向理想的道路上,在实现理想的过程中,没有艰苦奋斗的精神,理想是不会自动转化为现实的。艰苦奋斗的主旨在于( )
?A、艰苦
?B、奋斗
?C、立志
?D、磨练
正确答案： B 
13 
【单选题】实现理想的重要条件是( )
?A、坚定信念
?B、遭遇顺境
?C、追求物质实效
?D、艰苦奋斗
正确答案： D 
14 
【单选题】在科学上没有平坦的大道,只有不畏劳苦沿着陡峭山路攀登的人,才有希望达到光辉的顶点。”这句话说明( )
?A、理想和现实是矛盾的
?B、立志当高远
?C、艰苦奋斗是实现理想的重要条件
?D、实现理想的过程中要敢为人先
正确答案： C 
15 
【单选题】“现实是此岸,理想是彼岸。中间隔着湍急的河流,行动则是架在河流上的桥梁。”下列对这句话的说明中,正确的是( )
?A、理想否定现实
?B、现实否定理想
?C、理想与现实无关
?D、唯有实践可以使理想化为现实
正确答案： D 
16 
【单选题】实现理想的思想基础是( )
?A、正确认识事物发展的客观规律
?B、勇于实践、艰苦奋斗
?C、坚定的信念
?D、正确认识理想与现实的关系
正确答案： D 
17 
【单选题】理想与现实统一性表现在( )
?A、理想是未来的,现实是当下的
?B、理想是观念的,现实是客观的
?C、理想是完美的,现实是有缺陷的
?D、理想受现实的规定和制约,是在对现实的基础上发展起来的
正确答案： D 
18 
【单选题】用理想的标准来衡量现实,当发现现实并不符合理想的时候,就对现实失望甚至不满,这里陷入的误区是( )
?A、把理想等同于现实
?B、把现实等同于理想
?C、以理想来否定现实
?D、以现实来否定理想
正确答案： C 
19 
【单选题】中华民族能够在五千多年的历史长河中生生不息、薪火相传,很重要的一个原因,就是拥有孕育于中华民族悠久辉煌历史文化之中的伟大的()。
?A、物质文明
?B、诗词歌赋
?C、科技发明
?D、中国精神
正确答案： D 
20 
【单选题】中国精神标志着中华民族的精神境界,它包含着民族的时代的共同信念和价值观念,为实现中国梦提供了牢固的()。
?A、思想基础
?B、价值认同
?C、理论根基
?D、文化底蕴
正确答案： B 
21 
【单选题】()反映社会进步的发展方向,引领时代的进步潮流,是社会的主旋律和时代的最强音。
?A、民族精神
?B、革命精神
?C、时代精神
?D、乐观精神
正确答案： C 
22 
【单选题】对( )的爱,反映的是对整个民族利益共同体的自觉认同。
?A、大好河山
?B、骨肉同胞
?C、灿烂文化
?D、自己国家
正确答案： B 
23 
【单选题】( )是一个国家、一个民族的灵魂,是一个国家民族得以延续的精神基因。
?A、安全
?B、领土
?C、文化
?D、主权
正确答案： C 
24 
【单选题】人们在一定的认识基础上确立的对某种思想或事物坚信不疑并身体力行的精神状态是()。
?A、信念
?B、理想
?C、情感
?D、意志
正确答案： A 
25 
【单选题】理想信念是一个思想认识问题,更是一个( )问题。
?A、现实
?B、实践
?C、态度
?D、意志
正确答案： B 
26 
【单选题】理想是人们在实践中形成的、有( )的、对未来社会和自身发展目标的向往和追求,是人们的世界观、人生观和价值观在奋斗目标上的集中体现。
?A、实现必然性
?B、不可实现性
?C、超越客观性
?D、实现可能性
正确答案： D 
27 
【单选题】“现实是此岸,理想是彼岸,中间隔着湍急的河流,行动则是架在河流上的桥梁。”这个比喻表达的是( )。
?A、理想来源于现实,等同于现实
?B、理想要变成现实,必须经过人们的实践和辛勤劳动
?C、只有经过实践检验,成为了现实的理想才是科学的理想
?D、只要投身实践,任何美好想象都能成为现实
正确答案： B 
28 
【单选题】下列信仰中哪一个属于科学的信仰()
?A、马克思主义
?B、宗教
?C、迷信
?D、对权利、地位、金钱、声誉、美色等的痴迷和崇拜
正确答案： A 
29 
【单选题】最高层次的信念是( )。
?A、信仰
?B、理想
?C、志向
?D、意志
正确答案： A 
30 
【单选题】实现个人理想的前提和基础是实现( )。
?A、道德理想
?B、职业理想
?C、社会理想
?D、生活理想
正确答案： C 
31 
【单选题】中国共产党的主张本质上与欧美政党理论不同,它尤其强调代表()的根本利益 。
?A、政治家
?B、企业家
?C、科学界
?D、中华民族和中国人民
正确答案： D 
32 
【单选题】爱国主义和一些()绝不能混为一谈。
?A、主观主义
?B、个人主义
?C、极端的、狭隘的民族主义
?D、享乐主义
正确答案： C 
33 
【单选题】在经济全球化的条件下,()仍然是民族存在的最高组织形式,是国际社会活动中的独立主体。
?A、政党
?B、社会团体
?C、军队
?D、国家
正确答案： D 
34 
【单选题】下列属于科学信仰的是( )
?A、生死有命,富贵在天
?B、金钱万能,有钱就是一切
?C、个人本身就是目的,社会只是达到个人目的的一种手段
?D、社会主义必然代替资本主义,全世界最终必将实现共产主义
正确答案： D 
35 
【单选题】现阶段我国各族人民坚持和发展中国特色社会主义的共同理想和我们党建立共产主义社会的最高理想,属于人生理想中( )
?A、生活理想的内容
?B、职业理想的内容
?C、道德理想的内容
?D、社会理想的内容
正确答案： D 
36 
【单选题】中国特色社会主义伟大实践的行动指南是()
?A、四项基本原则
?B、中国特色社会主义理论体系
?C、毛泽东思想
?D、邓小平理论
正确答案： B 
37 
【单选题】中国特色社会主义是()
?A、民主社会主义
?B、科学社会主义
?C、历史虚无主义
?D、新自由主义
正确答案： B 
38 
【单选题】近代以来,我国逐渐由领先变为落后,一个重要原因就是(),在世界工业革命大潮中被时代远远甩下。
?A、清政府腐败无能
?B、错失多次科技和产业革命带来的发展机遇
?C、帝国主义侵略
?D、国民吸食鸦片
正确答案： B 
39 
【单选题】()始终是推动人类社会发展的第一动力。
?A、生产力
?B、革命
?C、创新
?D、投资
正确答案： C 
40 
【单选题】()是继新中国“两弹一星精神”、“抗洪精神”、“抗击非典精神”和“载人航天精神”之后,中华民族伟大精神的又一次升华,集中体现了以爱国主义为核心的民族精神和以自主创新为核心的时代精神。
?A、“高铁精神”
?B、“长征精神”
?C、“井冈山精神”
?D、“雷锋”精神
正确答案： A 
41 
【单选题】对一个民族、一个国家来说,最持久、最深层的力量是全社会共同认可的( )。
?A、理想
?B、愿望
?C、核心价值观
?D、精神文明风貌
正确答案： C 
42 
【单选题】2018年3月,十三届全国人大一次会议通过宪法修正案,把国家倡导社会主义核心价值观正式写入( ),进一步凸显了社会主义核心价值观的重大意义。
?A、行政法
?B、宪法?
?C、民法
?D、刑法
正确答案： B 
43 
【单选题】文化的力量,归根结底来自于凝结其中的( )的影响力和感召力。
?A、宗教信仰
?B、精神文明
?C、军事科技
?D、核心价值观?
正确答案： D 
44 
【单选题】合抱之木,生于毫末;九层之台,起于累土;千里之行,始于足下。这对我们的启示是( )
?A、立志当高远
?B、立志应及时
?C、立志须躬行
?D、立志做大事
正确答案： C 
45 
【单选题】中国民主革命的先行者孙中山曾激励广大青年:要立志做大事,不要立志做大官。在今天,“做大事”就是( )
?A、献身于新时代中国特色社会主义伟大事业
?B、树立中国特色社会主义的共同理想
?C、坚定马克思主义的科学信念
?D、为个体人生的发展设计宏伟蓝图
正确答案： A 
46 
【单选题】中华民族近代以来最伟大的梦想是()
?A、全面建设小康社会
?B、建成创新型国家
?C、实现中华民族的伟大复兴
?D、构建和谐社会
正确答案： C 
47 
【单选题】2015年7月1日,十二届全国人大第十五次会议通过了()。
?A、《中华人民共和国婚姻法》
?B、《中华人民共和国民法总则》
?C、《中华人民共和国交通安全法》
?D、《中华人民共和国国家安全法》
正确答案： D 
48 
【单选题】2015年7月1日,十二届全国人大第十五次会议将每年的4月15日定为( )。
?A、全民国家安全教育日
?B、国家宪法日
?C、全国读书日
?D、全民环保日
正确答案： A 
49 
【单选题】2014年4月15日,习近平总书记在主持召开中央国家安全委员会第一次会议时提出了()概念。
?A、构建人类命运共同体
?B、总体国家安全观
?C、依法治国
?D、“一带一路”
正确答案： B 
50 
【单选题】关于个人理想与社会理想的关系,说法正确的是( )
?A、社会理想是对个人理想的扼杀与限制
?B、使社会理想服从个人理想
?C、在个人理想中实现社会理想
?D、个人理想的确立要以社会理想为引导
正确答案： D 
51 
【单选题】实现个人理想的前提和基础是实现( )
?A、道德理想
?B、职业理想
?C、社会理想
?D、生活理想
正确答案： C 
52 
【单选题】在人生理想中,居于核心地位并规定和制约着其他方面的是( )
?A、生活理想
?B、个人理想
?C、道德理想
?D、社会理想
正确答案： D 
53 
【单选题】在整个理想体系中,最根本、最重要的是()
?A、道德理想
?B、政治理想
?C、个人理想
?D、社会理想
正确答案： D 
54 
【单选题】个人理想与社会理想的关系实质上反映了()
?A、个人与社会的关系
?B、人与自然的关系
?C、个人与他人的关系
?D、个体身与心的关系
正确答案： A 
55 
【单选题】2015年12月10日,瑞典斯德哥尔摩音乐厅。诺贝尔奖颁奖仪式上,中国科学家屠呦呦从瑞典国王手中接过了诺贝尔()证书。
?A、文学奖
?B、物理学奖
?C、生理医学奖
?D、化学奖
正确答案： C 
56 
【单选题】()最易束缚人的思维和手脚,创新创造的过程往往充满艰辛。
?A、胆怯
?B、贫穷
?C、懒惰
?D、陈规
正确答案： D 
57 
【单选题】()令人们常常停下探索和求新的脚步,但也往往蕴含着发现的沃土和创新的机遇。
?A、未知领域
?B、艰难险阻
?C、心灰意冷
?D、骄傲自满
正确答案： A 
58 
【单选题】习近平指出:“这就像穿衣服扣扣子一样,如果第一粒扣子扣错了,剩余的扣子都会扣错。人生的扣子从一开始就要扣好。”这里面人生的扣子是指( )
?A、法治素养
?B、宗教信仰
?C、价值观
?D、民族记忆
正确答案： C 
59 
【单选题】在漫漫的历史进程中,中华民族不仅创造出光辉灿烂、享誉世界的中华文明,也塑造出独特的精神气质和精神品格,形成了()的优秀传统。
?A、崇尚物质
?B、崇尚成果
?C、崇尚精神
?D、崇尚生存
正确答案： C 
60 
【单选题】在革命、建设、改革各个历史时期,中国共产党都强调要处理好()的关系,重视发挥人的精神的能动作用,中华民族重精神的优秀传统得到进一步发扬光大。
?A、权利和义务
?B、物质和精神
?C、发展和稳定
?D、生产和环境
正确答案： B 
61 
【单选题】()的思想,支撑着中华民族生生不息、薪火相传,今天依然是我们推进改革开放和社会主义现代化建设的强大精神力量。
?A、天下兴亡 匹夫有责
?B、人人为我 我为人人
?C、取之有道 用之有度
?D、自强不息、厚德载物
正确答案： D 
62 
【单选题】富强、民主、文明、和谐的价值追求回答了我们要( )的重要问题。
?A、建设什么样的社会
?B、培育什么样的公民
?C、完成什么样的中国梦
?D、建设什么样的国家
正确答案： D 
63 
【单选题】( )承载着一个民族、一个国家的精神追求。
?A、宗教信仰 ?
?B、核心价值观
?C、精神文明
?D、民族记忆
正确答案： B 
64 
锟斤拷锟斤拷选锟解】自由、平等、公正、法治是( ? ?)的价值要求。
?A、
国家层面

?B、
公民层面

?C、
社会层面

?D、
个人层面

正确答案： C 
65 
【单选题】社会主义核心价值观丰厚的历史底蕴、坚实的现实基础、强大的( )力量为我们坚定核心价值观自信提供了充分的理由。
?A、道义
?B、精神
?C、时代
?D、先进
正确答案： A 
66 
【单选题】社会主义核心价值观的( ),体现在它是社会主义制度所坚持和追求的核心价值理念。
?A、人民性
?B、真实性
?C、广泛性
?D、先进性
正确答案： D 
67 
【单选题】社会主义核心价值观的( )体现在它所代表的最广大人民的根本利益,反映的最广大人民的价值诉求,引导着最广大人民为实现美好社会理想而奋斗。
?A、人民性
?B、真实性
?C、广泛性
?D、先进性
正确答案： A 
68 
【单选题】“韦编三绝、悬梁刺股的毅力,以凿壁借光、囊萤映雪的劲头”,说明践行社会主义核心价值观要( )
?A、勤学
?B、修德
?C、明辨
?D、笃实
正确答案： A 
69 
【单选题】一个民族、国家的核心价值观必须同这个民族、这个国家的人民( ?)相结合。
?A、正在进行的奋斗
?B、历史文化
?C、文化素质
?D、文化知识
正确答案： A 
70 
【单选题】一个民族、国家的核心价值观必须同这个民族、这个国家需要解决的( ?)相适应。
?A、历史问题
?B、时代问题
?C、遗留问题
?D、当代问题
正确答案： B 
71 
【单选题】社会主义核心价值观的坚实的现实基础,就是当今时代的中华民族所进行的人类历史上最为宏伟而独特的( )建设实践。
?A、宗教信仰
?B、中国特色社会主义
?C、精神文明
?D、民族记忆
正确答案： B 
72 
【单选题】下列不属于社会公德主要内容的是()。
?A、文明礼貌
?B、自立自强
?C、爱护公物
?D、遵纪守法
正确答案： B 
73 
【单选题】下列关于遵纪守法的表述不正确的是()。
?A、遵纪守法是全体公民都必须遵循的基本行为准则。
?B、遵纪守法是维护公共生活秩序的重要条件。
?C、每个社会成员都要遵守国家颁布的有关法律、法规,而特定公共场所和单位的有关纪律规定则不一定必须遵守。
?D、全面依法治国需要每个人都遵纪守法,树立规则意识
正确答案： C 
74 
【单选题】下列不属于道德特征的是()。
?A、历史性
?B、民族性
?C、时代性
?D、相对性
正确答案： D 
75 
【单选题】下列关于志愿服务,不正确的是()。
?A、志愿服务是指志愿贡献个人的时间及精力。
?B、志愿服务在保证服务的前提下可适当要求物质报酬。
?C、志愿服务旨在改善社会、促进社会进步。
?D、我国各地各有关部门把志愿服务与学雷锋活动有机结合,形成了中国特色志愿服务。
正确答案： B 
76 
【单选题】下列不属于传承中华传统美德原因的是()。
?A、传统道德是对我国五千年道德实践经验的提炼总结。
?B、中华传统美德是我国宝贵的精神财富,只有精华,没有糟粕。
?C、中华传统美德是中华优秀文化的重要组成部分。
?D、中华传统美德是中华民族继续前进的不竭动力。
正确答案： B 
77 
【单选题】下列不属于“仁爱”思想的是()。
?A、“己欲立而立人,己欲达而达人”
?B、亲亲而仁民,仁民而爱物”
?C、“明于庶物,察于人伦”
?D、“仁者自爱”
正确答案： C 
78 
【单选题】下列不属于孟子“五伦”说的内容是()。
?A、父子有亲
?B、君臣有义
?C、夫妇有别
?D、长幼有别
正确答案： D 
79 
【单选题】把道德起源归结为上天的命令或者神的旨意,这种道德观是()。
?A、先天人性论
?B、天意神启论
?C、情感欲望论
?D、动物本能论
正确答案： B 
80 
【单选题】道德产生的客观条件是()。
?A、社会关系
?B、劳动
?C、人的自我意识
?D、生产关系
正确答案： A 
81 
【单选题】下列说法正确的是()。
?A、道德来自于神灵的启示和超自然力量的规定。
?B、道德起源于人的天性或自然本性。
?C、劳动创造了道德主体。
?D、道德起源于人的情感欲望或天然情感
正确答案： C 
82 
【单选题】深深地根植于( ),是社会主义核心价值观历史底蕴的集中体现。
?A、中华传统文化
?B、中华优秀传统文化
?C、人类社会一切文明成果
?D、中华文化?
正确答案： B 
83 
【单选题】我国现行宪法是哪一年颁布的?
?A、1954年
?B、1975年
?C、1978年
?D、1982年
正确答案： D 
84 
【单选题】我国宪法第2条第1款规定“中华人民共和国的一切权力属于人民”,该条款确立哪项宪法原则?
?A、人民主权原则
?B、人权原则
?C、社会主义法治原则
?D、民主集中制原则
正确答案： A 
85 
【单选题】一国全部现行法律规范的总称是()
?A、法系
?B、法律体系
?C、法治体系
?D、法律部门
正确答案： B 
86 
【单选题】全面依法治国的总目标是()?
?A、建设社会主义法制国家
?B、建设社会主义法治国家
?C、建设中国特色社会主义法治体系
?D、建设中国特色社会主义法律体系
正确答案： C 
87 
【单选题】.我国社会主义法律的形成始于哪一时期?
?A、新民主主义革命时期
?B、旧民主主义革命时期
?C、社会主义初级阶段
?D、中华人民共和国成立以后
正确答案： A 
88 
【单选题】我国社会主义法律体现了党的主张和( )的统一?
?A、公民意志
?B、人民意志
?C、公共意志
?D、统治阶级意志
正确答案： B 
89 
【单选题】从本质上说,我国社会主义法律是( )的重要组成部分?
?A、中国特色社会主义政治制度
?B、中国特色社会主义法律制度
?C、中国特色社会主义法治体系
?D、中国特色社会主义制度
正确答案： D 
90 
【单选题】以下哪一项不属于我国公民享有的政治权利?
?A、选举权
?B、表达权
?C、监督权
?D、人身自由权
正确答案： D 
91 
【单选题】在我国哪一项私人财产受到法律的保护?
?A、贪污贿赂所得
?B、违法建造的房屋
?C、赌博获取的利益
?D、个人借款
正确答案： D 
92 
【单选题】道德最基本的功能不包括()。
?A、认识功能
?B、规范功能
?C、调节功能
?D、惩罚功能
正确答案： D 
93 
【单选题】下列关于道德认识功能的错误说法是()。
?A、道德的认识功能是指道德反映社会关系特别是反映社会经济关系的功效与能力。
?B、道德往往运用善恶、荣辱、义务、良心等范畴,反映人类的道德实践活动和道德关系。
?C、道德的认识功能只能通过道德评价来完成。
?D、日常生活中,人们正是借助道德认识自己对社会、他人、家庭的道德义务和责任。
正确答案： C 
94 
【单选题】我国的政体是?
?A、人民民主专政的社会主义国家
?B、人民代表大会制度
?C、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
?D、生产资料公有制
正确答案： B 
95 
【单选题】我国宪法规定,中华人民共和国的社会主义经济制度的基础是()?
?A、生产资料的公有制
?B、全民所有制
?C、集体所有制
?D、各尽所能、按劳分配
正确答案： A 
96 
【单选题】下列关于家教的表述错误的是()。
?A、庭是人生的第一个课堂,父母是孩子的第一任老师。
?B、注重家教,应该把美好的道德观念从小就传递给孩子,引导他们有做人的气节和骨气。
?C、家庭教育当然涉及品德教育,但其并不是家庭教育中最为重要的内容。
?D、家庭环境对下一代的影响很大,往往可以影响一个人的一生。
正确答案： C 
97 
【单选题】我国宪法规定“中华人民共和国公民不分民族、种族、性别、职业、家庭、出身、宗教信仰、教育程度、财产状况、居住期限等,都平等地享受公民权利、履行公民义务”,该条文体现了()?
?A、人民主权原则
?B、基本人权原则
?C、法律面前人人平等
?D、法治原则
正确答案： C 
98 
【单选题】习近平总书记提出的“以人民为中心”的重要思想,在法治建设中体现为哪项原则?
?A、坚持人民主体地位
?B、坚持党的领导
?C、法律面前人人平等
?D、法治原则
正确答案： A 
99 
【单选题】国家保证法律的实施主要依靠?
?A、法律意识
?B、道德观念
?C、价值观念
?D、国家强制力
正确答案： D 
100 
【单选题】决定法律本质、内容和发展方向的根本因素是什么?
?A、地理环境
?B、人口因素
?C、物质资料生产方式
?D、历史因素
正确答案： C 
101 
【单选题】马克思主义法学理论认为,法律体现的是谁的意志?
?A、民族意志
?B、神的意志
?C、公共意志
?D、统治阶级的意志
正确答案： D 
102 
【单选题】十八届四中全会明确要求“行政机关要坚持法定职责(),法无授权()”。
?A、可作为,不可为
?B、必作为,可以为
?C、可以为,不可为
?D、必作为,不可为
正确答案： D 
103 
【单选题】以下哪些属于以不作为的方式履行法律义务?
?A、赡养父母
?B、清偿借款
?C、交付货物
?D、尊重他人隐私
正确答案： D 
104 
【单选题】以下哪项不属于民事责任的类型?
?A、赔礼道歉
?B、停止侵害
?C、缴纳罚款
?D、恢复原状
正确答案： C 
105 
【单选题】以下哪项不是法的局限性?
?A、作用范围有限
?B、具有滞后性
?C、具有空白性
?D、不确定性
正确答案： D 
106 
【单选题】以下哪项不是中国特色社会主义法治道路的重要原则?
?A、坚持党的领导
?B、坚持人民主体地位
?C、坚持民主集中制
?D、坚持从中国实际出发
正确答案： C 
107 
【单选题】法治思维蕴涵着公正、平等、民主、人权等法治理念,表明法治思维是一种()?
?A、正当性思维
?B、规范性思维
?C、逻辑思维
?D、科学思维
正确答案： A 
108 
【单选题】根据我国刑事诉讼法的相关规定,审问犯罪嫌疑人必须全程录音录像,这符合法治思维的哪项要求?
?A、权力制约
?B、公平正义
?C、权利保障
?D、正当程序
正确答案： D 
109 
【单选题】中国特色社会主义进入( ),这是我国发展新的历史方位。
?A、新阶段
?B、新时期
?C、新时代
?D、新世纪
正确答案： C 
110 
【单选题】中国特色社会主义进入新时代,意味着科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力,在世界上高高举起了( )伟大旗帜;
?A、小康社会
?B、社会主义现代化强国
?C、和谐社会
?D、中国特色社会主义
正确答案： D 
111 
【单选题】今天,在( )的指引下,中华民族的追梦之路更清晰、筑梦之基更坚实、圆梦之策更精准。
?A、习近平新时代中国特色社会主义思想
?B、人类命运共同体
?C、大国特色外交
?D、五位一体
正确答案： A 
112 
【单选题】列宁指出,共产主义道德的基础是()。
?A、为巩固和完成共产主义事业而斗争。
?B、努力使物质财富最大化。
?C、彻底消灭资产阶级。
?D、全心全意为劳动者服务
正确答案： A 
113 
【单选题】毛泽东是在纪念哪位革命同志时首次明确提出了“为人民服务”的思想?
?A、刘胡兰
?B、雷锋
?C、张思德
?D、时传祥
正确答案： C 
114 
【单选题】下列关于革命利益的说法错误的是()。
?A、要始终把革命利益放在首位。
?B、要以革命利益为第一生命,以个人利益服从革命利益。
?C、为了国家和集体的利益,为了人民大众的利益,一切有革命觉悟的先进分子必要时都应当牺牲自己的利益。
?D、中国革命道德要求一切革命者和先进分子自觉地以个人利益服从革命利益,革命的集体和领导不必时刻关照每个革命成员的个人利益。
正确答案： D 
115 
【单选题】下列关于创业的说法错误的是()。
?A、要培养创业的勇气和能力。
?B、大学生不仅要树立正确的择业观,还应当树立正确的创业观。
?C、要有敢于创业的勇气,只有勇敢地接受创业的挑战,破除依赖心理和胆怯心理,才能做一个真正的创业者,当前自身的具体条件并不是需要充分考虑的因素。
?D、要有积极创业的思想准备,积极关注经济社会发展的趋势,了解国家鼓励大学生自主创业的有关政策,为今后自主创业打下良好的基础。
正确答案： C 
116 
【单选题】法律运行的起始环节是()?
?A、法律制定
?B、法律执行
?C、法律适用
?D、法律遵守
正确答案： A 
117 
【单选题】以下没有立法权的国家机关是()?
?A、全国人大
?B、中央军委
?C、人民法院
?D、国务院
正确答案： C 
118 
锟斤拷锟斤拷选锟解】按照法治思维的要求,治国理政的基本依据是()
?A、
个人魅力

?B、
德行

?C、
才智

?D、
法律

正确答案： D 
119 
【多选题】大学生应该以( )为根本要求,夯实综合素质基础,着力提升思想道德素质和法治素养,展现新的风貌、新的姿态,成为中国特色社会主义事业的合格建设者和可靠接班人,成为走在时代前列的奋进者、开拓者、奉献者。
?A、有理想
?B、有本领
?C、有担当
?D、有前途
正确答案： ABC 
120 
【多选题】青年大学生怎样才能做到“有担当”?( )。
?A、要有天下兴亡、匹夫有责的担当精神,讲求奉献,实干进取。
?B、自觉树立国家意识、民族意识、责任意识,把个人前途命运与国家、民族的前途命运紧紧地联系在一起。
?C、应始终保持昂扬向上的精神状态,富有求新求变的朝气锐气,敢于站在变革前沿,引领潮流之先,以新的实践创造更大成就。
?D、应坚持实践第一、知行合一,求真务实、有为善为,勇于面对实际生活中的各种挫折考验,勤奋刻苦、磨砺意志、脚踏实地。
正确答案： ABCD 
121 
【多选题】评价人生价值的方法有()。
?A、坚持能力有大小与贡献须尽力相统一。
?B、坚持理想与现实相同一。
?C、坚持物质贡献与精神贡献相统一。
?D、坚持完善自身与贡献社会相统一。
正确答案： ACD 
122 
【多选题】思想道德素质是人们的( )、价值取向和行为习惯等方面品质和能力的综合体现,反映着一个人的思想境界和道德风貌,是促进个体健康成长、社会发展进步的重要保障。
?A、思想观念
?B、政治立场
?C、法治素养
?D、道德情操
正确答案： ABD 
123 
【多选题】法治素养是指人们通过( )、依法维护权利与依法履行义务的素质、修养和能力,对于保证人们尊崇法治、遵守法律具有重要的意义。
?A、学习法律知识
?B、理解法律本质
?C、运用法治思维
?D、树立远大理想 ?
正确答案： ABC 
124 
【多选题】列宁曾说过,马克思“把伟大的认识工具给了人类”。这个伟大的认识工具,是和。 ( )。
?A、辩证唯物主义
?B、历史唯物主义
?C、机械唯物主义
?D、客观唯心主义
正确答案： AB 
125 
【多选题】下面的观点哪些是正确的()。
?A、在人类历史上,还没有一种理论像马克思主义那样对人类文明进步产生如此广泛而巨大的影响
?B、马克思主义进入中国,既引发了中华文明的深刻变革,也走过了一个逐步中国化的过程
?C、共产主义理想离现实太遥远,是无法实现的
?D、无论时代如何变迁,科学如何进步,马克思主义依然占据着真理和道义的制高点,仍然具有强大持久的生命活力
正确答案： ABD 
126 
【多选题】认为“马克思主义体现了科学性和革命性”的依据是()。
?A、马克思主义深刻揭示了自然界、人类社会、人类思维发展的普遍规律,为人类社会发展进步指明了方向
?B、马克思主义坚持实现人民解放、维护人民利益的立场,以实现人的自由而全面的发展和全人类解放为己任,反映了人类对理想社会的美好憧憬
?C、马克思主义揭示了事物的本质、内在联系及发展规律,是“伟大的认识工具”,是人们观察世界、分析问题的有力的思想武器
?D、时代在变化,社会在发展,但马克思主义基本原理依然是科学真理
正确答案： ABCD 
127 
【多选题】大学生坚定马克思主义信仰,最重要的是学习和掌握马克思主义的(),确立正确的世界观和历史观,准确把握时代发展潮流,以科学的理想信念指引人生前进的道路和方向。
?A、立场
?B、观点
?C、经典
?D、方法
正确答案： ABD 
128 
【多选题】理想在实践中化为现实,必须要( )
?A、具有艰苦奋斗的精神
?B、正确理解理想与现实的关系
?C、充分认识实现理想的长期性和艰巨性
?D、坚持以现实来否定理想
正确答案： ABC 
129 
【多选题】李大钊说过“老于旅途的人,走到平坦的地方,固是高高兴兴地向前走,走到崎岖的境界,愈是奇趣横生,觉得在此奇绝壮绝的境界,愈能感到一种冒险的美趣”,“在艰难的国运中营造国家,也是人生最有趣味的一件事”。这两句话说明( )
?A、艰苦奋斗是实现理想的重要条件
?B、在追求理想的过程中,要进一步磨练自己的意志
?C、在追求理想的过程中,要进一步坚定自己的信念
?D、没有实现理想的执着,要想实现宏伟的理想是不可能的
正确答案： ABCD 
130 
【多选题】邓小平说:美好的前景如果没有切实的措施和工作去实现它,就有成为空话的危险。这说明( )
?A、社会实践是联系理想和现实的桥梁
?B、有了理想并不意味着成功,更不意味着已经成功
?C、把理想转变为现实需要艰苦奋斗、勇于实践
?D、只要付诸行动,人们对于美好未来的向往和追求都能成为现实
正确答案： ABC 
131 
【多选题】在追求理想的过程中,需要充分认识到理想实现过程的( )
?A、长期性
?B、曲折性
?C、艰巨性
?D、随意性
正确答案： ABC 
132 
【多选题】把理想与现实对立起来,容易陷入的误区有( )
?A、把理想等同于现实
?B、把现实等同于理想
?C、以理想来否定现实
?D、以现实来否定理想
正确答案： CD 
133 
【多选题】对理想和现实的关系理解正确的是( )
?A、理想源于现实,受现实的规定和制约
?B、理想超越现实,是有实现可能性的未来的现实
?C、理想是与奋斗目标相联系的现实
?D、理想是不可实现的现实
正确答案： ABC 
134 
【多选题】中国精神包含着以()为核心的民族精神和以()为核心的时代精神这两个基本内容。
?A、英雄主义
?B、爱国主义
?C、艰苦奋斗
?D、改革创新
正确答案： BD 
135 
【多选题】民族精神是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的,为本民族大多数成员所认同的()的总和。
?A、价值取向
?B、思维方式
?C、道德规范
?D、精神气质
正确答案： ABCD 
136 
【多选题】祖国的大好河山,不只是自然风光,还是( )的基本载体。
?A、名胜古迹
?B、主权
?C、财富
?D、民族发展和进步
正确答案： BCD 
137 
【多选题】如果说“祖国”这个概念强调的是自然性和民族性,那么“国家”这个概念则更突出( )。
?A、政治性
?B、科学性
?C、主观性
?D、职能性
正确答案： AD 
138 
【多选题】爱国主义是人们对自己家园以及民族和文化的( )的统一。
?A、归属感
?B、认同感
?C、尊严感
?D、荣誉感
正确答案： ABCD 
139 
【多选题】理想具有的基本特征有( )。
?A、时代性
?B、虚幻性
?C、实践性
?D、超越性
正确答案： ACD 
140 
【多选题】理想是人们的( )在奋斗目标上的集中体现。
?A、世界观
?B、人生观
?C、道德观
?D、价值观
正确答案： ABD 
141 
【多选题】信念是( )的有机统一体。
?A、认知
?B、态度
?C、情感
?D、意志
正确答案： ACD 
142 
【多选题】一个人如果成就出彩人生需要做到()。
?A、拥有很多金钱
?B、与历史同向
?C、与祖国同行
?D、与人民同在
正确答案： BCD 
143 
【多选题】同现实社会一样,网络空间允许有不同声音、多元观点和个性作品,但不能突破()的底线。
?A、娱乐
?B、法律
?C、经济
?D、道德
正确答案： BD 
144 
【多选题】爱中国的关键是坚持( )。
?A、改革开放
?B、中国特色社会主义道路
?C、党的领导
?D、“一国两制”
正确答案： BC 
145 
【多选题】在人类历史进程中,当社会主义发展遇到暂时的困难和挫折时,也要坚定社会主义必胜的信念。这是因为( )
?A、对理想目标的追求不能因为行动中的暂时失败而动摇
?B、科学信念是建立在对事物发展规律的正确认识基础上的
?C、社会主义必然代替资本主义是不以人的意志为转移的客观规律
?D、任何事物的发展都不可能一帆风顺,社会主义的发展也会出现曲折和反复
正确答案： ABCD 
146 
【多选题】现阶段我国各族人民的共同理想是:( )
?A、构建社会主义和谐社会
?B、实现中华民族伟大复兴
?C、实现共产主义社会
?D、坚持和发展中国特色社会主义
正确答案： BD 
147 
【多选题】改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因,归结起来就是()
?A、
开辟了中国特色社会主义道路

?B、
形成了中国特色社会主义理论体系

?C、
确立了中国特色社会主义制度

?D、
发展了中国特色社会主义文化

正确答案： ABCD 
148 
【多选题】在列强侵略、政府腐败,战火连绵、动荡不宁、民不聊生,民族存亡的危机之下,当时我国根本不具备创新创造的()和()。
?A、基本物质条件
?B、理念和意识
?C、社会文化环境
?D、方法指引
正确答案： AC 
149 
【多选题】当前我国经济发展面临的问题主要体现在( )
?A、创新能力不强
?B、科技发展水平总体不高
?C、科技对经济社会发展的支撑能力不足
?D、科技对经济增长的贡献率远低于发达国家水平
正确答案： ABCD 
150 
【多选题】培育和践行社会主义核心价值观,可以()。
?A、整合我国社会意识
?B、凝聚社会价值共识
?C、解决和化解社会矛盾
?D、实现复杂形势下民众思想意识单一化
正确答案： ABC 
151 
【多选题】培育和践行社会主义核心价值观,用最简洁的语言介绍和说明中国,有利于( )。
?A、增进国际社会对中国的理解,扩大中华文化影响力
?B、增强社会主义意识形态的竞争力,掌握话语权,赢得主动权
?C、逐步打破西方的话语垄断、舆论垄断
?D、维护国家文化利益和意识形态安全,不断提高我们国家的文化软实力
正确答案： ABCD 
152 
【多选题】诸葛亮说“志当存高远”,对志存高远理解正确的是( )
?A、要立志做大官
?B、立志要关乎个人长远利益
?C、确立目标时要放开眼界
?D、不屈服于一时一地的困难
正确答案： CD 
153 
【多选题】我们提倡的立志做大事中的“大事”是指()
?A、投身于新时代中国特色社会主义伟大事业
?B、做为国奉献之、为民服务之事
?C、做伟大事业的积极参与者和贡献者
?D、在为实现社会理想而奋斗的过程中实现个人理想
正确答案： ABCD 
154 
【多选题】中国梦让生活在这个时代的大学生与祖国人民一起共同享有()。
?A、梦想成真的机会
?B、人生出彩的机会
?C、发家致富的机会
?D、同祖国和时代一起成长与进步的机会
正确答案： ABD 
155 
【多选题】维护祖国统一,要()。
?A、见之于言
?B、见之于理
?C、见之于小
?D、见之于常
正确答案： BCD 
156 
【多选题】当前我国国家安全()比历史上任何时候都要丰富,()比历史上任何时候都要宽广,()比历史上任何时候都要复杂( )。
?A、
内涵和外延

?B、
时空领域

?C、
普及程度

?D、
内外因素

正确答案： ABD 
157 
【多选题】对个人理想和社会理想关系的理解正确的是:( )
?A、当二者发生矛盾时,社会理想服从于个人理想
?B、社会理想是对个人理想的凝练和升华
?C、个人理想要符合社会理想
?D、社会理想排斥个人理想
正确答案： BC 
158 
【多选题】强调个人理想要符合社会理想,就是( )
?A、只要社会理想
?B、斥和抹杀个人理想
?C、摆正个人理想和社会理想的关系
?D、在社会理想中实现个人理想
正确答案： CD 
159 
【多选题】社会理想与个人理想的关系是()
?A、社会理想规定、指引着个人理想
?B、社会理想是个人理想的凝练和升华
?C、两者相互联系、相互影响
?D、两者相互区别、相互制约
正确答案： ABCD 
160 
【多选题】增强改革创新的能力本领就是要( )
?A、树立创新理念
?B、夯实创新基础
?C、培养创新思维
?D、投身创新实践
正确答案： BCD 
161 
【多选题】改革创新充满艰辛、奉献甚至牺牲,没有强烈的()和(),很难支撑人们克服和战胜改革创新过程中的艰难曲折。
?A、
责任感

?B、
荣誉感

?C、
使命感

?D、
进取心

正确答案： AC 
162 
【多选题】在全社会培育和弘扬社会主义核心价值观,需要大学生始终走在时代前列,成为社会主义核心价值观的( )。
?A、坚定信仰者
?B、盲目追随者
?C、积极传播者
?D、模范践行者
正确答案： ACD 
163 
【多选题】在社会理想层面,儒家把()视为最高的道德理想。
?A、仁爱
?B、富强
?C、民主
?D、和谐
正确答案： AD 
164 
【多选题】关于龙的成语有()。
?A、龙腾虎跃
?B、龙凤呈祥
?C、龙马精神
?D、望子成龙
正确答案： ABCD 
165 
【多选题】社会主义核心价值观在公民个人层面的价值要求是( )
?A、诚信、民主
?B、诚信、友善
?C、敬业、平等
?D、爱国、敬业
正确答案： BD 
166 
【多选题】社会主义核心价值体系包括( )。
?A、马克思主义指导思想
?B、中国特色社会主义共同理想
?C、以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神
?D、社会主义荣辱观
正确答案： ABCD 
167 
【多选题】坚定社会主义核心价值观自信,要求我们( )。
?A、充分认识社会主义核心价值观的优越性及其在中华民族实现自己梦想的奋斗中所具有的重大意义,自觉以社会主义核心价值观来引领我们的接力前行
?B、自觉以社会主义核心价值观引领多样化的社会思潮,运用马克思主义客观辩证地分析各种错误价值观的实质,增强抵御错误价值观侵蚀的能力,不断增强社会凝聚力和价值共识
?C、虚心学习借鉴人类社会创造的一切文明成果
?D、不能照抄照搬别国的发展模式,也绝不会接受任何外国颐指气使的说教 ?
正确答案： ABCD 
168 
【多选题】社会主义核心价值观以其( ? ?)而居于人类社会的价值制高点,具有强大的道义力量。
?A、
先进性

?B、
人民性

?C、
真实性

?D、
潜在性

正确答案： ABC 
169 
【多选题】在培育和弘扬的过程中,下好落细、落小、落实的功夫,对于大学生而言,就是要切实做到( ),使社会主义核心价值观成为一言一行的基本遵循。
?A、勤学
?B、修德
?C、明辨
?D、笃实
正确答案： ABCD 
170 
【多选题】下列属于公共秩序的是()。
?A、工作秩序
?B、教学秩序
?C、交通秩序
?D、网络秩序
正确答案： ABCD 
171 
【多选题】当今世界,公共生活的领域更为广阔,其特征主要包括()。
?A、活动范围的广泛性。
?B、活动内容的固定性。
?C、交往对象的复杂性。
?D、活动方式的多样性。
正确答案： ACD 
172 
【多选题】下列关于锤炼高尚道德品格的说法,正确的是()。
?A、道德建设,重要的是激发人们形成善良的道德意愿、道德情感,培育正确的道德判断和道德责任,提高道德实践能力尤其是自觉践行能力。
?B、大学生锤炼高尚道德品格,就要在知情意信行等方面加强道德修养,提高道德实践能力。
?C、要形成正确的道德认知和道德判断。
?D、大学生应尽量多地掌握道德知识,以后走入社会再积极践行。
正确答案： ABC 
173 
【多选题】下列哪些思想体现了“公义胜私欲”这一中华传统美德的根本要求()。
?A、夙夜在公”
?B、“以公灭私,民其允怀”
?C、“国而忘家”
?D、“仁者自爱”
正确答案： ABC 
174 
【多选题】儒家提倡的修身之道包括()
?A、修己
?B、克己
?C、慎独
?D、自省
正确答案： ABCD 
175 
【多选题】道德发挥作用的方式主要包括()。
?A、法律制度
?B、社会舆论
?C、传统习俗
?D、内心信念
正确答案： BCD 
176 
【多选题】下列关于道德的说法,正确的是()。
?A、道德不以人的需要为转移。
?B、道德以指导人的行为为目的。
?C、道德把握世界的方式只能是被动地反映世界。
?D、道德是一种实践精神
正确答案： BD 
177 
【多选题】坚定的核心价值观自信,是中国特色社会主义( )的价值内核。
?A、道路自信
?B、理论自信
?C、制度自信
?D、文化自信
正确答案： ABCD 
178 
【多选题】今天,培育和弘扬社会主义核心价值观,必须( )
?A、从中华优秀传统文化中汲取丰富营养,深入中华民族历久弥新的精神世界,把长期以来我们民族形成的积极向上向善的思想文化充分继承和弘扬起来。
?B、对于中华传统文化,坚持历史唯物主义立场,坚持古为今用、推陈出新,有鉴别地加以对待,有扬弃地加以继承。
?C、推动中华优秀传统文化创造性转化和创新性发展
?D、全面不加区分地继承中华传统文化。
正确答案： ABC 
179 
【多选题】以下属于2018年宪法修正案内容的是?
?A、国家尊重和保障人权
?B、依法治国
?C、党的全面领导
?D、社会主义核心价值观
正确答案： CD 
180 
【多选题】我国三大诉讼法分别是指()?
?A、民事诉讼法
?B、刑事诉讼法
?C、行政诉讼法
?D、海事诉讼特别程序法
正确答案： ABC 
181 
【多选题】党的领导在我国社会主义法律中体现为哪些方面?
?A、党领导人民制定宪法法律
?B、党领导人民实施宪法法律
?C、党领导人民适用宪法法律
?D、党自身必须在宪法法律范围内活动
正确答案： ABD 
182 
【多选题】我国社会主义法律对中国特色社会主义建设的保障体现在哪些方面?
?A、经济建设
?B、政治建设
?C、文化建设
?D、社会建设
?E、生态文明建设
正确答案： ABCDE 
183 
【多选题】根据我国法律规定,人身权利主要包括哪些?
?A、生命健康权
?B、人身自由权
?C、人格尊严权
?D、住宅安全
正确答案： ABCD 
184 
【多选题】下列属于道德作用表现的是()。
?A、道德为经济基础的形成、巩固和发展服务。
?B、道德对其他社会意识形态的存在有着重大的影响。
?C、道德通过调整人们之间的关系维护社会秩序和稳定
?D、在阶级社会中,道德是调节阶级矛盾和对立阶级之间开展阶级斗争的重要工具。
正确答案： ABCD 
185 
【多选题】我国的基本政治制度有()?
?A、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
?B、民族区域自治制度
?C、基层群众自治制度
?D、人民代表大会制度
正确答案： ABC 
186 
【多选题】下列属于家庭美德的是()。
?A、尊老爱幼
?B、男女平等
?C、勤俭持家
?D、邻里团结
正确答案： ABCD 
187 
【多选题】坚持法律面前人人平等,要求( )
?A、反对特权
?B、反对歧视
?C、无差别对待
?D、平均
正确答案： ABC 
188 
【多选题】国家创制法律主要包括哪两种形式?
?A、制定
?B、修改
?C、废止
?D、认可
正确答案： AD 
189 
【多选题】法律的历史发展形成了哪些剥削阶级类型的法律?
?A、奴隶制法律
?B、封建制法律
?C、资本主义法律
?D、社会主义法律
正确答案： ABC 
190 
【多选题】以下哪些是法治思维的特点?
?A、确定性
?B、普遍性
?C、程序性
?D、任意性
正确答案： ABC 
191 
【多选题】道德的局限性体现在以下哪些方面?
?A、评价标准不确定性
?B、评价标准易变性
?C、缺乏国家强制力
?D、滞后性
正确答案： ABC 
192 
【多选题】权力制约的基本要求有()?
?A、权力由法定
?B、有权必有责
?C、用权受监督
?D、违法受追究
正确答案： ABCD 
193 
【多选题】党的十九大提出到本世纪中叶,要把我国建设成富强、民主、文明(???)的社会主义现代化强国。
?A、
复兴

?B、
和谐

?C、
幸福

?D、
美丽

正确答案： BD 
194 
【多选题】中国特色社会主义进入新时代,意味着(????)。
?A、
近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃,迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景;

?B、
科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力,在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜

?C、
中国已经走进世界舞台的中央,成为世界的强国。

?D、
中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展,拓展了发展中国家走向现代化的途径,给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择,为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。

正确答案： ABD 
195 
【多选题】下列关于树立社会新风和建立新型人际关系的说法正确的是()。
?A、任何道德规范都要面向生活实践。
?B、树立社会新风,建立新型人际关系,体现了中国革命道德在社会生活层面上的重要意义。
?C、人们对中国革命道德的传扬,破除了等级观念和特权思想,破除了鄙视劳动和劳动人民的旧道德观念。
?D、引导建立新型家庭关系和培育良好家风不属于树立社会新风的范畴
正确答案： ABC 
196 
【多选题】下列属于革命道德具体表征的是()
?A、红船精神
?B、井冈山精神
?C、苏区精神
?D、长征精神
正确答案： ABCD 
197 
【多选题】我国司法机关有哪些?()
?A、人民法院
?B、人民检察院
?C、公安机关
?D、人民政府
正确答案： AB 
198 
【多选题】正确的人生态度是()。
?A、人生须认真
?B、人生当务实
?C、人生应乐观
?D、人生要进取
正确答案： ABCD 
199 
【多选题】恋爱中的道德规范包括()。
?A、人格平等
?B、自觉承担责任
?C、不能片面或功利化地对待恋爱.不能只重过程不顾后果。
?D、不能因失恋而迷失人生方向。
正确答案： AB 
200 
【判断题】理想是精神上的钙,没有崇高的理想信念,就会导致精神上的“软骨病”( ? ?)。
正确答案： √ 
201 
【判断题】我们已经接近中华民族伟大复兴的光明前景,是不必通过艰苦努力就能展现出来的现实。
正确答案： × 
202 
【判断题】人生态度是人生观的重要内容。
正确答案： √ 
203 
【判断题】人生目的是人生观的核心。()
正确答案： √ 
204 
【判断题】服务人民、奉献社会会损失个人利益.
正确答案： × 
205 
【判断题】适度的物质文化生活是人的正当需要,也有利于促进经济社会的发展。
正确答案： √ 
206 
【判断题】人活着就应该把社会和他人当成达到个人目的的手段。
正确答案： × 
207 
【判断题】评价人生价值的根本尺度,是看一个人的实践活动是否符合社会发展的客观规律,是否促进了历史的进步。
正确答案： √ 
208 
【判断题】在今天,衡量人生价值的标准最重要的就在于看一个人是否用自己的劳动和聪明才智为自己谋利益。
正确答案： × 
209 
【判断题】思想道德和法律在调节领域、调节方式、调节目标等方面存在很大不同,二者之间没有必然联系( )
正确答案： × 
210 
【判断题】做有理想有本领有担当的时代新人,必须具备良好的思想道德素质和法治素养。
正确答案： √ 
211 
【判断题】马克思主义是科学理想信念的理论基础。
正确答案： √ 
212 
【判断题】马克思主义是我们立党立国的根本指导思想。
正确答案： √ 
213 
【判断题】马克思主义重视实践,以改造世界为己任。
正确答案： √ 
214 
【判断题】漫长征途需要一步一步地走,崇高理想的实现需要一点一滴地奋斗。
正确答案： √ 
215 
【判断题】艰苦奋斗是老一辈的事,当代青年不需要艰苦奋斗。
正确答案： × 
216 
【判断题】艰苦奋斗的精神已经过时了。
正确答案： × 
217 
【判断题】只要付诸行动,人们对于美好未来的向往和追求都能成为现实。
正确答案： × 
218 
【判断题】理想在现实中产生,与未来奋斗目标没有联系
正确答案： × 
219 
【判断题】理想是人们在现实基础上对未来的设想,是一定能够实现的。
正确答案： × 
220 
【判断题】理想产生于现实,但不是对现状的摹写,而是对现实的超越。
正确答案： √ 
221 
【判断题】中国梦就其内在属性和本质而言,就是蕴涵社会理想与愿景的人类基本精神活动。
正确答案： √ 
222 
【判断题】鲁迅先生所说:“惟有国梦是值得宝贵的,惟有他发扬起来,中国才有真进步。”。
正确答案： × 
223 
【判断题】爱国主义是千百年来人们在社会实践中形成的对自己的祖国极其忠诚和热爱的深厚情感。
正确答案： √ 
224 
【判断题】中华民族利益服从于各个民族内部的、局部的、暂时的利益。
正确答案： × 
225 
【判断题】理想源于现实又超越现实。
正确答案： √ 
226 
【判断题】理想的形式是主观的,但理想的内容是客观的。
正确答案： √ 
227 
【判断题】信念就是一种观念。
正确答案： × 
228 
【判断题】离开社会价值的自我价值是不存在的。
正确答案： √ 
229 
【判断题】娱乐有边界、有底线;恶搞分场合、分对象,绝不能肆意妄为。
正确答案： √ 
230 
【判断题】经济全球化是世界经济发展的必然趋势,其意味着全球政治、文化一体化。
正确答案： × 
231 
【判断题】实现中国梦必须坚持走中国特色社会主义道路。
正确答案： √ 
232 
【判断题】共产主义远大理想的最终实现是一个漫长、艰辛的历史过程,需要一代又一代人付出艰苦的努力。
正确答案： √ 
233 
【判断题】有共同理想,才能有共同步调
正确答案： √ 
234 
【判断题】共产主义远大理想既是面向未来的,又是指向现实的。
正确答案： √ 
235 
【判断题】我国是世界上最早发明和使用车的国家之一。
正确答案： √ 
236 
【判断题】1956年,上海第一汽车制造厂生产出第一批12辆“解放牌”载重汽车,标志着中国汽车工业的诞生。
正确答案： × 
237 
【判断题】文化软实力的竞争,本质是不同国家军事科技的竞争
正确答案： × 
238 
【判断题】核心价值观是文化软实力的灵魂。
正确答案： √ 
239 
【判断题】实现中华民族伟大复兴,就是中华民族近代以来最伟大的梦想。
正确答案： √ 
240 
【判断题】青年要以个人的荣华富贵为人生的理想。
正确答案： × 
241 
【判断题】中国梦是每一个大学生的成才之梦。
正确答案： √ 
242 
【判断题】国家兴亡,不仅要强调匹夫有责,更要强调是我的责任。
正确答案： √ 
243 
【判断题】国家安全意识落实到大学生身上,就是自觉捍卫自我保护的权利。
正确答案： × 
244 
【判断题】在整个理想体系中,个人理想从属于社会理想。
正确答案： √ 
245 
【判断题】在整个理想体系中,个人理想是最根本、最重要的。
正确答案： × 
246 
【判断题】社会理想与个人理想是彼此孤立的。
正确答案： × 
247 
【判断题】正是屠呦呦身上闪耀的“中国精神”,伴随着屠呦呦和团队在科研前线,心怀祖国,放眼世界,卧薪尝胆,披荆斩棘,发现了新药,挽救了众多人的生命,同时获得了巨大的荣耀。
正确答案： √ 
248 
【判断题】1971年,屠呦呦课题组在第191次低沸点实验中发现了抗疟效果为100%的牛黄提取物。
正确答案： × 
249 
【判断题】青年的价值取向,既关系着自己的健康成长成才,又决定着未来整个社会的价值取向。( )
正确答案： √ 
250 
【判断题】大学生成长成才和全面发展,可以有自己的选择,不一定需要正确价值观的引领。
正确答案： × 
251 
【判断题】人类之所以不同于动物的一个重要的标志,就是,人能够基于自身的欲望而谈道德。
正确答案： × 
252 
【判断题】龙图腾的形象是一种符号、一种意蕴、更是一种血肉相连的情感,一种拼搏向上的精神。
正确答案： √ 
253 
【判断题】社会主义核心价值体系是社会主义核心价值观的高度凝练和集中表达。
正确答案： × 
254 
【判断题】社会主义核心价值观和社会主义核心价值体系,两者是紧密联系、互为依存、相辅相成的。
正确答案： √ 
255 
【判断题】作为人类社会最为先进社会制度的本质规定在价值层面的集中反映,社会主义核心价值观代表着当今时代人类社会的价值制高点。
正确答案： √ 
256 
【判断题】人民当家作主的社会主义制度,为社会主义核心价值观的真正实现奠定了根本的制度前提和制度保障。
正确答案： √ 
257 
【判断题】一种价值观要真正发挥作用,必须融入社会生活,让人们在实践中感知它、领悟它
正确答案： √ 
258 
【判断题】核心价值观,其实就是一种德,既是个人的德,也是一种大德,就是国家的德、社会的德。
正确答案： √ 
259 
【判断题】一个民族、一个国家的核心价值观必须同这个民族、这个国家的历史文化相契合。( )
正确答案： √ 
260 
【判断题】中国特色社会主义建设的成功经验,是对社会主义核心价值观正确性、可信性的检验。( )
正确答案： √ 
261 
【判断题】社会公德与公共生活密切相关,公共生活只需要道德规范来约束和协调。
正确答案： × 
262 
【判断题】人类发展活动必须尊重自然、顺应自然、保护自然,否则就会遭到大自然的报复。
正确答案： √ 
263 
【判断题】从本质上说,网络交往仍然是人与人的现实交往,网络生活也是人的真实生活。
正确答案： √ 
264 
【判断题】网络的虚拟性以及行为主体的隐匿性,不利于发挥社会舆论的监督作用,使道德规范所具有的外在约束力明显降低。
正确答案： √ 
265 
【判断题】无论是社会的和谐有序,还是个人的人格健全,都有赖于个人品德的不断提升。
正确答案： √ 
266 
【判断题】个人品德是社会主义道德建设的落脚点。
正确答案： √ 
267 
【判断题】中国传统道德是一个矛盾体,具有鲜明的两重性。既有精华,也有糟粕。
正确答案： √ 
268 
【判断题】道德属于上层建筑范畴,因此,它只涉及人的精神,与实际利益无关。
正确答案： × 
269 
【判断题】勤劳的蜜蜂、狡猾的狐狸等等事例说明,道德现象并非人类社会所独有。
正确答案： × 
270 
【判断题】人的自我意识是道德产生的主观条件,没有自我意识的人所做出的行为,无法对其做道德判断。
正确答案： √ 
271 
【判断题】一个民族、一个国家的核心价值观不必承接这个民族、这个国家的优秀传统文化。( )
正确答案： × 
272 
【判断题】在世界几大古代文明中,中华文明之所以能够没有中断并延续发展至今,一个重要原因就是中华民族有一脉相承的精神追求、精神特质、精神脉络。
正确答案： √ 
273 
【判断题】1949年《中国人民政治协商会议共同纲领》具有临时宪法的作用。
正确答案： √ 
274 
【判断题】宪法修正案与宪法具有同等法律效力。
正确答案： √ 
275 
【判断题】法治是以法制为基础的。
正确答案： √ 
276 
【判断题】监察体制改革着力解决的是反腐败问题。
正确答案： √ 
277 
【判断题】我国法律具有先进性,表现在法律超越了社会发展的现实基础。
正确答案： × 
278 
【判断题】党是我国社会主义法律的领导力量,因此党具有超越法律的权力。
正确答案： × 
279 
【判断题】权利是法律赋予公民的自由,因此可以任意行使。
正确答案： × 
280 
【判断题】我国宪法规定,公民的私有财产神圣不可侵犯。
正确答案： × 
281 
【判断题】人类道德发展的历史过程与社会生产方式的发展进程完全一致,不可能有某种停滞或倒退现象。
正确答案： × 
282 
【判断题】在同一社会形态中,不同的阶级或人群可能会有不同的道德。
正确答案： √ 
283 
【判断题】、道德决定一切、高于一切、支配一切,只要道德水平高,一切社会问题都可以迎刃而解
正确答案： × 
284 
【判断题】无论是在古代社会,还是在现代社会,道德都不是社会历史发展的最终决定因素�?
正确答案： √ 
285 
【判断题】中国共产党与民主党派之间是执政党和在野党的关系。
正确答案： × 
286 
【判断题】宪法具有最高效力,一切法律、行政法规和地方性法规都不得同宪法相抵触。
正确答案： √ 
287 
【判断题】国家富强,民族复兴,人民幸福,不是抽象的,最终要体现在千千万万个家庭的幸福美满之上。
正确答案： √ 
288 
【判断题】爱情是至美的,也是至上的,应该把爱情放在人生的第一位。
正确答案： × 
289 
【判断题】在校大学生如果符合我国婚姻法规定的结婚条件,可以结婚。
正确答案： √ 
290 
【判断题】坚持法律面前人人平等,意味着权利义务的绝对平均分配。
正确答案： × 
291 
【判断题】坚持人民主体地位,要恪守以民为本、立法为民的理念,使每一项立法都符合宪法精神、反映人民意志,得到人民拥护。
正确答案： √ 
292 
【判断题】国家创制法律是指有立法权的国家机关在法定职权范围内依照法定程序,制定、修改、废止规范性法律文件的活动。
正确答案： × 
293 
【判断题】在封建社会中,法律表现为统治者的个人意志。
正确答案： × 
294 
【判断题】法律伴随着私有制、阶级和国家的产生而产生,也将随着私有制、阶级和国家爱的消亡而消亡。
正确答案： √ 
295 
【判断题】法治思维与人治思维的分水岭在于国家有没有健全的法律制度。
正确答案： × 
296 
【判断题】法治思维强调民主,而人治思维是专断思维。
正确答案： √ 
297 
【判断题】法律权利受到一定的社会物质生活条件的制约。
正确答案： √ 
298 
【判断题】法律权利和法律义务在总量上是相等的。
正确答案： √ 
299 
【判断题】我国历史上汉代“德主刑辅”的治国思想表达的就是“依法治国和以德治国相结合”的原则。
正确答案： × 
300 
【判断题】公开失信被执行人信息并限制其部分高消费的行为,就是运用法治手段解决道德问题的表现。
正确答案： √ 
301 
【判断题】法治思维就是依法办事。
正确答案： × 
302 
【判断题】法治是良法之治。
正确答案： √ 
303 
【判断题】大学阶段,是人生发展的重要时期,是世界观、人生观、价值观形成的关键时期。( ? ?)
正确答案： √ 
304 
【判断题】中国梦是国家的、民族的,与每一个中国人个体无关。
正确答案： × 
305 
【判断题】中国革命道德,是对中华传统美德的延续和发展。
正确答案： √ 
306 
【判断题】国共产党在革命战争年代非常重视革命道德建设,而在改革和发展时期,我们更应重视精神文明建设和市场道德建设,革命道德仅具有参考意义。
正确答案： × 
307 
【判断题】人类是劳动创造的,社会也是劳动创造的。
正确答案： √ 
308 
【判断题】创业是最大的民生,它牵涉大学生自身和千家万户的利益。
正确答案： × 
309 
【判断题】职业生活是否顺利、是否成功,完全取决于个人的职业道德素质。
正确答案： × 
310 
【判断题】虽然大学生尚未正式进入职业领域,但是仍然可以在学习生活中找到提高职业道德意识的路径。
正确答案： √ 
311 
【判断题】狭义的法律执行是指行政机关执行法律的活动,也称为行政执法。
正确答案： √ 
312 
【判断题】在我国,有立法权的国家机关就是立法机关。
正确答案： × 
313 
【判断题】亚里士多德说:“财富显然不是我们所追求的东西;因为它只是有用,而且是因为其他事物而有用。”指出了金钱不是人生的目的。
正确答案： √ 
公共生活的特征包括  ABCD